《全力爆籃》

不懂什麼開場白，有興趣就看下去吧～

----

【序】

有人說青春是一首起伏的旋律，不同的音符讓我們的人生變得更精彩；

有人說青春是忙碌不斷的時光，我們都爲着不同的目標而往終點奔跑；

我則認爲青春是夢想的一支筆，在這熱血的青春時代，寫下我們充滿激情的逐夢旅程。

我的追夢故事，發生在懵懵懂懂的中二暑天......

【第一章】我想繼續打籃球

01

六月下旬，期末考轉眼已過。

暫時脫離臨急抱佛腳的危機感，終於可以無憂無慮的眺望窗外的風景去發白日夢。

度過死期的學生們最翹首以待的就是學校和學生會一連串舉辦的課外活動。一年一度的盛夏，周遭的死黨、閨蜜就會一起在校園留下終生難忘的中學回憶，順便沖散成績表所帶來的悲痛，迎接暑假的到來。

可惜正值炎炎夏日，我對動態活動沒抱太大興趣，皆因汗流浹背的感覺讓我彷彿會被熾熱的漩渦吞噬。故此，放學後跟朋友留在課室享受免費冷氣就成為了我的摯愛。

「叮噹叮噹～叮噹叮噹～」小息鐘聲響起，老師難得準時「放監」，我伸了個懶腰後便準備離開七嘴八舌的班房。

「喂！」驀地，我在門前被人從後扯著衣服！

「朗爺...咩事？」面前這位凶神惡煞、背闊胸寬、比我高出一個頭的正是我們中二級的惡霸——鄧志朗。

「我哋班際籃球比賽已經黎到最後季軍賽，有啲人受傷唔打得，所以搵你去參加比賽。」他手指壁報版上的活動宣傳單張。

夏日炎炎，這種跑來跑去、滿身大汗的動態活動跟我絕無半點關連，找我打籃球......不就等於抓了一條魚到陸上後然後希望它能繼續生存？

Lm

我愣了一下，然後不好意思地笑道：「但係我唔識打籃球...我係運動白痴...可以唔洗搵我......」

「我屌你啦！我理得你勁唔勁，我哋依家要湊夠人，任你上場企定定又好乜都好，總之記得比賽比賽嗰日帶運動服，唔好缺席就得。」他握緊拳頭，眼神兇狠地拍了一下木門說：「如果唔係...你知會點㗎啦......」

我曾耳聞今年班會商議聖誕聯歡的遊戲時因為有人反對朗爺的意見而被他鎖在廁格內毆打......雖然事件的可信性存疑，但我只是個手無搏雞之力的小人物，也就無謂逆強權之意......

中學是社會的縮影，強權者總是會壓著弱勢者，真叫人無奈。

如是者，我們後天便會在季軍賽對上中一丁班，比的是我只有在小學接觸過兩三堂體育課的籃球......

Oh My God…

不詳的預感油然而生......

翌日晨讀課前，坐在門前的我抬頭望見了貼在壁報板上的比賽單張，便走近幾步看看比賽的細節。

「阿天，你都比朗爺逼去參加個比賽...？」

我姓夏名天，同學都叫我阿天。

「我哋兩個都要去......」

向我步近的二人前者叫肥 Sam、後者叫楊澐，他倆是我兩年的同班同學，是最好的朋友了。

「係…今次死得啦...」我搖頭說道。

多謝你！

「我哋會唔會自此上咗學校 Secret ，比人笑一世㗎......」肥Sam憂心忡忡地說。

「喂！你哋係個海報前面傾緊啲乜！？」朗爺突然出現在我們的身後！

「呃...我哋係到...討論緊聽日比賽嘅細節！」我硬擠出一點微笑道。

他喜出望外，搭著我和肥Sam的肩膊朗笑道：「哇！估唔到你哋會咁有義氣！！」

「哈哈...」我跟肥Sam、楊澐怔怔無言，只能乾笑一聲。

「既然你哋咁想贏，我哋今日放學一於就去練戰術啦！2D 必勝！！」朗爺興高采烈地說。

朗爺的命令無人敢違抗，結果被逼參加比賽的我們都在放學完膳後乖乖的來到操場。

學校實行夏令時間制，但鎖課室的時間和全日制無異，所以不少同學都會選擇在放學後回到班房享受免費冷氣同時玩樂，平日我、肥Sam、楊澐也會如此，不幸的是今天竟然要頂著熾熱的陽光在球場練球。

烈日當空，晃耀的陽光讓人難睜開眼，操場也被燙得熱刺刺的。

究竟誰會這麼愚昧，大熱天時在球賽弄得一身汗......

當我們一行五人走到球場時才發現，學校的運動風氣竟是如此的盛行——幾乎所有球場都有人了。

學校的操場有一個全場籃球場、一個不正規的以及兩個設置在旁邊的球框，總計六個球框，聽楊澐說，學校的球場也有潛規則，只有高年級的同學才可以到全場打球，低年級的必須忍氣吞聲讓出場地。

我的目光此時定格在面前一群打得異常激烈的高年級師兄。

正在白線外控球的人身高約六呎，骨架不大的他雖非虎背熊腰，但手臂的肌肉線條還是顯而易見。持球在手如手握方天畫戟的呂布，霸氣側漏的氣勢讓我也不禁屏息以待......

蹬蹬蹬！他俯下身，先是極速過了面前的防守者，緊接著的是二人的連忙補防，把他的去路堵住！被過掉的防守者也立刻上前連同其餘二人把他團團圍著...沒有去路！

他像是騎著赤兔的呂布大將軍，先以傲人的速度過掉其中一個...最後被三英重重包圍......

然而，被包圍的他卻不慌不忙，以過人的速度先是把球拍往左手，緊接著右腳用力一踏，身體往左騰出空間後雙腿著地躍起仰後把球投出，球不偏不倚的落在了籃框中......留下其餘呆若木雞的陪襯。

更讓人吃驚的是，進行了這一連串動作後的他卻若無其事的在我面前走過，看來不把剛才的畫面放在眼裡......

「嘭——」在我欣賞精湛球技的期間，球飛快地從後被人扔在我的小腿，使我失去平衡趴在地上！

我回眸一顧，是朗爺龐大的身軀......

「練波呀！睇乜人哋呀！」他抓了抓我的衣袖：「快啲練！」

正當我走回另一邊球場時，仰頭一看才發現原來各層都有女生在走廊上俯望著籃球場的我們，不...該是剛才那群高年級的師兄才對......

我猜...都是在偷偷的在一睹「呂布」的風采吧...？

「喂，你望啲女仔做乜？定曬神嘅！？」楊澐拍了拍我的頭蓋後問道。

「唔係望女呀......我係望啲女望緊嘅男仔.......」我連忙解釋。

「『望啲女望緊嘅男仔』...？咁咪姐係望女咯！」楊澐露出一副狡黠的笑容。

「妖！弱智…」究竟我是怎麼認識他的......

「你話宜家控緊波嗰個人？」肥Sam托了托眼鏡後問。

我再看一看那邊情況，「呂布」又一次的突圍而出後在人群中騰空一射——輕鬆得分。

「嗯。」我點了點頭。

「佢咪係我哋學校籃球隊 B Grade 嘅隊長囉，今年 Form 4，叫孔冠賢，好多女仔鐘意㗎......」

「唔怪得知咁勁啦......」原來是個大人物。

「你哋班人仲傾！？快啲練！！！」朗爺暴跳如雷地咆哮著。

「每個人都要入一百球先好走！依家開始射！」他身先士卒先投進一球。

「咻——」清脆的聲音，雖然我沒有什麼打籃球的經驗，但也知道這球叫「穿針」，也就是沒有碰到籃框和籃板的入球，聽起來就是比較帥氣，朗爺果然貨真價實。

「到你哋，企喺罰球線後準備射波！」朗爺把球扔到肥Sam的手上，指著遠處的籃筐道。

朗爺所指的「你哋」就是我、楊澐和肥Sam三人，因為我們是為了湊人數才「自願」加入的，而朗爺以及另一個短小精悍、名叫曾志將的男生則是我們班唯二會打籃球的男生，所以我們仨也就是這次特訓的主要目標。

「吓...」肥Sam捏了一把汗，戰戰兢兢地把球舉起，用力的推了出去——

因為力度不足的關係，籃球什麼也碰不到就降落了。

「Sor…Sorry……」肥Sam連忙向朗爺鞠躬道歉後撿回地上的皮球。

「下個！阿天！」朗爺把球扔到我的面前，我勉勉強強的抱緊後維持平衡。

眾目睽睽下，我逕自走到白線後隨即遙望遠處的籃框。

也太遠了吧......難怪肥Sam會連籃框也碰不到......

看來我要出盡洪荒之力才行。

我鎖定目標，屈膝起跳，連帶把球推出！

「砰——！」我的媽呀！過度的推力讓皮球撞上籃板，發出巨響後猛地反彈往我的後方！

「啊！」球反彈後撞上旁邊一位同樣拿著籃球的女生，隨即她按住側額，單手撐地的坐在地上...！

慘了.......這次完蛋了......

「Sorry……我用力過度...」我心裡七上八下的，就算她沒有受傷也生怕會弄哭她，加上她低頭摀著大半邊臉，讓沒法得知實際情況的我心急如焚。

「唔緊要～都唔係好痛姐！哈哈～」她徐徐的抬頭，秀麗如畫的臉龐映入眼簾，一種快要窒息的感覺不自覺的湧現......

「你個籃球呀～」她綻放一抹甜美的微笑後撿起地上的籃球並遞到我的面前，一切猶如慢動作般發生著。

我屏著呼吸的從她手上接過籃球，心也快要怦然跳出來，只因這是我第一次親眼目睹天使的降臨......

只是當我回過神來，天使已經離我而去......

我輕撫著籃球剛才被她觸碰過的位置，彷彿跟她有了身體接觸般，漸漸生了遐想。

「喂，你好同我射多幾球先好走！！成日發夢！！」朗爺目光如炬地向我喊道。

於是，我們從下午兩點多地獄訓練了兩個多小時才被放走，手臂、小腿痠痛不在話下，更可怕的是心靈上的打擊......

粗略估計訓練中這段時間在白線外我投了不下二百球，但竟然從沒投進過一球......

就如一個剛學煮東西的人打了數百次蛋卻還是學不會當中的秘訣、一個剛學游泳的人鼓起勇氣下水試了好幾百次卻還是學不會換氣般......

如果每個人都有一個「自信心值」，那麼我的數值毫無疑問是個負數。

籃球溝女

感激不盡

「Dedede…」口袋中的手機震動了好幾下，我掏出來查看，是朗爺新開的群組......

「朗爺 建立了 “2D 籃球火 🔥 ” 群組」

「您被加到群組」

「大家記得將班衫、運動褲同球鞋準備好，聽日我唔要聽到有人冇帶 😡」17:56 朗爺

運動鞋......

回到家後，我二話不說來到了鞋櫃前左瞥右望的找尋一對合適的球鞋。

老哥雖然有一對球鞋，但卻比我小幾碼，不在考慮範圍內。

老爸並沒有運動類型的鞋子，也不在考慮範圍內......

老媽.....

最後，我還是無可奈何的取出那對鞋面已經灰掉的「白」運動鞋，暗地內嘆了口氣。

「阿天，搞乜成頭大汗呀。」從洗手間走出來的老哥問道。

「聽日要班際籃球比賽，所以今日特別練咗下咁。」我把運動鞋放到門旁。

「籃球！？你冇打開籃球參加嚟做咩？」正在洗菜的老媽也走出來問道。

「唔夠人，參加可以拎下班分。」我當然不會說是因為朗爺他們的逼迫。

「點都好啦，唔好整傷自己就最好，人哋認真打你唔好同人癲。」連在看新聞的老爸也插嘴道。

「得啦...」我沒好氣地說。

老爸年輕時打球曾遭骨折，所以從小便不鼓勵老哥和我接觸劇烈運動，即使小學有乒乓球課時，他們也是想了想才批准我參加。

所以我一直相信現在自己變成運動白痴都是當初老爸老媽所致的禍。

夜漸深，心裡七顛八倒的，開始為明天比賽擔心起來。

希望上天保佑，不會有甚麼不幸發生在我的身上吧......

02

翌日放學午膳後回校。

三點正，烈日當空，整片球場都被照得如會反光的鏡面似的，站在這裡兩分鐘大概會人間蒸發吧......

一些高年級的同學開始搬來計分板和桌椅，朗爺跟我們幾個中二生到了洗手間換上運動服和鞋子。

洗手間是學校的三大厭惡地之一。尤其在夏日炎炎的日子，裡面長期有種極度濃烈的男人味，止汗劑和香水等味道更是夾雜在內。更重要的是沖水問題導致大號長期沖不走，弄得廁所烏煙瘴氣的，所以我沒事也不會到洗手間來，免得第二天會得了什麼奇難雜症。

「哇！朗爺你呢對鞋咁型嘅！？」我瞧了一眼朗爺，焦點絕對是他穿著的紅色球鞋。

「呢對係叫 LeBron 12，不過好少人可以配得起呢對鞋～」朗爺洋洋得意地說道。

連鞋子也有身份之別嗎......

「哇！？」突然，他瞥見了我的運動鞋後嘴角上揚：「你都中二啦，仲著有魔術貼嘅爛鞋...同啲人上中學仲揹數碼暴龍書包有咩分別！？」

新故留名

「我又冇點做運動...有咩所謂喎......」我強顏一笑以遮醜。

「Out 到令人覺得嘔心。」他繼續揶揄著我。

「你就唔好再笑佢啦，反正佢呢啲人都注定係運動白痴。」另一位短小精悍、叫曾志將的男生道。

我不甘心的在內心說：「等等話唔定我會證明自己都可以打好波呢......」

更衣完畢後，我們一行五人來到了球場附近準備。我頓時發覺原來班際籃球比賽是如此備受觸目的...不單是球場旁坐滿了圍觀的同學，就連每一層的走廊也有著不少觀眾，球場彷彿化身擂台，場上二隊彼此鬥個你死我活，場外則有觀眾的喝采和掌聲。

「哇！」一片驚呼驀地傳出，我往場內仔細一看，控球的正是昨日所見的「呂布」，不...是孔冠賢師兄！

眼前的他電光火石般過掉了二人，最後在空中頂住了對手的貼身壓力把球投往籃板得分，連帶著球證的哨音。

「球證吹雞係咩意思？得分無效？」我對籃球的規則一無所知，故問了問身旁的朗爺。

「呢啲波就叫 『AND-ONE』 ，得分過程中被防守者侵犯，得分有效之餘更加會有一球罰球。」朗爺搖頭嘆息：「佢真係好鬼勁......」

這，還是我第一次看見朗爺的眼中有「佩服」二字。

多謝巴打

比賽時間隨著你來我往而逐漸流逝，我瞥了一眼比分牌，師兄所帶領的 4C 班已經遙遙領先對手十三分，而在比賽的最後一分鐘，他向場邊隊友揮揮手後便離開球場，籠罩著他的是掌聲如雷和無盡的歡呼——英雄式的謝幕。

「哇...佢一個人就拎咗十八分......」聲音從面前的人群中傳出。

「好有型...」某把女聲補上。

總有些人，出神入化的表現讓人不得不五體投地。

真羨慕他...有如此技壓群雄的球技......

「喂，到我哋喇。」隨著高年級比賽的哨聲響起，緊接著的就是我們對上 1D 的比賽。

對上低一級的對手應該不至於讓我出醜吧......

何況朗爺也說了，我們三個隨便在球場走走就可以，壓根兒就只是為了湊夠人數才找上我們。

「拎『龜背』喇各位。」負責當裁判的同學走到我們身邊說。

「『龜背』係咩？」肥Sam一臉疑惑地問著我同樣擁有的問題。

「號碼布呀...方便球證寫紙。」曾志將眼神略帶無奈地說。

我對號碼沒有什麼情意結，也就隨意取了件龜背就穿，登記號碼過後，對手也出現了......

一群灰衫黨，平均都比我們矮出一個頭。要贏過他們......應該不難吧？

我在心中默想著。

「咩班？」球證。

「1D。」其中一個灰衫黨。

只是......明明自己對比賽沒有什麼期望、輸贏也保持淡然處之的心態......但當到了比賽場上，心裡還是有種悶熱的感覺，釋放不出來且讓人忐忑不安......

「加油呀 2D ！」一聲歡呼助威讓我不禁回頭一看，糟了...我們級不少同學都來了場邊支持了......

但求我不會成為大家的笑柄......

「喂！」朗爺突然把籃球扔過來，我措手不及，被籃球擊中了腹部，痛得哇哇大叫。

「等等你唔好累街坊啊！如果唔係聽日就知死。」他走近我大聲說。

什麼......我們不就是負責湊人數的嗎...？

我深感不妙，想假裝肚子疼之際卻迎來比賽哨聲的響起，朗爺隨即拉著我的衣袖到了中場位置。

趁著口咬哨子的球證還在點人數之際，我向計分的同學小聲問：「唔該...比賽打幾耐...？」

「上下半場總計14分鐘。」他說。

「大家準備好未？」球證拿著籃球來到了中圈位置。

我心中的答案當然是否認，但一切都太遲......我已經身陷其中——逃不掉了。

今晚去露營，聽日繼續更新

露營必須酒

面都紅曬

lm

多謝你

我的敏連過兩關 一射入網

今晚九點半更新

聽他們說，籃球比賽先會在中場跳球開始，雙方都會派出一名球員爭奪被球證拋在空中的籃球。朗爺比對方高出一個頭有多，照理來說算是佔了不少優勢。

球證的一聲長哨示意比賽開始，被拋往空中的籃球果然順理成章地拍到了我們的手中，我隨即跟著隊友一起跑動著。

球傳到了朗爺的手上，他快如閃電地運球到了籃框下放籃，為我們的比賽奪得了第一分！

「朗爺好嘢！！！」我班的同學盡情吶喊著。

好像...出乎意料的輕鬆嘛～

「翻去守波呀！你哋幾個懵炳！」曾志將朗聲道。

我們三人也就跟著指令回去迎接對方的攻勢。

意料之外的是，對方比想像中厲害，跑動和傳球的速度確實不賴，球一下子來到了我面前的對手手上。

好！我要證明自己也能打球...我不能在大家面前丟臉......

對手眼望前方、球也不看的運著球。所以我決定先發制人，欲拍走他手上的籃球......

「嘭——」怎料他一個虛晃運球，讓我撲了個空！

我不服氣，轉身追趕他的時候卻又失去平衡跌倒在地......

我的天呀...這次糗大了......

結果，他就在不遠處躍起投籃得分。

場邊是一片譁然，場內更有一股可怕的殺氣......

「Sorry......」我連忙向朗爺道歉。

「下一球唔好再失喇！」他沒有正視我，只是運著球推上前。

籃球是項需要大量跑動的運動，不論得分與否，一旦哨聲沒有響起幾乎都不會有停下來的一刻，對於我這種除了體育課外都不做運動的人來說，簡直是場生不如死的體驗。

雖則我只是個陪襯，不需要在進攻上作多少跑動，但來回了三輪後，我的體力值卻還是見底，腦袋漸漸空白，從快跑變成慢跑、再由慢跑變成散步......

終於，捱過了比賽的上半場......

「乜佢咁渣㗎...」正在大口喝水的我聽見同級同學彼此間的私語。

往聲音的來源瞥去，對方的目光果然定在了我的身上......

無奈的是，我心中不服卻又無法反駁......我確實太遜了......即便是肥Sam和楊澐也只是臉紅耳赤，卻沒如我氣喘吁吁的一副半死不活的樣子。

朗爺和曾志將就更不用說，他倆一個近攻、一個遠射，上半場單靠這兩人就得了十三分，暫時領先對手三分，是我們班的唯一希望，是觀眾為我們歡呼的唯一原因。

一聲長哨代表著下半場的開始，我拖著發軟的雙腿繼續上場。

深呼吸後，雖則氣還沒順過來，但也必須繼續迎戰。

「Iso、Iso！！」面前的對手揮了揮手，口中喊著些不知名的術語，隨即其餘對手拉開到一旁，讓出了空間。

朗爺曾吩咐過，無論對手用什麼戰術，我只要盡可能給他壓力就好。所以我也就跟他保持著一步距離，至少有身高劣勢的他應該不會輕易在我面前投籃。

然而，一個暫停過後我卻忘了對手的殺手鐧——「速度」！

嘭嘭嘭！數下的高速運球漸漸讓我眼花繚亂，捉不著對方的下一步去向。

忽然，對手一個轉身拉開彼此距離，順勢在我的身後投進一球兩分球。

隨後，對方接二連三的使出那個叫「Iso」的戰術成功追平比數。我才發現那是一個單打戰術，其他隊友會拉開空間讓持球的人單打，讓進攻者有更大的空間發揮。

被人追平比分的我們也就迫於無奈叫暫停商討策略。

「朗爺......我守唔住佢......」本來已經筋疲力盡的我在一輪又一輪的單對單防守後更是上氣不接下氣。

「守唔到都要守呀......比你守其他人後果更嚴重......」曾志將說。

「頂住。」肥Sam喘了口氣後說。

楊澐沒有說話，就是走過來拍了拍我的肩膀。

比賽最後三分鐘，兩隊比分打平——

「繼續 Iso ！」對方運著球大喊。

欺人太甚了......

我集中精神的凝視著籃球的移動，然而對手的速度還是更勝一籌，毫不費力就讓我連球也碰不著，直瞪瞪的看著他在我身後投進另一球。

一次又一次的失球讓旁觀的人開始七嘴八舌，此刻的我只想挖個洞跳進去，一輩子也不出來——我真的太弱了......

無奈的是現實就是個弱肉強食的社會，有雄厚實力的人就會針對弱者出擊。

氣喘如牛的我每一步比前一步都要艱難十倍，眼前的畫面變得模糊不清，對手的快速運球更是讓我目眩神迷，比分是什麼、觀眾說什麼都彷彿與我無關，只希望時間的列車能夠加速行駛，讓我能擺脫這場災難。

「都教咗你守人要望隻腳，唔聽我說話就等比我入多幾球啦...」

「指導」我防守的不是朗爺和曾志將，而是那個一直單打我的對手......

他有對我說過話嗎？但比起這，更讓我不忿的是他的下一句話。雖然我只是一個毫不起眼的運動低能、一個一直被對方針對的缺口......

然而，我還是不能接受一個男子漢要在場上受對手的說教......

我沒有能力和資格讓這場單打塑造成「男子漢的對決」——畢竟我只是個被人壓著來打、毫無還手之力的對象。但至少我也在心裡定了誓言，哪怕我被觀眾和對手取笑、哪怕我的實力不值一提，我也要在這場比賽守到他一次。

枯骨尚能生花，枯井亦可湧泉。當一個人在逆境中鐵定心下了決定，激發的力量也是不容小覷的。

「比賽剩餘最後一分鐘！」負責計時的同學大聲呼喊。

我們剛奪得球權，朗爺帶球上前，成功突破了雙人包圍後在籃底得分亦同時使我們再次領先比數。

不知時間尚餘多少，但整個場內、場外的氛圍已告訴我，這很有可能就是最後一球了......

對手再一次的與我對上，球在手中還沒著地。

場邊的觀眾站了起來；場內的球員紛紛退到兩旁。

「守住呀！你得㗎！」場外的聲音在耳邊迴盪。

此刻，是我人生當中首次受如此多人的注目。

對手的眼神左右打望著，似是找尋可以突破的機會。

我也深知比速度必輸無疑，所以依舊保持著一步的距離，俯下身正對著他和手上的球。

彷彿與外界隔絕般，眼前的畫面就只聚焦在面前的對手身上。一步又一步宛如慢動作，我漸漸能看清他的動向。是我變強了嗎？不...那是因為我已經習以為常了......

慶幸下半場我們已經對位了不下十次，儘管每一次都是我失敗收場，但至少我也在慢慢適應他的節奏和速度，換手、虛晃、加速......一舉一動我都開始能作出些微反應，卻就是差那麼半步才能給完全阻攔。

「嗄...嗄......」四肢早已無力、體力已到極限，但我就是不願服輸——那是一個男子漢不甘示弱的鬥志。

「啊！」喉頭的一聲吆喝抵過所有疲勞，我立馬伸手斷球，成功把球拍落！

電光火石之際，我奮不顧身的衝前一撲，把球緊緊地抱緊不放！

「波！」朗爺往前加速，我竭盡全力把球推往前方，成功把球傳到他的手中。俯在地上眼見朗爺奔馳得分，心裡總算有種功成身退的成功感。

「嗶、嗶、嗶——」長哨過後，掌聲和歡呼鋪天蓋地的湧來，場上的隊友振臂高呼——我們贏了季軍賽！！！

肥Sam和楊澐一人一邊的把我拉起來，朗爺和曾志將也到了面前讚我好球，這還是我第一次感受到贏球的震撼......

與此同時，強烈的疲憊感讓我只能晃到一邊稍作休息。

也許是因為身體不習慣如此大的運動量，比賽結束後我立刻感受到劇烈無比的肚子疼......

我咬緊牙關、緊緊地抓住了牆邊的水管，然而這個方法除了讓心裡感覺舒服一點之外就沒半點用，最後我疼得倒臥在地，腦袋一片漆黑——

驀地，黑暗中傳來了一把讓人瞬間消除疲憊的聲音......

「你冇事吖嘛？」

說話的人正是昨天我在球賽誤傷、擁有天使般臉孔的女生......

她俯下身，四目交接之間讓我的心跳好像有了那麼一下停頓的感覺。

「肚...肚疼......」

「你等我一陣......」語畢，她轉身快步的跑起來，這才讓我發現她正穿著班衫和運動褲。

昨天她也拿著籃球在場邊經過...原來她會打籃球......

不消兩分鐘，她拿著一個透明水瓶，放在我的腹部上，暖熱的感覺立刻傳遍全身。

「敷下佢，會好啲㗎。」她微微一笑。

「秋琪，比賽開始喇。」正當我打算道謝之際，她卻被人叫到場上去了。

原來她叫秋琪......

我把熱水壺貼近腹部，痛楚果真減退了些。

推

防守望腳

多謝

真實經歷，中一個年打班際，曾經比一個中二對手咁同我講：「叫咗你地防守望腳，又唔聽。」

防守係要望腰腹

其實防守望腳好易慢人一步
反而用碎步同坐低個人好好多

嗯，當初入籃球隊之後就知，因為腰腹係中軀位置，轉向呃唔到人

嗯嗯，所以當初對手同我講呢句我都不以為然~

防守望腳其實for 新手玩下，要守得緊一定要碎步重心低同貼身

識波之人，多謝支持

淨係識defense
唔識射波，控球屎
利申：分波打底

有籃底技巧

加油，繼續努力

好少見同類型既球員

武器唔夠都可以練嘅，包括射波同控球。
或者將背身單打練到極致

練緊射波

堅持比努力可怕

武器得floater，上籃同籃底
不過floater真心引以為傲，好鬼準，d人又唔夠高block

「嗶——」一聲長哨代表下一場比賽的開始。

秋琪身材苗條，沒有半點贅肉，加上健康的膚色和清澈的雙眸，在場上奔馳的她確有一種運動女神的美態......

常常聽別人說：「打籃球嘅女仔唔會靚得去邊。」

然而秋琪卻有種獨一無二的魅力，讓觀眾就只會注視到她在球場上所散發的光芒，凝視著她的一舉一動，時間飛逝就在不知不覺間。

天空塗上了一抹紅霞，雲飄鳥散，球賽結束後觀眾和球員也各散東西，我踏進球場，再次感受著方才比賽的氛圍。

微風雖吹走了暑天的炎熱，平靜的環境卻沒有讓內心也靜過來。

同學的圍觀、跟隊友一起贏球的愉悅......每一刻都在一次慢鏡重播在我的腦海裡。

「喂～」清純的嗓音從遠而至......

那人是...

秋琪......！

內心比起剛才來得更凌亂，呼吸也瞬間變得急促......

我的雙手頓時無處安放，只能如木頭呆呆地佇立在原地。

秋琪噗疵的一聲笑，然後指著我手上的水瓶：「樽水...你諗住拎翻屋企...？」

「係喎…」我摸頭傻笑，然後把水瓶物歸原主：「多謝你，我好翻好多啦...」

「唔洗～」她笑著揮手：「Bye～」

如果是其他女生，我絕對會同樣揮手道別。但面對秋琪卻有千萬個不捨湧現在心頭......

「你啱啱...打得好好......」我連忙吐出一句話。

她回眸一笑：「你有睇～？」

「我啱啱見你著住籃球鞋，好奇心之下就睇咗一陣。」口裡說是「一陣」，卻在旁邊看了一整場。

「你都打得唔錯呀～」她的眼神和笑容真誠得讓我不禁為此而臉紅耳赤：「尤其係最後一球，Nice Defense！」

「我都係第一次打籃球比賽......」

「第一次就咁已經唔錯啦！」她莞爾道：「有機會球場再見啦～」

「有機會再見......」

目送著秋琪的離去，我的目光很自然的定在了不遠處的籃框。

我想...繼續打籃球。

【第一章】初來乍到

01

「喂，你哋暑假有咩做？」鄰近學期完結，我跟肥Sam、楊澐放學後在課室無所事事，於是聊起話題來。

「年年都係打機㗎啦，Hea 下又一個暑假。」肥Sam打了個呵欠後說。

「欣賞夏天為大地帶來嘅美腿...咁就一個暑假。」楊澐故作認真地在說著瞎扯著。

看見我的白眼後，他續說：「至少唔會係努力做功課掛？」

「不如...」我腦海裡有個瘋狂的構思：「我哋入籃球隊？」

確實，自從班際比賽之後我就莫名其妙有種衝動想要繼續打籃球。

此話一出，只見他們不約而同的四目交接，然後瞠目結舌的凝視著我。

「你食錯藥？年年 PE 都唔合格嘅你，平時留幾滴汗都嫌煩，但竟然想入籃球隊？」肥Sam笑問。

本來想反駁的我卻啞口無言，畢竟肥Sam即使脂肪比我多，在運動方面還是比我優勝太多了。

「唔會係...籃球隊突然黎咗個靚女經理人掛？我睇日本啲動漫好多學校校隊都有女同學做經理......」楊澐露出色瞇瞇的眼神說著。

心中頓時有了一番想法，我便假裝驚訝：「點解你已經知道！？邊個同你講？」

「真係有女經理人！？！？」楊澐頓時雙眼瞪大，直手直腳的站了起來：「早講呀嘛，我都要入籃球隊！」

我嘴角上揚，皆因計畫成功了。

我和楊澐心領神會，同一時間把目光定在肥Sam身上。

「唉......我知我唔去嘅話就會比你哋兩個鄙視一世...」肥Sam露出無可奈何的眼神：「我都去啦......」

「一於咁話！」

02

翌日小息，我們三人便到了鄰班詢問其中一個籃球隊員關於入隊一事。

「得啦，聽日我哋練波，你哋直接入黎就得。」說話的叫杜紀賢，我們都叫他 Anson ，高高瘦瘦的他是籃球隊 C GRADE 的隊長。

「選拔都唔洗？」我驚詫地問。

「我哋已經少人到校長考慮緊繼唔繼續資助我哋去比賽......」他露出個靦腆的笑容。

「太好啦...睇黎我哋嘅出現可以成為籃球隊嘅救世主！」楊澐大笑道。

「你哋又會突然想入隊嘅？」Anson 一語讓我們三人面面相覷，說不上話來。

為免他們提起「女經理人」一事後穿幫，我立刻亂說了一堆什麼強身健體、認識運動理由便拉著他倆返回班房。

明天開始除了試後活動之外都毋須回校，已是放暑假前的最後倒數，班房內的同學自然表現得雀躍十分，談笑風生的又過了一天。

組隊打街場喇喂

今晚停更

十點半見！

03

然而，在申請入隊前還有一個程序沒有進行——需要家人的批准。

以老爸和老媽的想法，很有可能會反對我加入籃球隊，畢竟這種運動隨時會在場上受傷，輕則擦傷扭傷，大則韌帶撕裂、骨折等亦有可能發生。

單憑一張口要說服他們確實有點難度，所以，我決定無時無刻獻欣勤，好讓自己成功的機率提升一點。

回家不出十分鐘，手拿兩三個膠袋的老媽從菜市場回來，我立時三刻奔到老媽面前提菜，然後讓她安坐在沙發上接受我的殺手鐧——按摩。

從小到大我都沒有什麼專長，不過如果非得要說，那絕對就是按摩。我家父母從小便稱讚我功夫到家，而此殺手鐧一出，說服他們成功的機率就會上升不少。

「阿仔，你好少會主動幫我按摩㗎喎，今日真乖仔！」老媽的語氣略顯溫柔，讓我的自信滿滿舖疊起來。

當然，要成功最關鍵的因素就是要說服曾經在運動場上受過大傷的老爸。故此，從老媽口中得知他即將在五分鐘後到家後，我便二話不說的去倒了杯老爸最愛的牛蒡茶，然後在他進家的一刻端到他的面前，盡顯誠意。

老爸點頭如搗蒜，滿意的一笑讓我心中的自信值也直線上升。

晚飯過後，正當我自信滿滿準備詢問意見的時候......

「阿仔，我問過樓下羅姨姨啦，佢個仔咪成日考全級第一嘅？原來一個禮拜去五次補習，好少參加課外活動㗎。你下年都中三啦，要開始準備自己㗎喇，最好唔好參加啲咩課外活動影響自己學業啦。」老媽一言讓我的話頓時卡在喉嚨間出不來。

我再沒有自信說出那句話了......

然而口雖不動，腦裡卻醞釀著很多想法。

讓我百思不解的是...

為何我要跟隨別人的腳步？

而且要是我連父母這關也過不了的話，又談何要加入籃球隊......

「媽...我想入籃球隊。」客廳旋繞著電視機裡的笑聲，我們之間卻沉默了片晌。

老媽突然把電視機關掉，氣氛倏地變得更為冰冷。

老爸如廁過後也過來了，媽讓我再向他說一次，而當我戰戰兢兢的把話重申一遍後，同樣的畫面又再重播一次了......

夏天的夜晚，冷冰的客廳。

「無端端入咩籃球隊...好危險㗎。」老爸指著自己大腿外側的疤痕：「隨時好似我咁骨折做手術，大日天氣唔好就好辛苦㗎喇......」

老爸的眼神是滿滿的抗拒，老媽只是靜靜的坐在一旁，但我也深知她是支持老爸那一套的。

「由細到大，你哋都喺到擔心我會呢樣受傷、嗰樣受傷，好多運動都唔比我去做咁多。今次係我唯一一次咁有衝動想打籃球...點解你哋仲要咁阻止我！？」

或許是語氣過重，他們不約而同的怔怔無言。

最後，老爸還是開口了。

「其實你已經大個，想做咩、要做咩我哋都管唔到太多，只可以比下意見你，見到有危險嘅時候同你講......」老爸的眼神和語氣沒有了剛才的強硬。

結果，那晚老爸和老媽商討了半晌後最後得出了個答案——批准我打籃球隊！

我第一時間把這個好消息告訴肥Sam和楊澐，讓他們明天準備運動服一同申請入隊。

我們每一個選擇都會影響日後的人生，多年以後的取捨或許要放下自己所珍視的人事物。

籃球隊，卻是一個讓我從未懊悔加入的地方。

04

盛夏季節，烈日當空。

惡毒的天氣讓人步出戶外不出十分鐘就全身冒汗，更別說是要到球場打球。

換著是以前的我，一定會呆在室內整天足不出戶；然而，此時此刻的我卻站在了猶如蒸籠的學校籃球場，聆聽著教練的指示。

「新加入嘅，你哋可以叫我做 『班長仔』。曾經我都係銘基籃球隊嘅一員，雖然依家學校嘅籃球風氣有所減退，但希望大家依舊要保持努力，唔好成日缺席練波。」教練的身材雖然較為矮小，約莫只有一米六五，手臂和小腿的肌肉線條卻顯而易見，絕對下了不少苦工。

學界籃球分為三大區，分別是 DIVISION 1、2、3，而我們的分區是在最後一個 —— DIVISION 3。

左瞥右望，連同我們新加入的三人，我們 C GRADE 全隊總共七個人，聽 Anson 說，學界過後已經有好幾個中一生退隊，所以剩下來隊員就只有那幾個。

「因為有新隊員嘅加入，我哋依家每個人自我介紹一下先。」教練說。

我、楊澐和肥Sam三人是新加入的隊員，而除了朗爺和 Anson 之外，還有兩個同為中二的隊員。

一個五短三粗、皮膚黝黑的叫「饅頭」；另一人則擁有全隊最高的身形，身高約有六呎的他人高馬大、體格精壯，叫李祥智，因為讀音的關係而被我們稱為「牆紙」。

作為入隊後第一次訓練，教練讓我們七人先到旁邊練習拍球，說是要從基礎開始訓練。

在一旁拍球連跑動也不需要，照道理是輕鬆的練習。

然而，短短兩分鐘內我的右手已經發麻無力。每一次的拍球，手都像是會被甩出去般的體驗......

我真的太遜了...

接著，教練漸漸添加難度，例如左右手交叉拍球、單手用力拍球等等...通通都讓我彷如走了地獄一遍般，雙手湧現痠痛感之餘更是開始發抖，幸好後來有三分鐘的休息時間，不然我真的會口吐白沫的倒在一旁。

咕嚕咕嚕...一公升水就在短短的三分鐘內被喝光，這時我才發現水是多麼的好喝，毫無疑問是運動員的恩物。

高溫下，渾身流淌著熱汗的我東奔西跑，有好幾次都有種快要斷氣的感覺了，只是趁教練的注意力不在我們這時偷喘幾口大氣，這才姑且能撐過去。

Push

射射你

多謝巴打幫推 ！

「今日你哋係咁多先，禮拜六繼續。」

班長仔向我們人群中伸出手，除了我、楊澐和肥Sam之外的隊員都不約而同的站了起來，同樣向人群中心伸手。

「我哋有個習慣，練完波之後嗌一聲『1、2、3、MKC！』先解散。」Anson 笑道。

我們三個新人也立刻站了起來，伸手與他人疊在一起。

一股從來沒有過的歸屬感。

那是一個隊伍才有的感覺......

「1、2、3、MKC！」

在我的韶華歲月內，很多人事物都已印象模糊，此刻此景卻是永世難忘的回憶。

喊過口號後，有些人到了更衣室洗澡和換衣服、有些人則在旁邊獨個兒拿著球練投籃。

我、肥Sam和楊澐則坐在雨天操場旁觀看著 B GRADE 和 A GRADE 的五對五練習賽。

「喂，話說個女經理人呢...？好似唔見佢咁嘅。」楊澐略顯失望的問道。

糟了...謊話是瞞不了一輩子的......

但我如果直接把實情說出來會不會就這樣失去了一個朋友......

驀地，雨天操場旁的樓梯突然走出來個掛著陽光般燦爛笑容的女孩......

是秋琪...！

她的目光也定在了我的身上，我傻傻的微笑揮手：「Hello～」

「Hello！」她也咧嘴一笑的揮著手：「你入咗籃球隊？」

「嗯呀。」我頻頻點頭。

「估唔到喎～」她真誠的聲音直達我心坎內去：「繼續加油呀～我都係女籃㗎哈哈！」

說畢，她揮了揮手便提著手中的厚書往校門的方向走去了。

「佢係邊個！？」肥Sam竟然也關心起來了。

「好靚喎…」楊澐凝視著正在走遠的秋琪笑吟吟地說：「好似就係前幾日你個波打中嘅女仔？」

「係呀...」

「哇...比起咩女經理人好似正正經經嘅形象，識打波嘅女仔好似仲吸引喎......」如果要解剖楊澐的腦袋，相信當中有九成半都是關於異性的。

不過這樣也好，至少他也沒再過問關於女經理人的一事。

「守一球、守一球！」球場內傳來一把朗聲。

持球進攻中的是 B GRADE ， 正在控球的果然是孔冠賢。

他的眼神凌厲，依舊有種彷彿讓人無法接近的氣場，即便對上的是更為年長的師兄卻毫無懼色的，絕對是個身經百戰的男人。

「1 號、1 號！」他左手運球、右手高舉食指喊出一個聽似戰術的東西。

不消三秒，果然有個更為高大的隊友為他擋住防守者的去路，加上他迅雷般的速度，轉眼之間就帶球切入到裡面去，不顧從側面趕來的對手直接躍起，竟然飛身就把球扣進籃框！！

我的媽......這是我第一次親眼目睹灌籃的瞬間......

球員彷如在空中定格了般，踏進另一個世界......

「嗶！」班長仔在一旁吹著哨子：「B GRADE 贏 1 分，A GRADE 留低做五十下俯臥撐同掌上壓先好走！」

一眾 B GRADE 包括孔冠賢在內扯著球衣喘著氣準備回到雨天操場休息。

「阿冠...下次關鍵球唔使次次咁搏去入樽喎......傷咗自己就唔好。」有一位不知名的師兄對著孔冠賢說。

「比賽唔贏就冇意義啦。」他淡然地說：「得㗎啦，我識保護自己。」

「定係你想表現比佢睇咋～？人哋都唔喺到～」那位師兄笑道。

「痴線！唔好聽佢哋亂講啦。」話畢，孔冠賢就從我的身旁掠過。

有些人......

好像你傾盡了一輩子的力氣也沒辦法追趕上站在高峰上的他。

孔冠賢，就是這一種人。

咁好既古得十幾個正皮
推啦

好感動見到巴打你咁講。

就算唔多人支持我，但睇緊嘅大家欣賞就好。

如果日後一個支持都冇，我依然會做自己最大嘅fans，繼續堅持打文。

感激你嘅支持，我會繼續努力學習同進步 。

我中學都有個偶像級校隊隊長
不過佢後尾轉左校，因為打波太勁俾英華請左佢過去讀
利申：中學band2 男校

咁勁

多謝各位支持，今晚十點左右繼續更新~

件友勁到全校冇人守到，打班際佢走去打再上一grade，去到佢hea打都仲屠對面，timeout都仲走去試人樽 佢應該係全校打波既人既偶像

暑假就完，巴打都要加油

幾好睇 加油

十分鐘後有文～

05

盛夏酷暑、籃球場、回家休息。

籃球隊每週會有禮拜二、禮拜六的兩次訓練，除了一些基礎的運球、投球訓練外還附加了讓人筋疲力竭的體能訓練，包括跑樓梯和掌上壓、俯臥撐等等......

每一次的訓練都是讓我有種快要往生的體驗，在烈日下總是上氣不接下氣、揮汗如雨的奔跑著，但我還是堅持下來了，儘管我從不相信自己有能力去堅持做一樣運動，但我還是鐵定心堅持下來了。

水一瓶一瓶的喝光、運動鞋鞋底磨平了、皮膚也因為暴曬的關係而變得黝黑......

不斷往目標奔跑的時候，我們都對時間的流逝渾不知覺。

轉眼間，結業禮。

學校裡洋溢著輕鬆愉快的喜氣，卻也夾雜著短暫分離的鬱悶。

而有件事雖然沒讓我十分煩惱，卻總是徘徊在腦際間的，也就是秋琪的倩影。

想到將有一個半月的時間不能跟她見面，也只能望著窗外的散雲嘆了口氣。

「唉......」鄰桌的楊澐也同樣地唉聲嘆氣的在埋頭幹著什麼似的。

眼見他神秘兮兮的樣子，我也就湊近一點去看個究竟。

細眼一看，楊澐手中拿著的竟然是一個女生的照片...！

「喂！！咩料呀你，係我隔離都唔講聲...」他發現了我的存在，立馬用雙手掩住桌上的照片。

「我好似見到啲唔應該見到嘅嘢......」我傻笑道。

「唉...」沒想到他也會有臉紅的一刻：「唔好同人講，我暗戀佢。」

此話說畢，楊澐把照片拉近到胸前然後展示給我看，我認得相中的女生是鄰班的同學，可我對她的印象也就只知道她是女籃的一員。

「你竟然暗戀人到曬埋人哋嘅相......」難以置信，暗戀的威力。

「唔係我曬㗎...係學校有個神秘嘅組織，專係幫有需要嘅同學暗地裡影一啲心上人嘅相。」楊澐笑道：「反正我見佢哋都係收十蚊一張，咪買咗兩張。」

什麼鬼......

「學校竟然有啲咁變態嘅人...仲要有你啲咁變態嘅人幫襯......」

「依個組織不知幾偉大、令銘基嘅學生受益匪淺！佢哋都係因為兩個月前學校 Secret 爆咗中一有幾個女仔美若天仙，大量男學生想要佢哋嘅相而組成嘅，加上交易之間彼此毋須開名，只用 Locker 黎做交易嘅地方，自然受到歡迎啦。」說到這，楊澐突然一聲笑：「話唔定...到時候你都需要呢～」

「痴線…中一嘅女仔可以靚得去邊......」我在鼻子裡笑著：「咁你頭先究竟嘆緊啲咩。」

「我咪話自己買咗兩張相嘅？」他皺了皺眉：「一張係校服、另一張係佢著住籃球隊衣嘅相，但係因為時間嘅問題所以之前我只係收到校服照先，不過今日都結業禮啦，都仲未收到最後一張......」

我嗤之以鼻：「擺明就係你比人呃咗啦......咁就冇咗十蚊，死蠢。」

「啊！！我張相呀——！」楊澐抱頭大喊，正好也迎來了八點十分的鐘聲——結業禮的開始。

結業禮的程序和去年大同小異，也就是聽個講座、校長總結一下整年的感想、退休和離職老師的致辭還有最後的校歌大合唱。

或許是近來的運動量多了，平日在禮堂難以入眠的我今天竟也在禮堂內酣然入夢，夢到在球場上的我猶如穿了對閃電鞋，風馳電掣般過掉好幾個人後在空中漫步，最後傾盡全身的力把球扣進籃框！

在學校所夢見的畫面，總是那麼的讓人嚮往。

而結業禮後的經歷，也宛如一場夢般發生在我的身上。

禮堂外，放學的鐘聲旋繞四周，卻甚少人爭先恐後的想快點離開學校。

也許是學期的最後一天，大家都想逗留多點時間，跟好朋友們多聚一會兒。

我、楊澐跟肥Sam相約了放學後在附近的披薩店吃大餐，不過事前首先要把學校的儲物櫃的書本雜物帶回家。

而當我到達儲物櫃前的時候，熟悉的聲音竟從後出現了......

「嗨～」原來秋琪的儲物櫃在我的左下方，我開始懷疑自己是個倒霉鬼，竟然過了整個學年才有機會在儲物櫃前偶遇她......

但在學期末的最後一天能跟她有這樣的相遇，也算是能夠我回味整個暑假了......

「你唔用鎖㗎？」她輕指我的儲物櫃說。

「OK啦～銘基好安全嘅，應該冇人咁無聊會拎我啲書～」我笑著答。

她以淺笑回應，便打開了她的儲物櫃。

我的儲物櫃也清理得七七八八，就只剩下三四本課本沒帶回家，把那些書本拿出來後，一張看似是相片的東西從書頁中飄落在左邊的地上......

飄在空中時看不見，掉落地上後卻多麼希望一生也不見。

那是......

楊澐暗戀的女生的那張籃球隊衣照！！！！！

我在心裡發出絕望的吶喊，周圍的畫面都如慢鏡般進入我一片空白的腦海......

「點解...你會有 Janet 張相嘅......？」秋琪靦腆一笑地問。

對...她也是女籃的...事情就顯得更為尷尬......

「唔係你諗嘅咁樣......」我連忙撿起地上的照片，以免有人前來圍觀，誤以為我是全校的大色狼，那就真是「啞巴吃黃蓮，有苦說不出了」......

遠處驀地發起的笑聲引起我的注意，我的目光聚焦在遠處的楊澐和肥Sam的笑臉上，看來他們是發現了我的窘況而笑，兩個沒有同情心的傢伙......

我清楚楊澐的個性，他一定不會承認這些相片本應在他手的......

真是跳進黃河也洗不清......

「唔緊要喎，我會保守依個秘密，絕對唔會同佢講。」秋琪站了起來，靠近我的耳邊輕聲說。

我一時三刻無言以對，只能默默承受突如其來的一切。

她走了，剩下眼前兩個嘲笑不停的混帳。

06

恥笑聲，全都是恥笑聲。

肥Sam的笑得臉也漲紅，聲音快要覆蓋整條大街；楊澐知道是他害我的，故此顯得比較收斂，然而他那幸災樂禍的眼神還是騙不了我......

「你班仆街……」一聲長嘆，夾雜著憤怒和無奈。

「話說張相呢～？」楊澐上前問道。

「垃圾桶。」我正眼不瞧他一眼地回答。

「吓！？邊個垃圾桶！？點解你要......」

還沒待他說完，我從口袋中掏出那張給我留下污名的照片。

「比我知道你再幫襯個垃圾組織就絕交......」我沒好氣地說。

披薩店離學校的路程只有幾分鐘，加上食物質量也不會讓人失望，所以平常有很多同學前來光顧。

不過剛才的事情在我的心裡留下了陰影，我怕剛剛有人目睹相片飄落的一刻，認著我是個變態那就真是慘不忍睹了......

「不如食第二間，好似好多人喎。」我連忙提議。

肥Sam拉開趟門後探頭觀望，然後說：「仲有檯剩喎，依個鐘數到到都差唔多人㗎喇～」

「咁...入去食咯。」我戰戰兢兢的在門外吐了口氣，便斂聲平息的步入餐廳。

我不敢胡亂張望，怕有那麼一刻的對看會讓人認出，畢竟消息在學校中傳播的速度可是會超乎預期，到時候傳回那個叫 Janet 的女生那邊，就算我堅持清者自清、死不承認，也不會有人相信了......

店內僅餘兩張位於店中央的長桌，我低著頭緊隨他們身後坐下。

「幾個靚仔要咩？」女店主面帶笑容的來到身旁。

「照舊？」肥Sam問道。

「嗯。」我和楊澐異口同聲地說。

「一份大 Pizza ，配料要牛肉、火腿、菠蘿、青......」肥Sam有個異於常人的能力，他會記得我們之間在不同餐廳所下的餐單，包括主菜和飲料，甚至連走冰、少甜也難不倒他。

我曾想過，若跟肥Sam談戀愛也是挺幸福的，至少他會記得所有彼此之間大大小小的紀念日。然而，原來這記憶力也僅限在「食」的方面，在其他方面是完全用不上的，包括學習。

思緒飛馳之際，模糊的視野頓時走進來個人影，我瞟了一眼，下一秒就想立刻挖個洞跳進去，一輩子也不出來......

走進餐廳的人是秋琪還有幾個大概是女籃的女生，其中包括 Janet ......

我立馬望向身旁的楊澐，亂扯些話題以佯裝在聊天，只見他毫無反應，卻漸漸泛起笑容。

我發誓，那是我看過最淫邪的笑容。

今晚要家族聚會，夜晚就唔更新啦～

巴打 我又黎追文 好耐冇黎睇文 一下就追曬

希望個故事唔會令你失望，多謝支持！

又上一上水先

感激

籃波撚留名

今晚夜少少，十一點更新

結果，整頓午餐我的腦海都在不斷重播著剛才在儲物櫃前發生的畫面，自然有點食不下嚥。

飯後，我眼也不敢亂瞟的步出了餐廳，總算暫時脫離了一場噩夢。

07

「又出去打波呀？」正在研究著股票的老媽抬頭問道。

「嗯呀，得閒出下去練。」我揹上背包道著。

在結業禮那件事情發生後已經過了兩個禮拜，酷熱的七月已剩下最後兩天，難得暑假呆在家中玩電腦、手機遊戲又略顯無趣，所以我幾乎每天都會到外面打球來著。

「打波都要記得做下暑期功課呀，唔好拖到最後先做。」老媽叮嚀著。

我點了點頭，也就抱著籃球踏出家門。

參加隊訓已有五六次，肥Sam和楊雲對籃球的喜愛漸漸增加，已經把當初女經理人一事拋諸腦後。然而前者家離我比較遠、後者又跟家人旅遊了，所以這段時間我都是獨個兒在外面獨自練習。

對籃球了解尚淺的我並沒有什麼固定的練習菜單，就是先從籃底開始投球，球掉到哪去就在哪投，投到感覺差不多又到邊線練習運球、上籃什麼的，打個兩三小時就回家。

因為一直期盼著在暑假要讓自己曬成健康膚色，為了追求大眾追捧的古銅色，故此我每天都會在兩點左右，午餐過後、陽光正盛的時候打球，起初自己還是猶豫不定，不過我每次都還是強迫自己踏出家門，習以為常後就不覺一回事了。

一塵不染的天空下是三個籃球場——「花墟」。

來這裡沒有別的原因，也就只是因為離家路程十五分鐘，相對方便。

最後，我找了個近小賣部的籃球場放下背包，在烈陽底下先從籃底開始熱身投球。

暑假不斷練球的同時，我也開始上網觀看不同的籃球教學影片，糊裡糊塗中找到了一條影片是教投籃的，片中的主角是紐約人隊的當家球星 Carmelo Anthony ，投放全副心神看了幾遍回放後，也就嘗試仿效影片中 NBA 球星的出手方法。

因為他是我第一個仿效打法的球星，所以我也就特地把他的名字給記住了。

投球、撿球、運球......時間消逝在無聲無色中。

我拖著疲憊的雙腿來到一旁喝水，雲霧散去，天空悄悄地泛黃。

有些人，總是不知不覺就走進你的生命裡。

只是無論時間重來多少次，我也不會想到她會出現在這裡......

「喂～！」是...秋...秋琪！

來不及給個正常反應的我只能傻笑地揮著手。

「你又會喺到嘅？」我問道。

「之前我皮膚敏感所以好少出黎打波，呢兩日好翻緊係要打翻個夠本！」她泛起璀璨的笑容問：「你平時成日黎？」

「自從暑假開始，除咗練波嘅日子外幾乎都會出現喺到。」慶幸我一直堅持來這裡，不然也不會有偶遇她的機會了。

「好勤力喎～」她豎起拇指笑道：「我去買嘢飲，請埋你？」

「唔得…！」我連忙搖頭：「難得係到見到你，我請啦。」

「傻㗎咩～」她噗疵一笑：「有幾難得呀，我又唔係邊個～」

本來乍聽起來還沒明瞭其意，但後來還是明白了話中所隱含的意思......

「嗰件事...」我無奈嘆氣，終於還是忍不住要告訴她整件事的來龍去脈。

「吓！？你講真㗎...我仲以為你咁浪漫去收藏 Janet 啲相添。」她大笑道。

不是吧...女生都喜歡男追求者有如此瘋狂的行為嗎...？

「你應該冇同人講...掛...？」我戰戰兢兢地問，皆因這嚴重則可關乎我的終生幸福。

「Sorry…」她的目光驀然定在了地上…

Oh My God…

「玩下你咋！」她抿嘴一笑，輕輕地推了推我的胸膛，然後往小賣部的方向走去。

縱然我拿出錢包準備替她付錢，在看了看小賣部飲料的價錢後，她還是堅持分開結帳。

我倆並肩而行的離開花墟，走在披著淡黃輕紗的街道上，在夕陽的餘暉下拖出兩條長長的影子。微風迎面而來的輕拂著，更吹起了一路上的落葉。

此刻的畫面還真像青春愛情劇的情節，讓我情不自禁的幻想和秋琪是一對正值甜蜜期的情侶。

夕陽美得過分，我默默許願，希望自己能一直這樣陪著她、感受日落的溫度。

多年以後，舊地重遊，夕陽依舊。

落日餘暉，為我們曾經的邂逅添上美麗動人的背景。

我想那時在心中默說的話，將如你帶給我的陽光般難以忘懷。

因為......

那是我許過最美的願望。

第二章 第七節更新完畢～

聽完如無意外會繼續更新！每晚喺到睇緊故事嘅，多謝你哋嘅支持！

點睇下屆火箭

好正

進攻多咗個選擇，不過防守就應該相對弱咗。

安東尼嘅角色應該同雷霆差唔多，比佢單打嘅機會其實好少，主要都係睇燈泡組合可唔可以持續高水準。

火箭其實已經成功複製勇士嘅套路，如果有戰術可以令安東尼發揮得淋漓盡致嘅話，的確可以製造一啲威脅。

不過我始終覺得，只要勇士正選加IGGY冇受傷，季後賽都揾一隊可以阻到佢地都好難，除非佢地自己心態受到影響。

感激支持

九點半更新

08

禮拜六，又到了籃球隊的訓練日。

教練逐漸開始讓我們接觸更加進階的技巧，例如五對五的進攻和防守策略，每次訓練都能給予我更多的經驗值，儘管球技上和幾個隊友還是有一定差距，但我確是很努力不懈的在嘗試進步著。

加入籃球隊也快有一個月，因為下年升上中三的我們也就是隊中的 B GRADE 成員，所以教練在今天訓練完畢後特別讓我們和即將在來年合作的隊員圍成圓圈，開始分配著隊裡的位置。

經過這段時間對籃球的了解，我大概知道每個位置是負責幹甚麼的。

籃球運動場上分為五個位置：中鋒、大前鋒、小前鋒、得分後衛和控球後衛，同時亦各自代表著 5 至 1 號位。

中鋒和大前鋒作為隊裡較高的成員，很多時候要負責在內線衝搶籃板、為外線球員作單擋或在高位策應、作隊伍傳球的中樞。

至於兩個後衛，得分後衛顧名思義即為隊裡的主要得分手之一，而控球後衛則是負責控制比賽節奏、領導場上的隊友進行戰術等等。

最後也就是小前鋒，小前鋒顯得比較全面，他必須是個無所不能的人，無論是得分、傳球、籃板、防守什麼的都會跟他扯上關係。然而責任越大，對能力的需求就越高，故此沒一定水平是難以勝任的。

如此神氣的位置，我也很想擔當一下。

「舊隊員嘅定位照舊，包括 1 號位：饅頭、 2 號位：劉子彥、 3 號位：Anson、 4 號位：牆紙、5 號位：朗爺同 Leo 。」班長仔拿著麥克筆在戰術板上記錄著。

除了我們幾個準備升中三的隊員外，還有兩名分別叫劉子彥和 Leo 的師兄跟我們一起打下年的比賽。

「而新加入嘅三位...楊澐負責 4 號、肥Sam負責 2 號，而阿天你就負責打 3 號位。」

小前鋒！！？

「有冇問題？」班長仔托了托眼鏡。

「冇！」

做夢也沒敢想...自己竟然會被分配到這個位置上......

「今日你哋係咁多先，A、B GRADE就黎開始練全場，如果你哋可以嘅話就係側邊睇下自己相應位置嘅球員點打，學下嘢。」班長仔喝了口水後說。

「班長仔...我應該睇邊個師兄？」我對他們的位置定位並不了解。

「你呀...睇阿冠。」班長仔笑著續說：「不過...佢嗰啲球技，你暫時睇下就好。」

雖然知道自己實力比起技壓群雄的孔冠賢確實是天淵之別。但當聽到班長仔所說的話，心裡還是有點悶悶不樂。

「開波開波！」

首先展開攻勢的是 A GRADE 五人，他們每個都肩橫膊闊的、彷彿全身都是爆發力十足的肌肉，加上他們的傳球也十分到位，外人看來像是毫不費力的就能把球在半場內傳來傳去。

「小心！」外線進攻球員一聲大喊，原來形勢已整個扭轉乾坤，皆因孔冠賢眼明手快，在空中斷了對方的球路，轉而化成快攻的良機！

「啊——！」他一聲吆喝、如離弦之箭般的急奔往我們方的籃框。

對手雖也不是泛泛之輩，但卻始終沒法追上他的疾速。

畫面再一次和過去重疊——又是一記爆炸式的灌籃！！

「嘭——！」籃框搖晃了那麼幾下，足顯他那記扣籃無窮的威力......

正午時分、烈日高掛，已經練習了三個小時，竟然還有那股力氣去灌籃......

今晚趕一趕功課先，聽日繼續更新，如果鍾意呢個故事嘅可以留言話比我聽你嘅睇法，等我可以知道下～

請問主角幾高？想睇佢打控衛或者得分後衛
Btw 咁好睇一定要推

身高之後會有情節講，呢個故事雖然唔係個個都係主角，但每個位置都會加述一啲故事線，敬請期待，感激支持！

point guard

巴打似乎對呢個位置情有獨鐘咁喎

安東尼季後賽前會唔會坐板凳多

暫時都係未知之數，開季睇下點先

由細到大都大呢個位

我自己都打過，種感覺好奇妙~

追到live
好故留名

當全世界都等你發板

btw 幾時組隊打街場

有機會嘅話希望係明年DSE之後~

以前第一套睇既就係三分球神射手，之後就好鍾意睇籃球小說。

我最迷都係天航

不過寫呢類故事都有點難度，畢竟出場嘅人會比較多，寫起上嚟同平時寫開嘅就有點分別~

所以一直覺得寫運動小說好考功力，細節掌握，節奏變化，人物描寫都要做得好足。

經典呀

留定名先

學習當中，多謝賜教

籃球撚留名，仲記得我中三先開始學打波，到中六成日係學校入樽覺得自己好型

都真係型嘅

名已留

感激巴打

潛水讀者第一次上水

多謝你！！！

巴打預計幾耐出一篇到？

你指今晚幾點會出門定係每晚更新相隔嘅時間？

每次更新相隔時間

同一時間，遠處驀然傳來的聲音引起了我的注意。

遠看是一群穿著球衣的女籃成員，仔細一看，原來當中有秋琪，而且臉上還掛著驚嘆不已的笑容......

大概，只有如孔冠賢般技驚四座的本事才可以讓她露出那般的笑容吧。

一股自卑感頓時湧現，結果接下來比賽的進展如何我也沒有再作留意，只是隱約記得孔冠賢接連不斷的快攻讓比數拉得甚遠。

哨音響起，抬頭仰望淡藍色的天空，一切...都看似遙不可及的。

十五分鐘～二十分鐘。

啱啱更新埋第二章最後少少，等陣開始 Post 第三章。

正常嘅時間係咁，不過有時候會寫耐啲，因為想將啲細節同文筆執好啲。

【第三章】堅持比努力可怕

01

暑假的時間總是如流沙般，悄悄地從手中溜走。

轉眼之間便到了八月下旬，我一如以往保持每天打球，畢竟人要改掉習慣並非易事，所以一旦養成了練球的習慣，假設有天不出門打球的話，我絕對會全身上下到感到不自在。

與此同時，身體漸漸適應了每天練球後，隔天起來便沒有半點酸疼和疲憊感。

不過不同的是，這段時間我沒有再去花墟打球，而是到了學校附近的晏架街球場。說白了，也只是因為我的不自信導致。我害怕再一次在那邊跟她相遇後在她面前打球，皆因我對自己的球技水平也是心中有數，到時候讓場面尷尬就不好了。

所以我決定了，直到我覺得自己的實力足夠時，才可以再次回去花墟打球。

這段時間被稱為香港史上最熱的夏天，走在街上明顯比平日少人得多，但我無懼高溫，依舊每天到球場運著球、投著籃，我不知道這條路有沒有捷徑，但我就是不怕白費汗水。

反正，我有的是用不完的時間。

不過在暑假末段，除了馬不停蹄的抄寫著暑期功課外，還發生了一件很奇妙的事情......

開學前三天，正當我打完球回家洗澡後，手機置頂的通知讓我不禁愣住了。

「 寧秋琪 送給了你一個交友邀請 」

她竟然主動在 Facebook 傳了交友邀請給我......

我難以置信的按下了接受，然後很自然的打開了 Messenger ， 竟然如預想中的一樣，秋琪不但在線上，而且還在 「 輸入中... 」的狀態......

全副心神都放在手機上，差點忘記了要擦乾身體。

「Deedee…」手機微微震動，我停下所有動作，就是朝螢幕看去。

「你喺邊！？急！」17：21 寧秋琪

她的訊息讓我頓時著急起來，於是立馬雙手拿起手機快速回她。

「屋企，咩事？」17：21 我

她也直接讀取了我的信息，同時立刻輸入文字中。

以前從來沒想過，等一個人的訊息竟然可有種心如火焚的感覺......

繼續

「你有冇睇倖存個籃球故？」10：58 寧秋琪

「有呀，佢傻咗呀？突然唔更新嘅！？」10：58 我

「佢去咗做 SBA 啊，後日就翻學。」10：59 寧秋琪

「哦...咁好啦，聽日再睇過。」10：59 我

於是，聽日見

屌你

屌

聽日 Post 多啲補翻數

未睇先留名

多謝你，希望你睇完唔會失望

如果鐘意個故事都可以留言比啲意見我

笑左

今晚繼續

故事全部虛構？

當然唔係，呢個係寫自己中學學界籃球經歷嘅故事，好多嘢都係真實存在。

不過同時間，因爲純寫全部自己故事會悶，亦會加入一啲唔同嘅虛構元素。

半真半虛構吧~

BTW 多謝支持！覺得個故事點~？

有籃球元素我就鐘意睇
唔錯既 起碼我會得閒就黎追下post

一日有幾多篇

平日如無意外都係 3 ~ 5 篇左右。

聽日開始翻學，要係打文同 DSE 做個平衡，希望 Keep到~

睇到你個名，諗都唔諗就禁左入黎

巴打之前睇過小弟嘅故？

全部都睇過 係咪我個名太難記

真係多謝你支持咗咁多個故事
我今次會記得架啦

文呢？

十點半

「我喺波鞋街間 Adidas 到，有個優惠我好鍾意但問過曬幾個朋友都冇個話要 >< 」17：22 寧秋琪

還好不是出了什麼意外...

我用非一般的速度換上衣裝後回道：「你喺門口影張相比我，十五分鐘內到。」

為免讓秋琪等我太久，我全程都是保持跑動的，紅綠燈前沒車就過，終於在十分鐘內從家門跑到摩肩接踵的波鞋街。

波鞋街有著不可勝數的運動店鋪，每逢假日都定必會熙來攘往——很符合旺角給人的印象。

我左右穿插的找尋相片中的那家店，終於比原定時間早到目的地。

我掃視店內環境，發現遠處那坐立不安的背影就是秋琪。

「喂～」怦然心動的感覺驀然浮現，凝視著她轉身的笑臉，我僅能露出抿嘴一笑以回應。

「多謝你真係肯黎...！感激不盡！」她雙手合十的閉眼感激著。

我咧嘴一笑：「舉手之勞姐。」

能藉此機會跟你見面，要感激的人是我才對呢。

「入場購滿一千蚊即送黑白兩件 Nike 特別版 T-Shirt！入場購滿一千蚊即送黑白兩件......」店員在門口叫喊著。

「你就係想要嗰件特別版 T-Shirt ？」我問。

「係呀！好靚！」說到這，她雙眸也變得格外閃亮：「你揀一件超過二百蚊嘅衫，咁我地就夠資格拎兩件 T-Shirt！」

「條件係買滿一千蚊喎，你買咗好多嘢？」我還是不得不驚嘆女生消費的能力。

「唔係呀，女籃要增添兩個籃球，我知道今日呢間 Nike 有個咁嘅活動所以我就主動要求自己幫學校買波～」她的笑意載滿了臉上的一對酒窩：「咁我買完之後再買多條褲就已經七百九十幾，自己又冇咩其他想要，所以咪問下朋友有冇咩想買，可惜佢哋都唔係好啱，機緣巧合下就搵到你啦～！」

「咁等我揀件衫先。」眼見她如此活潑的笑容，我也禁不住的傻笑著。

好久沒有泛起過，這種幸福的傻笑了。

我看中了其中一件藍底白字的 T-Shirt ，拿了起來在鏡子前看了看。

有趣的是，秋琪也跟著我望向了鏡子那邊。

鏡子內，二人傻傻的對看著，然後噗疵的一聲笑。

這還是我人生第一次跟女生看衣服什麼的，也沒有想太多，看見價錢表超過二百便跟秋琪一起到了櫃檯付款。

「請問兩位要咩 Size ？」店員問道。

我在秋琪身旁等待著她的回答，只見她聽見問題後竟然向我問我的衣服尺寸。

「做咩？」她的問題有點唐突。

「多得你幫我先可以要到兩件 T-Shirt ，你都要件啦～」她喜孜孜地說：「不過我要件白色㗎。」

「好…」

「一件白色 S 」她莞爾道。

「一件黑色 M 」

我在心裡默默樂著，皆因這樣的舉動好像是我們彼此之間有了情侶衣般。

儘管只是我傻傻妄想，但也絕對會讓我笑著失眠好幾夜。

聽日開學，今日係咁多先～

如果鍾意嘅話不妨留個正評或者留言～

有興趣知道我更多資訊都可以 Like 埋我嘅 FB ：

聽日見！

主角係咪都仲着緊佢對白色波鞋

我都想問

樓豬入唔入到樽

加油呀

留名☺️

冇錯

入唔到，手掌就過咗籃筐，不過捉住個波就仲未夠高，希望畢業前做到

大家咁話，一齊努力

多謝多謝

樓豬中學雞？
我到而家都非常後悔中一果時冇入籃球隊
明明杲時有過呢個諗法

嗯嗯，不過都已經最後幾個月了

人點都有遺憾嘅，希望巴打日後可以做到你想做嘅野

都希望你會係故事入面揾到籃球嘅滿足

我以前最多掂筐 樓主幾高

上年check就183，勝在手比較長，不過彈跳能力唔係特別出色。

就係希望係故事填補翻

好感激你同大家嘅支持，對我黎講好重要

會唔會轉個頭秋琪就同主角去買鞋
諗起櫻木買鞋果幕

現實黎講呢一幕都幾尷尬

樓主 加速啦要

183 利申175

盡量盡量

遺傳遺傳

全家都好矮

不過巴打掂到框都好犀利啦

唔好意思唔好意思 今晚暫停更新（deadline fighter）

聽日一定更新多啲

ok

多謝體諒

LIVE左

感激感激 希望你鐘意

【感激】

雖然有點唐突，亦都已經講過好多次，但都好想再次感激各位！！籃球呢個題材並非主流，所以對於有五十個正評，我個人已經非常感恩同開心。

或者對於好多犀利嘅作家/講故佬黎講我只係個無名鼠輩，但我的確好感謝各位會花時間睇我嘅小說，真係比咗好多鼓勵我！

我會繼續努力，唔單止呢一個故事，日後嘅所有創作都會盡心去做，無論大家繼續留低定稱為過客都感激曾經存在！

有機會一齊打波

正因為籃球係非主流所以一定要睇

倖存bb點會係無名鼠輩

唔洗腦魔 真係巴 我打波好弱

唔一一 quote 大段野了。

感謝大家，今晚一定又文

等樓主carry我地

咁就輸得啦

今晚原本諗住可以出到四五篇，不過情節關係個四五篇如果單獨出就好似冇咩意思，但我今晚又冇時間打埋之後嘅情節，所以想聽日一次過 Post 曬比大家睇，不便之處請體諒 ><

學歷壓力開始迎面而黎，我會盡全力兼顧好寫作，感激各位支持、鼓勵同體諒！

多謝巴打你，Sorry 今晚仲未夠文可以更新

okok

中六係最忙嘅時候 辛苦埋呢半年喇 加油

多謝鼓勵

今晚點都會有，放心

今晚十點

特別版的 T-Shirt 印著「堅持」二字，材質還算不錯。

我們二人各提著一個膠袋離開了運動店，秋琪的臉上盡是愉悅，真是個容易滿足的女孩。

「近排冇見你係花墟打波嘅？」她淺笑問道。

本來我以為她有「期待我出現在球場」的意思，但我瞬間否定了這幻想——她怎麼可能會對我有好感。

「近排都係喺其他地方練住先，我屋企附近有個近啲嘅籃球場。」我隨便編了個藉口。

「話說，你點知我個 Facebook ？」我還是挺好奇的。

「一入 Facebook 就見到好幾個好友推薦，咁啱見到第一個人就係你張相，就果斷問問你啦～」語畢，她笑道：「然後先知道原來你叫夏天，哈哈～！」

「有咩好笑......」我抿嘴笑問。

「冇呀～」她笑呵呵地回答：「估唔到你個名咁得意姐～」

我咧嘴一笑，彷彿心中的鬱悶也一笑而空。

在球場上，或許我是個不堪入目的小人物。但只要在球場下，我能不時遠望她、陪伴她，也就足夠了......

唔記得行距添 >< 抱歉

02

暑假的開首是漫長的、是無所事事的；暑假的尾端卻是短促的、是匆匆忙忙的。

結果，功課還是沒能在九月前完成。

把悶在衣櫃內數十天的校服再次拿出來的感覺是百感交雜的：與老朋友久別重逢的興奮、還沒完成暑期作業的忐忑、對新班主任和同學的期待......

眾多的心情衝擊著我回校的路上，穿慣了運動鞋的我也一時難以適應皮鞋的硬度。

不過，也有件事情讓我得到些微安心——我和肥Sam、楊澐又被分到同一班上了。

夏日轉眼即逝，幾天前我在健康檢查中發現原來自己身高已有一米七三，短短一年內就高了十釐米，也是多虧籃球的關係。加上經歷暑假每天的暴曬下，雖然沒成古銅色，但也的確比原來的我曬黑了不少，整體形象在我看來是健康了。

開學天，另名「交換情報日」。

隔了一個多月重聚，很多死黨、姊妹淘都會聚在一起討論一些全校的秘聞。

學校中，一定有人充當著「情報網」的角色，他/她們是總得到很多情報後把從主角口中得到的資訊再傳達出去的角色。

而今年差不多每個男生都在說的也就好像是中二有幾個美若天仙的女孩「下凡」了，還被人稱為「少女時代」，當初楊澐的那個變態拍照組織，好像就是因為這幾個女孩而建立的。

同時因為我們中三和中二相隔一層的關係，所以小息時留在自己樓層的男生寥寥可數，很多都到了下一層去一睹她們的美態。

只是我早已心有所屬，遙望著窗外樹上成雙成對的鳥兒，心也隨之飄往上一層了。

開學的首個禮拜算是暑假後的適應期，真正聽課的時間連半個小時都沒有。

出了開學首兩日外之後一個循環週都是實行夏令時間，每天一點多放學後的我、楊澐和肥Sam總是齊齊吃個外賣就在學校打球至鐘聲響起才歸家。

呢幾日壓力有點大，寫起文來有點力不從心，禮拜六日會好好調適下，如果文唔夠嘅話建議大家儲儲文再一次過睇，咁樣可能會比斷下斷下睇更好體驗。

抱歉今晚係咁多文先，要溫測驗默書了，聽晚見

dse既野 坦白講你讀完中五 去考都得咁制

唔單止呢個問題嘅，呢段時間屋企都出咗啲問題同埋自己時間控制都有壓力。

不過多謝你支持

冇事冇事

加油，可以慢，但千祈唔好棄故

多謝你支持，自己嘅故事， 一定唔會棄。

留名睇故

文呀 諗住草耐少少先睇 點知一下就睇曬

比少少時間我，盡我所能

加油

今晚十點半更新

留意！！今日只可以更新三篇，可以儲儲文再睇～

汗水是熾熱的、打球的時間是轉眼即逝的。

B GRADE 的比賽在十一月初開始，這段時間我們漸漸加重了訓練量，體能、球技等等都花了不少時間加操。

不過，每次訓練後的全場練習賽才是我最翹首期盼的。

還記得不久以前我還是個 C GRADE 的新人，從旁觀賞著師兄們的球技時的確會心生仰慕，球場是有一股魔力的，而球員的一舉一動都足以讓你目不轉睛。

尤其是夜幕低垂的夏日，光燈的照耀讓球場籠罩著另一種說不出的氛圍，更是讓人恨不得快點上場打球。

去年沒機會，今年擁有了。

只是......我們是毫無還手之力的。

新一年孔冠賢當上 A GRADE 隊長了，是除了班長仔外督促著我們的人，跑樓梯的時候他總是會跑在最後，在我們每一次快要到達極限的時候，他的聲音就會出現。

難怪他是如此出神入化的存在，因為背後總是我們看不見的付出。

下 一篇咋wor

係...宜家打緊...

練習過後，我們幾人並肩而坐在班長仔面前，從 Anson 手中開始穿著一張表格，每個人都在上面寫上自己的印名和號碼。

畢竟是我參加學界比賽，不...應該說是我第一次擁有一件屬於自己的球衣，所以在選名和號碼時就顯得格外慎重，明明平常也沒有那般優柔寡斷，現在卻很難下定主意。

因為其他人都決定好了，所以我能一次過看所有人的選擇。

楊澐選的是 2 號、肥Sam選的是 8 號......

我靈機一觸，便以他們號碼的中間值—— 「5」為我的球衣背號。

最後，我在隊友的百般催促下寫下了「Summer」一字，寫後我本來對這件球衣不保太大期望，畢竟自己的期望太大的話很容易會在最後失望而歸。

然而我萬萬沒想到我人生中擁有的第一件球衣竟是如此的神氣：黑底配白線，誇言一句，也有種低調王者的風範。

球衣甫得，練球時在背後所支撐的力量也更大了......

在那段時候，打球是無憂無慮的，沒有什麼學業的壓力，只要有練習就是和隊友一起從鍛鍊中找樂的體驗。

更衣室內盡是著男生之間的無厘頭笑話、球場上也充滿著我們的吶喊。

腳底起繭了、運動鞋也破了第無數次，時間真的無聲無息的過了。

03

快樂不知時日過，當你為著目標而奮鬥的時候也同樣如是。

月曆不知不覺的就撕掉一頁又一頁，時光荏苒，九月和十月都過去了。

距離人生第一場學界比賽只餘下最後三天。

全身漸漸被不安侵蝕，練習時也備感前所未有的緊張。

加上練習賽每一次被大勝都讓心存懷疑——究竟我們能否在外面的世界生存？

學界前最後一天練習結束了，在練習賽中我們被壓倒至史上最大的分差：二十一比二，而那兩分還是靠罰球得來的。

全場我們都被 A GRADE 的緊迫盯人所箝制而無法找到什麼機會切入和分球，加上對方的快攻的確是非一般的快，幸好是我出場時間較少，體力才得以未至於見底。

練習賽過後，班長仔把我們整體和個人的問題列出後便提及了學界比賽第一場的對手——馬陳端喜紀念中學。

對手是去年學界比賽的中游隊伍，此定必是場硬仗，所以必須時刻準備好。

今日係咁多，感謝各位。

多謝
訓先，巴打都早休息

早d休息

我唔想打底但因為高得滯係咁俾人叫去打底

我學校都有個人係咁哈哈，

簡單問句你控波又屎 又no shoot 咁撚樣得個高字唔係打底你有咩做到?走去做黑子?

櫻木花道都有射又控 又曉打底喇 練喇

今晚停更，聽日更新。

十點半更新～！

而在學界的處女秀前，還發生了一件我永世難忘的事情......

炎熱的下午，老媽正在家中清理著鞋櫃。

「阿天！」她驀然呼叫我，手中正拿著我的運動鞋。

「你係咪後日就係學界比賽？」滿頭大汗的她問道。

「係呀...做咩？」

「你個衰仔，讀書又唔見你咁勤力。」老媽離開了矮凳後到了她的手袋前取了兩張五百元出來，遞到我的面前說：「你對運動鞋爛得好犀利，趁比賽未開始買翻一對新鞋上場啦。」

乍聽之時我以為自己聽錯，直到手上拿著兩張紙幣的時候才真的相信。

雖然老爸和老媽一開始極力反對我加入籃球隊，但自從我鐵下心加入後，也確實能感受到他們是默默地在背後支持著我的。

我二話不說給了老媽一個大擁抱和道謝後便換了身衣裳到波鞋街去。

到處的運動用品店都擺放著各式各樣的籃球鞋，我對籃球鞋沒有什麼研究，所以也就只是求外型和價錢，加上自己的鞋碼也不好找鞋子，所以選擇也是有所限制。

逛了大概一個小時有多，很多家運動店都沒有我的鞋碼，唯獨是這家 ADIDAS 給了不一樣的答案。

「唔該，有冇 46 號嘅籃球鞋？」我向入口的職員問。

「有，不過得翻一款。」那位職員說。

「邊款？」我問。

那位職員指著中間一列的其中一對藍色球鞋，這對鞋我從沒在籃球隊的隊友中看過，加上外型也確實帥氣，就是差穿上腳的感覺，所以我就請求職員給我拿一對出來試試。

全店唯一一對 46 號籃球鞋......可能這也算是命中安排吧？

坐在沙發上靜候的我是這麼想的。

等等仲有一篇

「先生你嘅波鞋。」店員把鞋盒放到我的腳旁，一對新穎的藍色球鞋頓時出現在我的眼前。

好久沒有這種想買東西的衝動了......

一直以來，無論到哪裡去購物我都總是會有選擇困難症：到書店會花了兩個小時也選不下一本該買的書、到時裝店會試了好幾件衣服卻還是選不下一件。為選擇頭疼得很的我每次到了最後往往還是空手而回。

只是今次...卻有種莫名的亢奮。

日盼夜盼，我真的很渴望擁有一對屬於自己的球鞋......

這對藍色球鞋的鞋舌上印著一朵玫瑰的圖案，加上鞋面的紋路也是挺別樹一格的，確實是讓我看得著迷。

不過外表可以騙過一切，欲知是否適合只能一試究竟。

穿上鞋後的一刻，是我人生最果斷的時候——

人生當中能讓我走在路上有如此輕盈的感覺，也就只有這對鞋了......

一般新鞋都需要穿一會兒才能適應，但此球鞋卻讓我一穿就不捨脫下。

我立馬問了問店員價錢，得知在預算之下便立刻付錢。

夕陽下，提著球鞋歸家的感覺，格外的憧憬著未來的日子。

我相信，這對球鞋將會陪伴我走一段不短的路。

從這天起，我擁有屬於自己的球鞋了——

2013年，呢對係我人生第一對籃球鞋—— D ROSE 3.5 全明星東區藍配色

記錄住當初好熱愛好熱愛籃球嘅日子。

希望塵封嘅熱情，喺今年會重現球場上。

大家嘅第一對戰鞋，又係邊對？

Kobe唔知幾代（是但買/唔識喱啲），KD4，KD5，KD6，KD 7，KD 8 Elite，Harden vol. 1，Kyrie 3，Harden vol. 2（冇鞋帶）

巴打係KD迷？

係呀，其實喱家都係，不過我覺得佢嘅鞋唔啱我腳型，所以我之後轉着Harden

harden嘅鞋鞋都好好著

不過我覺得Harden嘅鞋容易拗柴

第一對唔知不過以前一直d rose 鞋fans 依家著 hyper乜乜乜算 利申有時間約打波

問起真係唔記得 淨係記得第二對係阿sir sponsor嘅and1 依家著jordon

想當年想買dwade鞋 行咗好多間都冇 依家變埋李寧

人生第一對，利申今個暑假先開始打

JORDAN

加油呀巴打！

第一對我都唔知係咩款
第二對就係John wall 1 allstar

繼天航之後好耐無睇籃故了 勾返起當初好鐘意籃球 日日落街場練 一日打成七八個鐘果種衝勁 中學學界真喺得一次 最後一次要好好珍惜
利申 矮仔 上年中學畢業 大傷 無奈放棄籃球 識着一定着hyperdunk12 又靚又舒服

我愛李知恩

我都好中意天航嘅三分球神射手 ><

曾經，直至現今我都好中意籃球，籃球亦對我黎講好重要，不過因爲考慮到學業同埋創作，自己打完 F5 之後都退隊了

John Wall

有緣嘅上到大專打

希望吧~

多謝巴打支持！

抱歉今晚因為要夜啲先翻到屋企，所以未必更新到，聽日盡可能更新多啲

巴打慢慢寫，質素重要過數量

我都一直以質素為先，所以有時候自己覺得寫唔好真係要寫耐少少，多謝巴打

早休息

2k4> Air max 180> LBJ IV >C. Billups> >>>>>>>>>>>>>>>>>>Kobe AD>Dame4

籃球鞋著開kobe，不過近兩代都唔好著，反而買啲訓練版本仲好著，kd10個內籠又唔包實腳，lbj不嬲唔鐘意大大舊，不過最新嗰隻好似幾靚，由kobe4開始著，5 6 7 8 9 10 AD都著過，最鐘意都係6同8

4,5,8

自己都著過KOBE AD ， 不過窄咗啲

8都真係唔錯

聽隊友講dame4好好著，巴打覺得如何？

你打左好耐波

Nike Kobe series
Kobe 8 is the best model
前後買左3對
依家唔返

係呀 10幾年

可以一試的
btw我會揀Kobe ad mid >dame4

LeBron 15 高筒 低筒d人都話好正，我都想試下
btw 16唔靚

Dame4 之後，我見好外國網站推薦pro bounce 2018

準備測驗，今晚打文時間有限，接下來將會連載關於第一場學界比賽嘅情況，今晚可能會寫到比賽一半就停咗，大家想照今晚 Post 定聽日先一次過 Post ？

正評 = 聽日

負評 = 今日

十點半前因應投票結果而定。

你中學？

準備去外國升大學，好後悔中學冇接觸籃球

好耐冇見

多謝支持

加油呀巴打

未有文？

盡力打緊，如果未夠文可能集埋聽日一次過post（因為寫學界比賽一次過post比較好），原諒我呢段時間都有test同quiz所以打少咗文

呢段時間進度好慢，抱歉各位。
我承諾大家得閒一定會盡我全力打文。
每一篇都會努力打好。

中一下學期開始打

樓主中幾？

巴打升中二？

各位巴打，有冇打籃球嘅心得可以比小弟，特別係搶籃板方面

個波射上去時 好多人認為跳得 就拎到籃板 事實上係要揹位 個波射左 對翻自己防守者 唔好比佢近籃框過你 換句說法就係你最近籃底頂啲人出去 個波落地 照道理你最近 你會拎到個波先

正解
搶贏冇用，唔俾人搶到先有用

樓主今年dse 所以好l忙

呢個時候學業先係最重要 就算冇文都好有交帶就得啦

正解 不過成日見到人乜位乜唔實 會俾對方攝返個位 通常係因為紮馬果時坐得唔夠低 咁樣就應該乜得實

唔該晒咁多位巴打 搶籃板係最大嘅樂趣 對我呢啲新手來講

啱啱考完 食咗屎

我一開始打波係因為block shot，嗰種唔撚畀人入波嘅感覺真係好爽

block shot 先難 捉時機 跟腳步 同埋呢舉直隻手係block唔到。一定係斜少少

樓主 呢排睇返你啲舊故你真係寫得好好 尤其是係少女時代系列 好感觸好心up

多謝巴打們嘅鼓勵
今晚一定有文！

block shot嘅感覺的確好正

多謝你肯睇埋我嘅其他故事
每一個故事我都會盡全力去寫，希望唔會辜負大家！
好奇一問：你最鐘意嘅少女時代係邊個？
ps 下個故將會係少女時代第四季

樓主你咁問好難答你喎 不過幾鐘意海敏，小欣同彩樺 佢哋各有各好 海敏就可愛 小欣就調皮 彩樺就有賢妻感覺
不過應該係小欣>海敏>彩樺

Ps 其實麥當勞姐姐都幾好
樓主加油啊 睇好你

好感動

我會努力

樓主你有冇考慮過出實體書？因為你出嘅話一定好多人會買

出書當然想啦，每個創作嘅人我諗都會希望自己嘅作品可以實體化，但有時候市場決定一切，如果真係有出版社賞識我當然會樂見其成，但如果冇嘅話咁我都唔會有咩負面情緒嘅，畢竟我好開心嘅係一直以黎我都係以鐘意寫作/記錄而寫，而唔係爲出書/成爲作家而寫。

回歸本心，自己最想嘅都係盡我當時嘅能力寫好每一個故事。可能有人睇、可能冇人睇，但最重要嘅都係自己要一直鼓勵自己寫好，有時候太在意有冇人睇、有冇得出書反而就對自己唔好，倒不如自己做自己最大嘅 Fans ，時刻提醒自己努力同堅持，咁樣落去就會開心啲。

最後，其實我啲作品並冇巴打諗到咁犀利啦哈哈哈哈，之前好多故事都比宜家更參差，我宜家正努力奔向理想嘅作品當中，希望呢一年可以寫出一個令我滿意嘅故事。

點都好，感激你支持！

十點

嗰陣form 1呀Ching 同年啲男仔又矮又慢，肯郁都block到啦

威喇 from1 咁高大

樓主唔記得話你知 雖然我最鍾意係小欣 但係「彼此最遠的距離」寫得最好 因為主角最後係失望 就好似青春一樣唔係樣樣野都可以順利
樓主加油
小粉絲上

04

學界首秀的前夕是個無法避免的失眠夜，腎上腺素在黑夜裡持續不斷的飆升，腦袋成為了願望的編織機，凝望天花、幻想著無數個可能在球場上出現的畫面......

說不定我明天會投進人生比賽中的第一分、或許我會得到教練的讚賞......

我們總是對未知的未來充滿憧憬，那是年輕的我們。

比賽日，放學後，學校校門。

我們一行九人連同負責老師就這樣出發往小巴站去，場地是彩虹道籃球場，比賽時間為五點。

眼前的朗爺提著印著「Nike」品牌的運動袋子，而我揹著的只是個街邊宣傳送的環保袋，貪其之大以裝衣物和鞋子。

買水、閒聊、等小巴到......

白駒過隙，轉眼就已經到了比賽的場地，球鞋和地面的摩擦聲、球員之間的叫喊聲、球證的哨聲......不斷的旋繞在球場周圍，我的目光定在了球場裡的畫面片刻，心中默唸：「轉頭就到我啦......」

我們繞了一段路後走進了男更衣室，準備換上隊衣和球鞋。

我笑著從袋子中取出全新的球鞋，緊接而來的是大家的目光都轉移到我的身上。

「新鞋喎！有米仔～」那大概是球隊中必定出現的對話，但凡有人買新的球衣、新的球鞋、新的襪子都有可能。

我傻笑地搖頭，穿上戰鞋的那刻，多個月累積而來的熱血湧現心頭，全身也漸漸發熱，恨不得快點上場奔跑。

思緒飛馳之際，一陣陣怪異的味道撲鼻而來。

「我隻腳真係好香。」氣味的來源——楊澐...！！

「頂你個肺——！！」

咒罵、拳打腳踢聲和笑聲充滿在更衣室內，大概嘈吵得外面的人也不會想進來。

「快啲行啦仆街！」Anson 笑著大喊道。

「得得得…」肥Sam也加快綁鞋帶的速度。

那是很奇妙的團隊氛圍，讓我只能一臉傻笑的看著一切自然地發生著。

訓練久了，自自然然就想待在他們身邊一起瘋了。

更衣室門外的是戰場；更衣室門內的就是我最可靠的一群隊友。

更衣室...大概就是球場以外其中一個跟隊友滿載回憶的地方了吧。

大家明明都是緊張得雙腿發抖，嘴裡卻是不服輸的說著廢話，試著振奮士氣、試著緩解冷冰冰的氣氛。

練習前興奮不已的我們；練習後疲勞的我們......

更衣室算是見證了我們之間成長的一點一滴。

我想畢業以後的我還是會銘記於心，曾經一起在中學為著籃球拼搏的我們，在更衣室內嘻嘻哈哈的畫面......

過去的隊友，不變的情懷......

人生第一場學界...

只可勝，不許敗！

每個故事我都出盡力寫，而彼此最遠係其中一個令我耿耿於懷嘅故事，因為曾經嘅傷而難以跨越距離愛上第二個人

我會好努力，多謝你支持！！！！

比少少時間我，今晚應該會出到多兩篇，抱歉仲未打得曬成場比賽

Push!!

樓主下個故事係唔係彩樺？

冇錯～

最後一季就係林泳兒，到時候會有一首自己原創曲詞嘅歌，籌備當中。

期待以後所有樓主嘅故事 係你令到我開始追故 令我感受到故事嘅樂趣

05

在球證的三聲長哨下，我們和穿著白色球衣的對手紛紛進場，把隨身的背包、袋子等等統統放到場邊後便開始熱身。

有意無意的，我還是會不時觀看著對手的球員身型和狀態。

他們稱得上高大的人比我們少，在身形這方面應該是我們佔優。

我們的熱身採用「四角」方式，從半場的四個角落為球員的站點，透過傳球、跑動、切入、上籃等讓球員迅速進入比賽狀態。

鄰近比賽開始，教練讓我們每人投了幾球籃底球便準備列隊。

對於運動比賽只是個初哥的我，此刻才感覺到比賽的氣氛是如此的讓人屏氣斂息...

一股「非得鬥個你死我活」的氛圍彷彿快如野獸把人的信心都吞噬了般。

檢查指甲、確認隊長、雙方握手。

機會難逢，我一個握完又想再握，只是被 Anson 拉著衣服回去。

「下次握手就握快少少，賽前唔好耽誤咁多時間。」班長仔說。

「今次我要大家第一節係進攻同防守上面都要求穩，正選方面，1 號係饅頭、2 號係劉子彥、3 號係 Anson、4 號係牆紙、5 號係朗爺。」

其實賽前我就預料到自己不會正選上陣，只是明明自己已經是不太在乎，心裡卻還是有種鬱悶的感覺......

感謝你同大家嘅支持

無論你會成為過客定繼續支持，我都會繼續努力～

d回憶返晒黎

Leo、楊澐、肥Sam和我都在坐在了場邊。

十人已準備繼續，哨聲響起，朗爺輕輕一撥就把球拍到饅頭手中。

「Man-man！」對方那個在球衣印名「OR」的隊員喊道。

在剛才球證的確認下得知，他好像就是敵隊的隊長。

而以我所理解，「Man-man」就是「人盯人防守」，每個人都負責防守對方一個球員，如果是個人防守能力較優的球隊就十分適合用這個戰術，否則很多時候都會有「區域聯防」來互補不足。

然而，對方的球員訓練有素，速度上處處佔優，尤其是那個叫「OR」的，甫開球就接二連三的讓我們頻頻失誤，亂了陣腳後便難以達成班長仔的賽前部署，導致才開賽三分多鐘就打出八比零的攻勢。

班長仔迫於形勢地叫了個暫停。

雖然不知道楊澐等人是怎麼想的，但我確是坐立不安、十分焦急，有種恨不得快點到場上打球的感覺。

可惜的是，暫停中所說的部署我都聽懂，上場的機會卻還是未有來臨......

慢慢來......有機會的。

我滿心不捨地坐下，如此般跟自己說。

我覺得呢個就係故事一個好吸引我嘅地方。

有時候唔單止比我記錄同回憶過去美好嘅時光，更可以比到大家空間諗下自己嘅人生，甚或可以好似宜家咁討論下打波嘅經歷、心得、著過嘅球鞋等等......

自己係一個幾感性嘅人，好多時候回憶會擺喺心入面慢慢回味，當初熱血沸騰企喺球場著住 D ROSE 打第一場學界、同隊友喺更衣室嘅時光、鍾意咗一個打波嘅女仔......

可能有人話呢啲情節我都見過 / 估到啦，但或者真係就快畢業，我好想好想將自己最深刻嘅經歷寫成故事，我唔知講故台其他人寫故事係點，但我真係當故事係我嘅生命，每一次回憶往事同時記錄係故事入面嘅時候，都會有種感動想喊嘅感覺。

鄰近畢業，好多嘢都想搏到最盡拎啲成績出黎，而寫文係我其中一個好重視嘅嘢，當中最希望嘅係我寫嘅故事可以令自己唔好失望、令大家唔好失望。

感激大家會支持呢個故事，好開心見到大家會諗起過往。

我哋都要繼續努力，一邊珍惜過往，一邊努力奔向未來～！

ching加油 籃球的路有排行 basket never stop 千其唔好好似我咁比翻工搞到無左夜晚打波既時間 依家我每晚都諗緊點解我無去打波

盡可能吧，宜家最後幾個月，等打完下個禮拜嘅班際之後衝刺埋先。

15幾啫，喱家都得170啫

夠啦夠啦

睇到好懷念中學打波嘅時光 以前覺得畢業冇乜野 要keep嘅總會keep到 但依家個感覺真係唔同 打私league同打學界真係兩回事

我都最後一年學界

希望贏到拔萃
無悔中學生涯

巴打學校有料

今晚宜家先翻到屋，聽日再更新，抱歉抱歉

無奈今年隊隊幾勁

成日覺得學界係打體能 多過你打技術

好多影響嘅，個人覺得心態>體力=技術

今日累了，聽日 Po 多少少文 ><

…………
ok

原本諗住十月可以寫少女時代，不過宜家一定會推遲少少，慢慢適應緊種壓力，下個禮拜盡可能post多啲~

今晚有文

快

唔好走數呀

習慣唔走數

暫停過後，比賽繼續。

班長仔希望我們開始多嘗試用 Pick & Roll 的方式解決對方人盯人緊迫的壓力，於是平日在學校擁有速度優勢的 Anson 便成為了我們的進攻點——從三分線 45 度角開始擋拆戰術。

本來我以為這樣已經能夠破解對方的人盯人防守，怎料到對方的速度更勝一籌，不論是個人防守或是補防都快捷到位，實在讓人難以置信。

結果一如以往的，一個又一個的失誤接踵而來，而對方當然不會把機會從手中溜走，每一次都把我們的失誤化成他們的快攻得分。

雖然後來我們有靠一些切入及罰球得分，但整體來說還是被對方全盤掌握著節奏。

十八比六——束手無策的第一節。

休息時間，我們圍成一團，我和楊澐、肥Sam把場邊的大水遞給氣喘吁吁的隊友們，三人就在圓圈的外面聽著班長仔的戰術調動。

「第二節換一換人，Leo 換朗爺，肥Sam都上埋。」班長仔語畢，願望再一次落空。

不打緊......我的機會快要到了...

我抿著嘴、低著頭坐回了原先的位置。

上場的感覺是什麼...我還真的很渴望感受一下。

第二節開始，對方的主將「OR」暫時休息，不過場上還留著另一個有著類似名稱，印著「OP」的對手，在第一節中，也就是他倆的速度較為驚人，每次快攻都是由他們其中一個完成，算是對方的王牌。

第二節由對方開球，原本以為會保持第一節的氣勢繼續打出水銀瀉地的進攻，或許是鬆懈的關係，他們也接連的發生了好幾個傳球的失誤，讓我們得到了不少反擊的機會，成功縮短的分差至四分。

從第一節氣氛低沉演變成第二節氣勢如虹的我們，歷時只有三分多鐘。

岩岩係旺角街場 打左陣波 麥花臣鬥緊波果堆全部地頭龍黎 射波 插插插 係對面果啲花靚仔 真係 波都未拍好仲著住件 賽馬會同溝女 我當堂呆撚左

然而，比賽中傳來了一個不知道是壞是好的消息—— Anson 扭傷腳了。

傷勢雖然不是特別嚴重，但估計比賽接下來的時間都很難再次上場了。

「阿天，你代 Anson ，楊澐都換一換牆紙。」班長仔把我們拉到一旁，簡單的交代了接下來的部署便把我們換上場。

同一時間，「OR」也重新上場了。

踏足球場，氛圍跟平日練習截然不同，代表著的是學校、周圍有著隊友、對手以及其他人的旁觀......

也因為如此，心跳也隨之加速，以前學過的、練過的都彷彿消散於戰場當中。

不過，只要能在場上，什麼都有可能發生吧！

第二節比賽繼續，對面自從「OR」再次上陣後便再一次打出排山倒海的攻勢，也不知道是我們實在太弱還是對手太強，我們又一次的經歷了絕望的大比數落後——三十比十三。

進攻方面，我對自己的運球還是不大信心，在對手的緊迫防守勉強只能一直嘗試把球傳開，結果我們幾乎每波進攻都是無功而回的。

腦袋空白了、雙腿也比平日更快發麻了。

氣喘如牛的我終究看見了球證示意換人——我再一次回到了後備席。

好奇一問，如果有經歷過中學學界嘅巴絲打們，你哋嘅第一場嘅情況又記唔記得係點？

如果冇打過學界嘅巴打，有冇一次對打（ 1 on 1、3 on 3 ）令你歷歷在目？

同余文樂1on1

3 on 3有呀，一個人入十幾分算唔算？（打廿一分）
我最叻就1 on 1，試過打贏一米八幾嘅人（港島區男籃）
利申：一米七

1on1都好有學問

個個都以為我第一次起手果球會入結果無撚入到 後備席居多 接受正規訓練 起步太遲

咪臭系crossover加顏射或者crossover加剷籃

第一場學界真係冇咩印象 反而小學第一場就記得

人生第一場學界

打風都唔出文

狂風暴雨 打唔到波

無波打要打文

今晚十點見

儘管每個隊友都向我伸手擊掌，但此刻的我對於所有勉勵都是心虛的，甚至目光也不敢亂放，只是繼續低著頭的坐下來。喝了幾口水，場上的畫面也變得模糊了，只有腦海裡不斷回放著剛才的畫面，越是想著就越覺慚愧。

因為 Anson 無法繼續上場的關係，所以班長仔調派本為得分後衛的劉子彥為小前鋒繼續比賽。可是對方「OR」、「OP」的二人組合擁有迅雷般的速度，連續不斷的快攻仍是無懈可擊的武器。

結果我們的比數也再沒拉近過，最終比數為四十一比二十二。

列隊、握手——第一場學界比賽正式結束。

天空陰陰沉沉的，像是快要下起傾盤大雨。

我們九人連同班長仔和負責老師來到了場邊作賽後檢討，檢討的重點雖然沒有指名說出個人的不足，但我還是默認自己就是大家的絆腳石。

本來以為整個暑假投放了那麼多時間在打球上、每次在學校集訓都認真鍛鍊就可以在學界有所表現，到了此刻才發現原來學界比起想像中的遠遠不同——我實在是太弱了......

怎麼能如此弱？

伴隨著問題的出現，班長仔也就收起戰術板，交代了下一次練球的主要目標後便伸出手來。

我們也隨之站起來伸手往圓圈的中間，喊下了口號便收拾東西準備更衣離去。

那是一個讓人愁眉不展的傍晚。

我想我一輩子都會把那夜的感覺銘記於心......

那是一種...想變得比現在強很多很多的感覺。

啱啱去咗玩咗玩結他，宜家開始繼續打。

打比賽 輸唔起打人

06

天空一塵不染的，我大概是最早回學校的學生，放下背包就在空無一人的球場上獨自一人投著球。

大概已經有二十分鐘了。

力竭汗喘的我撐著腰看著眼前的籃框，昨日輸球的畫面仍歷歷在目。

然而，當一個人不斷有被外在事物煩擾，表現就會受到影響。

即使平日必進的籃底球，也竟然接二連三的失手了......

汗水是熾熱的，是一直拼命付出的印證，但然後呢...？

我找不到努力後所收成的果實，整天也過得挺惆悵的，課堂上漫不經心、放學後也沒精打采。

「有啲嘢好正，跟我哋黎。」幸好在我失意時，身旁還有楊澐和肥Sam——雖然我不知道他們找我的原因就是了。

「我今日唔想打波住呀。」我抿嘴道。

「邊個話同你打波姐～有啲嘢正到我會發夢都忍唔住笑，見你係朋友先同你分享。」楊澐走在最前說。

肥Sam沿路默默無言，看來接下來所發生的並不是什麼好事。

楊澐一路帶我們到雨天操場儲物櫃旁的小巷中，卻沒有解釋來龍去脈，就是伸出食指，作出個「噓」的手勢。

「應該就快啦......」楊澐說：「佢哋應該就快到。」

楊澐那鬼鬼祟祟的表現讓我不禁退後了一點，免得到時候被別人以為我是主導，重蹈那次「掉落照片事件」的覆轍。

任何人都要為自己嘅行為負責嘅。

「見人惡，即內省。」記住呢種行為唔可取就得。

只是不足一分鐘，從對面樓梯迎面跑來了一群女籃...！

原來今天是女籃的訓練日，楊澐就是希望在這個能遮掩一些角度的地方偷看那個叫 Janet 的女生吧......

媽的...竟然又找我來當盾牌了。

不過...有意無意之間，我還是看見了走在一旁的秋琪，滿臉笑容的她宛如擁有無窮無盡的正能量，總是能把這股能量散發到周圍的人身上，包括我。

一直耳聞女籃因為是女子 D1 組別的關係，所以訓練特別苛刻，無論是體能、個人球技、團隊溝通和合作等等的要求都是異於常人的，加上教練十分嚴格，所以很多女生都因為受不了高強度的訓練而退出球隊。

眼見秋琪如此努力的畫面，自愧不如的感覺徐徐浮現。

只不過是學界一場比賽的失利...我根本不該自怨自艾。

與其一直煩惱而原地踏步，倒不如付出比以往更多的時間去突破自己...

女籃一行二十多人匆匆走過，她的陽光依舊照耀著我......

突破八十個正評了，感謝大家嘅厚愛、每日嘅推 Post 同留言。

呢段時間要準備好多小測同測驗，而且亦要準備黎緊開始嘅班際籃球比賽（最後一年了 ），所以打文嘅時間比之前暑假會少點，抱歉各位！

好希望此刻得到大家嘅意見，因為我覺得自己近排寫唔出之前嘅感覺，感覺退步了。（任何批評指教都好，我希望每一方面都能進步。 ）

最後，感激大家嘅支持與鼓勵，我會繼續努力，不論係寫文、學習定日後人生每一個挑戰。

樓主加油
個故好好睇呀

好 多謝你一直支持

都係果句 有交帶就得

要嘅要嘅

好睇 加油

多謝你，新讀者~？

星星左但啱啱先追

感激不盡

希望你鐘意

巴打 又休多日是時侯

好想翻學

今晚夜啲更新，十二點左右。（要返工返學嘅各位早啲休息聽日先睇都得）。

人大左，以前啲中學打波啲同學讀書既讀書，返工既返工。睇完個故以前啲回憶返曬黎。
安西教練，我想打籃球

好早已經開始幻想以後好難約出黎打波嘅畫面，黎到中學最後一年，離別愁緒的確漸漸出現，但我相信即使日後好難再約齊人打波都好，中學學界嘅經歷同感情係會記一世的。

好好珍惜宜段日子
我畢業後2年都仲會1星期打波聚2次
第4年1個月1次都冇

明白的，早早已經開始珍惜，但天下無不散之筵席，所以亦都係點解我會寫呢個故事嘅原因，希望可以記錄自己嘅籃球故事、同隊友之間嘅故事！

十分鐘後更新～！

聽日要返學 早抖

早休息呀巴打，文可以儲住睇～

07

星期五的下午時分，漸漸踏入初冬，入夜的時間提早了些許，只是六點正，夕陽便已映紅滿天。

下個禮拜即將踏入讓人煩惱不已的測驗週，然而我根本沒那個危機感促使我好好坐下來背書，故此就趁著教師發展日的一天假到花墟球場打打球。

在那之前，我認為「緣份」只是天方夜譚；在那之後...我開始相信有些相遇是冥冥中自有安排的——我再一次跟秋琪在花墟相遇了。

「你又會係到嘅！？」她瞠目結舌，表現得同樣驚訝。

「冇咩心機溫 Test ，出黎充下電～」我咧嘴一笑。

「嘻，我都係～」她的笑容還是一如往日的燦爛。

我們在小賣部各自買了瓶飲料後坐在了公園的鞦韆上，今天實屬難得，竟然不用跟小朋友爭位置。

「近排學界打成點？」我問。

「OK呀，暫時兩勝零敗。」她喝了口寶礦力後說：「你哋呢？打成點？」

「輸咗第一場呀...」說這話時，我有點不敢直視她的雙眸。

「輸姐～輸唔代表啲咩，最緊要係你點樣保持一個要進步嘅心～」她抿嘴而笑：「我以前都係咁輸啦～」

我微微一怔，靜待她繼續把往事說下去。

「銘基女籃之所以係 D1 ，好多原因係因為以前教練嘅鞭策同師姐嘅出色表現，但喺我同隊友以前仲係 C GRADE 嘅時候，根本就同其他 D1 學校嘅同年齡對手冇得比，所以好多時候都係大比數咁輸比賽。每次輸完就喊、輸完就喊，加上教練又會一直鬧人，每次練習都加操體能，所以有段時間都真係曾經諗過退隊。」

「退隊！？」她竟然也會有如此沮喪的時候...

「嗯嗯，我嘅實力係隊伍中已經係包尾嘅一兩個，每次教練係練波完咗後都係鬧我哋先，所以真係會好頹。」她苦笑道：「不過我冇打兩日波，匿喺屋企溫書時就終於諗通咗一樣嘢：『原來我真係唔可以唔打波。』，其實教練講咗我咁多嘅弱點，只要我努力不懈咁去改，或者都會有令佢刮目相看嘅一日。就係咁諗，令我堅持到宜家有正選席位嘅機會。」

每個人背後的故事都可以寫成一本厚厚的書，但能開解這段時間迷途的我的經歷，看來就只得秋琪一人了。

「你先第一次打學界姐，機會仲有好多，加油～」她豎起拇指道。

每一次她的說話，都讓我有種莫名的安心......

我默默無言，就是坐在鞦韆上、沐浴在落日餘暉的彩霞中。

我斜睨她的側臉，她仰望著天空的紅霞；凝視著她紅撲撲的臉頰，我不自覺地泛起了幸福的傻笑。

真想為這美如畫的一刻拍照留念，記下我們此刻靠得那麼近的距離......

大家有曾經喜歡上一個愛打籃球的女生嗎～？

變勁未呀

青春都係廢啲好 變勁呢家野 我都係畢左業先明

人要經歷一次又一次嘅失敗，先會醒覺自己要變得好犀利好犀利

出左分組好想快啲打

加油呀，印象中巴打係最後一年~？

其實我覺學界要改格 打幾回合咁先岩
一場過話就話唔影響讀書 但太過on9發揮唔好 有急事黎唔到 咁就一世 打3回合贏兩場勝咁先好

都啱嘅，不過始終運動風氣都未係咁盛行，暫時都唔會搞到好似外國咁中學都有賽季嘅～

今日會停更，一日三個test，盡量聽日更新

除左屋企有事之外我諗唔到有咩事緊要得過學界

係啊

聽日test埋之後有文

我覺得個屎忽最有用搶籃板的時候

十一點正更新！

「有機會嘅話......」驀地，有句說話我在不自覺間就說出來了：「不如嚟睇我比賽？」

說實話，我也不知道自己的勇氣是從何而來的。

衝口而出的說話已經收不回來，我心中猜想她一定會瞠目結舌的不懂如何回答，然而她卻只是微微一笑地說：「有機會嘅話可以嚟睇下嘅～」

我頓時滿心歡喜，但也只是表露莞爾一笑。

此刻，我在心中立下誓言，無論如何都要堅持到底，讓自己成為一個能獨當一面的球員......

08

測驗週為期四天，學校今年實行新制度，測驗週只需要回校測驗、毋需上課，故此我們很多時候都是回學校兩個小時左右便返回歸家路。

而在測驗週中最痛苦的莫過於不能練球——學校的訓練取消、在學校附近的球場打球被發現也會被罰。

距離下場學界僅餘三天的時間，腦海裡又進入了無限幻想的狀態，無時無刻腎上腺素都可以飆高、隨時隨地也能向周圍投出「空氣球」。

在家中，不論是在溫習、無聊發呆時手中也總拿著個籃球，左右拋來拋去、轉球也好，就是想從忙碌中找尋到一點放鬆的時間。

至少籃球在手時，我會感受到一股安心的感覺。

天氣漸冷，測驗週也如輕煙般被涼風吹散。日子一天又一天從手中溜走，轉眼間便已到了比賽前一天。

班長仔為了讓我們找回狀態，故此便臨時增添了一個禮拜四的加操，而 A GRADE 亦會全體出席。

而聽師兄們口中所提及，A GRADE 也已經打進了學界的四強，準備在下個禮拜迎戰實力雄厚國際學校。

得知他們的成績如此傑出，心裡既是佩服又是羨慕。

訓練的時間是下午三點，當我們返回學校時，A GRADE 也已經全員到齊並在半場進行五對五攻防戰，我第一眼的聚焦點落在了三分線外控球的孔冠賢，不消三秒，又在我的眼前示範了一次閃電般的切入得分......

我們 B GRADE 九人在更衣室換上球衣後也往球場集合，今天主要訓練的是個人技術。每個位置將會分開訓練，而我跟和 Anson 同為小前鋒，則會在一個半場跟 A GRADE 同位置的師兄一同訓練——亦即孔冠賢，以及另一個不太起眼的前輩。

班長仔希望我們能訓練個人突破，故此一個 B GRADE 會對一個 A GRADE ，以一對一的方式輪流訓練突破技巧。

下一秒，我跟孔冠賢有了一秒的對望，他也就走到我的面前，拉了拉我的球衣便到了三分線左邊的 45 度角。

等多等有今日最後一篇，盡了力打，希望大家喜歡～

唔好意思，今晚都係打唔到多一篇，抱歉各位

咁你就唔好咁早講定啦
等緊你㗎嘛

抱歉，我當時其實已經打緊，係中途塞咗諗唔到點寫所以冇post，多謝巴打你等我

留名 btw我同你C grade 隊長個名個名差個姓 英文名都一樣

今晚出去食飯夜翻屋，聽日更新

等我同佢講先

咁開心

今晚會更新~！

十點半～

孔冠賢手持著球，一聲不吭的作出「三脅勢」的動作。

我知道訓練已經開始，也隨即感到無形的壓力籠罩在周圍。

以他風馳電掣的速度，要跟得上是絕對不可能的。故此我在彼此之間留下了一個身位的距離，好讓我能不至於被他的「閃電第一步」甩開。

只是他用力地踏出個試探步，眼見我不為所動便直接於三分線起手！！

我以最快反應直接靠前舉手以阻礙他的視線，怎料他的雙腿並沒離地......是假動作！

我再一次俯下身時已經被拋離好幾步的距離——望塵莫及...

下一輪到我進攻。說實話，在孔冠賢面前我是沒有任何進攻機會的，而以他的性格，也理所當然不會對我放水。結果我連續五輪都在數秒內發生失誤被他轉化成進攻的機會。

我以為他只有「速度」這個殺手鐧，卻沒為意到他的射術也非泛泛之輩可比較。

當我緊迫的時候就以速度制勝；當我放空的時候就以遠射擊潰。

我徹徹底底的敗了。

雖然是意料之內，內心卻還是有種說不出的無力感漸漸擴散全身。

一種天淵之別的差距感......

上氣不接下氣的我仰望一望無際的天空，那天空卻是遙不可及、高不可攀的目標......

「我到底能在籃球隊有什麼表現？」那天，我大概想了這條問題不下十次，但卻久久也解答不了。又或許，是我不想接受...我根本做不了什麼的事實。

我真的太弱了......

09

失眠夜後，學界比賽日。

首場敗仗使得我們及後的兩場比賽都必須取勝才有打進十六強淘汰賽的資格，如果這場小組賽落敗收場的話，也就將會代表著我們提前被淘汰出局了。

無力感仍未散去，緊張感就匆匆湧來。

這場的對手資訊不多，肉眼所見的就是對方的內線球員高度還是十分足夠——大概一米八左右。

Anson 的腳傷已經痊癒，而我們的正選陣容亦一如以往，一號位饅頭、二號位劉子彥、三號位Anson 、四號位牆紙以及五號位的朗爺。

我緊抿嘴唇，用力的拍了拍手掌，口中掛著「加油」、心裡卻隱隱作痛。

我們九人連同班長仔圍成一圈，伸手置中。

「1、2、3、MKC！」比賽正式開始！

仲有冇

聽日繼續！

存巴比啲心機 今日小弟去左打波

大家咁話

今日夜晚會更新。

唔叫

十點半有文

或許因為這次的比賽關乎到我們小組賽的出線命運，連 A GRADE 的一些師兄如孔冠賢等人也親臨現場支持了。

當旁觀者增加時，比賽所帶來的緊張感就會漸漸遞加——儘管我只是個板凳球員。

遺憾地我們並未能在開頭搶先打出優勢，反而又是被對手先發制人的擁有分數領先。

「加油呀銘基！！」師兄們從旁朗聲大喊，讓我也蠢蠢欲動想高呼一句「加油」，但又不知是什麼原因把我的勇氣和聲音給壓下去了。

雖然這場比賽被對手先馳得點，但我們的表現亦不賴，不論是進攻上的戰術運作、防守上的卡位搶籃板和聯防等都比上一場表現更好，比賽進行至第一節最後兩分鐘彼此的攻勢仍然是你來我往，分數咬得十分緊。

我們的進攻來自 Anson 的切入，因為他的速度算是隊中最快，加上他在禁區附近起手的命中率亦是有一定準繩的，故此他的速度配合戰術的運用便十分合適。

若對手選擇聯防包夾他時，便製造了空位給他分球；若對手採取的是個人防守，那他就可以嘗試個人突破得分甚至爭取犯規——尤其是他比一米七三的我還高出個三四公分，在學界 B GRADE 的小前鋒來說已經是有一定優勢的身高了。

我自問進攻上是遠不及 Anson 的，如果局勢繼續這樣僵持下去，恐怕他也是必須在陣上才可以繼續維持我們的進攻火力了......

作為球隊的一員，我當然希望他能繼續在場上穩住隊伍的進攻。然而想到自己的出場時間將會大大壓縮甚至沒機會上場...我的私心還是希望會有形勢的改變，好讓我能夠有機會上場打球......

第一節，比數為十五比十三——我們領先。

「水...」Anson 喘噓噓地吐出個字，我也就連忙從地上撿起一大瓶蒸餾水遞到他面前。

我準備好了......

我瞥了一眼班長仔，只見他全副心神的在佈置第二節的進攻路線。

「場上嘅仲頂唔頂得順？」班長仔問道。

我真的準備好了......

只見，正選五人不約而同的點著頭，結果陣容也就沒有任何調動。

比賽繼續，我沉默不語的跟楊澐等人坐在了地上。

對手在休息期間作出了明顯的調動，第二節初期的節奏忽快忽慢的，即使旁觀者清，但場外靜看比賽的我卻也有種毫不適應的感覺。

對手以一個後衛身高的球員換下了其中一名高大的內線，把進攻的陣容改為「4-1」，多了一名球員在外線，球的流動比以往就顯得更快。

我們原先的防守策略為「2-1-2」，在「4-1」進攻模式面前十分吃虧，加上內線球員朗爺和牆紙速度都十分有限，難以跟貼對手在三分線附近的動向。

對手把握好自己的節奏，成功在第二節開始四分鐘後反超前了六分。

班長仔焦急地凝視著後備席，我跟他有了那麼一秒的對望，此刻的心情還是挺忐忑的。到底...我會不會擁有機會上場...甚至把握這個機會協助球隊逆轉形勢......

我的內心充滿千萬個不肯定，當機會真的來臨後才明白到上場所背負的包袱是多麼的重——

上半場尚餘五分鐘，比數為二十五比十九，我跟肥Sam、 Leo 在 Anson 進行罰球期間分別替換已經氣喘如牛的劉子彥、饅頭和朗爺。

我所取替的位置是得分後衛，跟小前鋒的工作並沒有太大的分別，就是周圍是場把人壓得喘不過氣來的氛圍。

分差六分、比賽勝負關乎到隊伍的去留......

原來我所渴望的上場，並不只是僅僅「上場」那麼簡單。

我凝視著站在罰球線上的 Anson，然後又瞟了一眼場邊後備席上的隊友、班長仔和旁觀的師兄們。最後，定格在不遠處的籃框。

我彷彿進入了一個吞噬靈魂的鬥獸場，身體逐漸感受到無力和發軟。

我們不能輸......

我以雙手用力的拍了拍臉頰，把全副精力投放在眼前發生的所有——

十二點左右更新仲有冇人？如果有我到時可以打埋最後一篇

有

+1

等多兩分鐘就有～！

Anson 的發球兩罰一中，兩隊分差為五分，我加速踏出後退的步伐。

班長仔在我上場前提醒我傳達信息，當中包括要改變防守陣容為人盯人。

Leo 的速度比普遍內線球員快的，同時也能跟得上對手外線球員的速度，所以換上 Leo 後轉為人盯人防守確實能彌補先前陣容的缺陷。

我用力呼氣，全神貫注在眼前的對手身上，每一步、每一個轉向我都要跟貼在旁，盡可能讓他難以接球。

然而對手也毫不著急，幾個無球單擋和走位就把我們的緊貼式防守給徹底瓦解——淋漓盡致的發揮了無球打法。

在學界比賽中，當對手能一直以戰術壓制己方的部署，那種茫無頭緒和挫敗的感覺，可不是開玩笑的。

緊迫防守本來就考驗球員的體力，而在如此多戰術跑動的情況下，體能的消耗就顯得格外快速。到了第三輪攻防時，我的速度已經陡減，內息也顯得異常紊亂。

肥Sam也給了我進攻的機會，我的雙腿卻難以抬起，似輪胎破裂般，進攻一塌糊塗、防守完全跟不上對手的節奏，一切又像是跟上場的畫面重疊了......

趁著罰球的空檔，我雙手撐腰的呼著大氣，汗水不斷從額而降，眼前的畫面漸漸變得模糊。

分差已被拉開至十二分。

昨天訓練時被完爆的感覺再次湧現，和此刻的心情如出一轍。

隨著哨音的響起，球證交叉雙手。

我...

再次捉不緊飛翔的機會，折了翅膀地回到了那氣氛低沉的後備席上......

感激！

距離NBA季前熱身賽尚餘五日！

大家有冇邊個or邊隊心水？

今晚中秋更新不？

更新 :正皮

中秋就抖下啦 ：負皮

Let’s go Maverick

德佬

十二點更新

sorry，同朋友傾開仲未翻屋企。

聽日補翻

Let’s Go Heat

Purple and Gold😤

閃電俠轉眼最後一季

期待呢個組合

十點半更新

我站在隊伍的邊緣位置，咕嚕咕嚕的大口灌水，然後拉起衣領擦了擦臉上的汗後呆呆地凝視於場內的比拼。

眼前的畫面是模糊的，因為我壓根兒沒放心在其中，只是不斷回放著剛才自己那強差人意的表現，無地自容的我還是接受了自己要下場的事實，低著頭坐在了楊澐的旁邊。

沒出過一滴汗的他和我此刻面面相覷。他沒有說話，只是伸出手舉起了個拳頭。

我深吸口氣而於心有愧...

比賽持續進行，我沒有把心中的情感繼續擴散，抿嘴一笑後隨即把集中力放回比賽中。

Anson 隨著比賽的進行開始被對手包夾，同時間我們在體力上的消耗也較對方快，故此在防守上也漸漸跟不上對手的速度。

分差不減反升，到了第三節結束時對方已經領先了二十分。

哨聲響起，短暫的休息時間。

「我已經唔知可以信邊個。」班長仔一臉苦笑的望向師兄那邊。

乍聽此話，萬念俱灰。

怎麼一直以來付出的，都得不到相應的收穫......

第四節在一種讓人惘然的氛圍下進行，場上的五人東奔西跑、師兄的聲援沒有停歇，但卻無阻比賽在一片歡呼下結束——對手確定晉級、我們鐵定於小組賽淘汰了......

我不斷告訴自己「勝敗乃兵家常事」，但內心的愧疚讓我久久不能釋懷，也接受不了這樣的一個答案。

這一年學界真的到此為止了...

跟在隊友的最後走著，熱淚盈眶的我不敢流下眼淚，只是不斷用球衣的衣袖擦乾。

下一場比賽的球員一個接著一個走進球場，我們一連九人的比賽路卻已提前告終。來到了場邊的石凳前，把袋子放於其上後便找個位置坐下。

內心播放著停不了的悲歌，淚水終究還是忍不住而潸然淚下，我不敢直視任何人，只能低頭凝視地面，緊閉著雙眼讓如潮水般湧出的眼淚無情的盡放。

還沒有人開始說話，四周就只是一片抽泣聲。

那是我第一次為了籃球而掉眼淚......

我想我會永遠記得此刻的感受吧......

我把班長仔所說的每句每字都聽進去，卻沒有一句說話是記得住的。

眼淚乾了、內心的漩渦卻還沒平復。

夜幕低垂，更衣過後的我們各散東西，我和楊澐、肥Sam則到了籃球場旁的熟食小店各自購買了一碟魚蛋燒賣腸粉。

我們仨坐在了小店外面，能聽得見哨音從離我們不遠的籃球場中不時響起。

我們各自吃著臉前的熱食，卻一聲不吭、互不相望的。我還是第一次跟他們感受這樣的沉默。

心，彷彿在這悲夜中枯萎掉了。

我確實說不出半句話，在他們面前，我也沒必要強顏歡笑來故作堅強。

「你哋下年仲會唔會繼續打？」驀地，肥Sam低著頭喃喃地問道。

我第一時間望向了正前方的楊澐，他的目光也定在了我的身上......

我又想起了剛才在後備席的那一刻對看。

時間溜走了，愧疚卻揮之不去......

楊澐到最後只有出場三分鐘的時間，但卻在比賽中跟我作出那個鼓勵的動作；即使他只是一個汗也沒流過的大後備球員，卻從來沒表現半點沮喪......

我一直渴望那個能上場發揮的機會，卻錯失了良機，讓雙方的分差拉得更遠。同時也忽視了有些人在後備席上，苦等著機會卻沒能等到......

我真的太差勁了...甚至在場邊聲援的師兄的角色都比我這個毫無作為的後備來得更重要.....

十二點前有最後一篇，請耐心等待

夠鐘啦樓主

而在自責的侵蝕時，內心倏地浮現了一個念頭：我要補救......

人外有人、天外有天，比賽的確有輸有贏，但我必須做到時刻作好萬二分準備，當機會來臨時要牢牢捉緊。哪怕我比賽真的沒機會上場，也要在後備席為隊友振臂高呼、吶喊——這樣，才算得上是籃球隊的一員吧......

眼前的肥Sam和楊澐心神恍惚、視線根本不放在任何一個地方，宛如眼前是個思緒的空洞，滿載千絲萬縷的心事。

「我想繼續打...」我點了點頭後說。

以前的我對運動的樂趣一無所知，但當我經歷了無數個一起奮鬥的日夜、學界前的緊張、比賽中的高潮迭起、輸球後的心有不甘後，我依舊沒有一刻想過放棄籃球。

中學幾年匆匆就過，能跟兄弟一起無憂無慮的打球，已經是一件很奢侈的幸福了吧？

「你哋...仲會唔會打？」我確實不清楚他們內心的答案。

「你打我咪打。」肥Sam吞下魚蛋後拿著筷子伸到我的盤子上：「不過要拎你一粒魚蛋先得。」

楊雲見狀也頓時傻笑，同時往我的盤子上「進擊」......

「我都係，食一粒就可以繼續打。」他笑道：「反正咁多時間都冇咩做～」

只不過是一句說話、一個笑容，我心中的重石忽然釋放了。

以前的我不夠好，那麼此刻及以後的後就要付出比以往多幾十倍的努力...

努力或許不足以讓自己達到心中的高度，但也必須持之以恆、堅持到底...

我相信...「堅持比努力可怕」！

很多年過去了，再次重返彩虹道體育館時已經不見了當初的小店。

小店不見了、人也散了。

年少的我們從不害怕白費汗水，因為我們有的是時間；

現在的我卻凡事都要留幾分，因為怕會錯過些什麼......

那是逝去的年華...

雙眸醞釀的熱淚溫暖了冰封的心，凝望那條通往球場的路，昔日跟著一群隊友迎戰的畫面重現在眼前......

人確實大了，每次重遊舊地都會不自覺的晃了晃神、停下來回味已流逝的歲月。

如果有機會再在這裡跟那群人打球的話...

如果......

抱歉，因為我唔想草草埋尾，所以諗得有點耐

好感觸

將自己對隊友嘅感情寫曬係到了

100正評了

趁住食飯得閒感謝一下大家，多謝大家每日嘅支持！仲平衡緊學業同打文，希望一切順利

可唔可以透露下主角係故事入邊回憶個個年代係點？打緊nba?

同樣係今年考dse

以家放學唔洗補課就同班兄弟打波一齊放鬆下

樓主記得讀書之餘都真係要間唔中打下波放鬆下自己

話時話聽日班籃比賽 都真係有啲緊張

【第四章】汗水不怕白流

當意識到頭髮又到了要修剪的時候，才真的發現時間在無聲無色間流去了。

時光荏苒，十一月、十二月、一月都過去了。

學界已經告一段落，下年我們將會成為「大B（B GRADE 較為年長的一屆）」，故此班長仔在訓練時對我們的要求又提升了一個層次。

幸運的是寒冬已經到臨，練球就相對來說輕鬆了點。雖然要在寒風凜冽時早起是件讓人很掙扎的事，但只要心中有個目標時，千萬個難關都得給過。

這段時間我們集中訓練個人技術，包括非慣用手的靈活運用、防守腳步等等。

學界完結後我當夜便立刻問班長仔自己需要在哪一方面要有更顯著的進步。而他建議我先從運球入手，畢竟我接觸籃球的時間不多，球感不好，所以只能以時間換取左手運球、上籃的成績。

小息、午膳後、跟隊時......幾乎只要有時間、有球在手就是在鍛鍊左手運球。

故事最後會講！

真心講，宜家每一日翻學已經感覺係好奢侈嘅享受。

或者真係有好多測驗、補課有時候會令人喘唔過氣。但至少都仲有一班一齊奮鬥嘅人喺身邊

時間唔多了，我份人可能因為要寫故事，好多時候都會係內心將感受放大，宜家每一日翻學無論係咩畫面都覺得特別不捨。

加入籃球隊係我人生好重要嘅一個階段，到咗今年已經最後一年、自己亦已經退隊，所以喺球場每一刻都只能特別珍惜。

哈哈，唔知自己講緊乜了，不過我覺得人生嘅中學應該係好美麗嘅階段，所以我想用故事記錄低，記錄自己曾經年輕嘅畫面、記錄同兄弟們一齊努力嘅日子......

巴打你都要好好珍惜宜家、以後每一段感情！

班籃最後一年啦，ALL IN 啊！

午膳鐘聲響起後，我、楊澐和肥Sam總是第一時間飛奔到球場去，直到最後午膳時間最後十分鐘才到飯堂買一袋撈麵、一瓶雪碧，在籠罩著濃濃男人味的情況下進食、在一片無憂無慮的笑聲下返回教室。

然而我們仨在同學前是不受歡迎且滿是白眼的。

並不是因為我們的性格問題，而是我們總是汗流浹背就回到了課室，空氣中總是瀰漫著我們的汗臭味，尤其是楊澐的體味就顯得更加讓人無法接受，不過他總是厚著臉皮、傻笑地向附近的同學借紙巾。

我在三人之中算是最少「男人味」的，他們說是因為我留著平頭，所以汗臭味才沒那麼明顯。

這段時間學業所帶給我們的壓力也僅僅只有在考試測驗到臨前的幾天，其餘時間我都把心神放在籃球上。

即使在家休息的時間也不時會研究一些教學影片，從中了解一些場上的走位、如何跟其他人配合的等等的觀念。

不過前段時間發生了一件讓人難以置信的事——就是楊澐放置在錢包內的女生照（也就是那個叫 Janet 的女籃）被一眾籃球隊員在吃飯期間發現了，無可奈何底下他也就只能默認感情。莫名其妙的是我、肥Sam和楊澐卻因此被人他們稱之為「淫賤三劍俠」。

Anson 說是因為我們三個人是籃球隊最有色狼相的（明明只有楊澐@@），加上當時我們幾個總是形影不離的，讓他們聯想到如日中天的熱火三劍俠，故此便把我們命名為弱化版的「淫賤三劍俠」。

說起來，雖然我一直不承認這個「名堂」，但也是挺喜歡的。

等多等有最後一篇

樓主係咩學校😂
彩道B佬都識

今天是離放農曆新年假前的最後一個上課天，老師教了什麼我也不記得了，我的心早已飄往放學後的慶功宴。

有什麼值得慶祝？說真的其實那實際上與我無關，只是因為我是籃球隊的一員所以才被一同邀請出席——男子籃球 A GRADE 奪得 D3 學界亞軍、女子籃球 A GRADE 獲得 D1 學界季軍、男子足球 A GRADE 獲得 D2 學界季軍。

校長為了慰勞為學校爭取到優異校外成績的同學，故此舉辦了個男女籃球隊以及男子足球隊合一的慶功宴於放學後於禮堂舉行。

放學後，我、肥Sam和楊澐連同籃球隊 B GRADE 一同到禮堂去。

擺滿在禮堂中心的木桌上是一盤又一盤、香氣撲鼻的美食：咖哩魚蛋、菠蘿香腸、炸雞腿還有一些如啫喱和椰汁糕等甜品，旁邊還放著兩大盒包裝飲料，學校的確待我們不薄，在背後付出了不少。

校長和每個團隊說了些勉勵說話後也就代表著慶功宴的開始。

但我萬萬沒想到...正因為大家都是校隊隊員，速度之快竟讓我甫開始便輸在起跑線——被隔絕在人群的外圍，連飲料也沒得拿了......

我開始預想得到當人群散開時食物已經所剩無幾的畫面。

無可奈何之際，我瞟到不遠處的秋琪也有著同樣的煩惱。

她蹙眉抿嘴，那垂涎欲滴的樣子讓我看得出神，差點忘記了自己來這裡的原因......

故事入面好多都係真的，包括自己就係讀銘基、係彩虹道經歷過好多難忘嘅學界經歷

不過 B佬 係咩意思？ 你指「細B」、「大B」？

b佬係以前彩虹道街市士多有熟食賣果間個老闆

諗緊過去睇

Sorry，自己冇去留意個名，不過好多個學界夜晚都係個到食！

值得呀！人生最後一次機會啦

D. wade

KD迷表示，就算點睇唔起KD都好，佢都會再攞多冠

又一個時代嘅終結

不過始終都需要離開勇士、離開明星組隊後拎一個冠軍，成就先可以去到另一個層次。

KD係賤係狗係雞係公廁

cupcake

切記唔好開罵戰，喺到睇故事同理性討論就好

無論你點笑都好，反正佢就係贏家

KD翻雷霆拎冠軍 大家又點睇

好掛住以前彩虹道啲小食 成隊人係咁食 食完再叫 中學最大遺憾係最後中五中六都唔夠人 無學界打 中六諗住最後可以打馬拉松 點知miss唔記得報名

彩虹道係我人生當中第一個打學界嘅球場，嗰到嘅嘢食係我其中一個好大嘅回憶，每段故事都有遺憾，希望巴打可以帶住以前份力量勇敢往前！！

聽日有兩個測驗，提早至九點更新，不過就 Po 少啲，願諒解！

佢真係返再算

可能我比較看重忠誠 所以唔係咁鐘意kd 但佢的確係top player

我諗好多人都看重一個球員嘅忠誠度，係呢方面 KD 的確冇做到一個忠誠嘅球員。

但只可以話當時佢係為自己嘅職業生涯作最好嘅決定，所以先會離開雷霆到更適合自己嘅勇士。

好多人話佢抱大腿，但其實當今聯盟又有幾多個可以單對單限制到佢？

或者佢嘅人品係有問題，不過純以「球員」黎睇，佢的確係好 TOP 嘅球員～

我怕秋琪發現我正在偷看她，所以便故作張望人群裡的情況，卻不時快快地斜睨她一眼，意識漸漸飛走，跟外面的藍天融為一體。

慶功宴在一片歡呼和感激下完滿結束，最終我也成功填飽了肚子——靠著那沒什麼人吃的啫喱。

慶功宴完結後，我跟肥Sam是同路的，跟楊澐等人道別後便各散東西。

兩個男生閒聊期間，總有機會提及到喜歡的對象。我們「三劍俠」之間出了楊澐被揭發暗戀一事外彼此之間也沒有具體聊過這一塊。

不過肥Sam今天驀地問起的問題，卻讓這趟歸家的路變得漫長了些。

「楊澐都有鍾意嘅人，你冇咩～？」他陰笑問道。

說實話，在感情這方面我是內向得很的，戀愛宛如一個信心瓶，還沒衝到一定的信心度的話我是不大敢承認的。

「冇呀，籃球咪我嘅女朋友～」我以笑帶過。

「扮曬嘢，明明啱啱先見到你係咁偷望女仔......」肥Sam托了托眼鏡，彷如告訴我：一切都在他的觀察內......

「痴孖筋...望你個頭...」這樣的話我更是不會承認了...只是我也說不出什麼有力的反駁。

「唔係佢咩～？」肥Sam忽然指著左斜前方，我往他所指的方向瞥了一眼，目光從人群中漸變清晰——就是秋琪跟她幾個女籃的隊友...

「寧秋琪。」他在我的耳邊喃喃地笑道。

「乜料呀...！？」甫聞此名，只能立刻澄清，此刻的我還不能承認......

「唔係咪算～」肥Sam聳肩笑言。

不是吧......我的行為有那麼明顯而我卻毫不發現嗎......

到了面前的路口，因為肥Sam要乘小巴回家的關係所以便跟我於此道別，臨走前竟然還做了個「愛心」手勢，著實欺人太甚。

若有日被我發現了他有心上人時我定必會無時無刻的揶揄他以表報復。

回過頭來竟然發覺不遠處的秋琪身旁的同學也散去了......

我們回家的方向是大致相同的...此刻的我在腦海中不斷問著：「要跟上去嗎？」

但若然我頓時走上前會不會很尷尬？到底要怎麼打招呼......

我放慢腳步，開始計畫著該打招呼還是走另一條路避開遇上她的機會......

但是...如果連這樣一起回家的機會也不好好把握的話...我還稱得上是喜歡人嗎？故此我毅然決定鼓起勇氣走上前，往其肩膀伸手一碰......

你個球員幾忠誠都冇用，唔係個個老闆都咁好，你冇用就算你幾愛喱隊都係等畀人trade走

Wade DeRozan

係 Rose算唔算？

其實都係，曾經佢都諗住為芝加哥打整個生涯，佢嘅打法的確唔錫身、唔聰明，但每次出場都搏到盡，最後卻無奈因為傷勢影響而比人trade走

不過都無辦法，唯有希望佢可以繼續健康打籃球就夠。

PS Rose死忠

b佬係彩道果間小食店

正！滿載回憶

可惜比食環搞幾搞最後執左

以前唔多鐘意rose 到以家反而幾鐘意 可惜太遲

咁老閭trade就憎老闆先啦 點會憎球員 利申:對pat riley冇好感

一世都係垃撚圾反骨狗

不了，都係狗

俾勇士返cup就轉隊 真係柒

的確可惜

唔會嘅 球風依舊觀賞度極高 只係比以前慢姐

今晚休息一晚，射射大家

好好睇
Between唔知有無同樓豬打過波呢

多謝你！
可能有 從2013~2014開始打學界 打咗五年了

約樓主岀黎打咪得 好似係

約下打波喇 利申我好廢

DSE後有機會嘅

延遲至十點，等多等！

「喂～」

她先是愣了一愣，然後微微一笑，看來為我突如其來的出現感動驚訝。

「近排見你同班隊友練得好勤喎～」她泛起彎彎的笑容。

「哈哈，OK啦。唔練勤力啲點進步～」我摸摸頭髮笑道。

空氣變得安靜，我隨即又帶到另一個話題。

「新年假…有咩搞？」

她笑嘆道：「冇呀，拜拜年，抖到年初五就要開始練波。」

年初五就開始練球......或許這也是為何女籃能打進九龍區 D1 的原因。

當你在休息的時候，別人就在不知不覺間跑前了不少路了。

「你呢？」她問。

「我平時新年都會翻大陸過年嘅，燒下炮仗、玩下煙花咁～」回鄉過年已是每年必做的事。

秋琪的雙眼頓時發亮：「你就好啦！我都冇鄉下嘅，自細新年都係喺香港過，冇經歷過咁傳統嘅新年......」

「一係咁，我翻到去嘅時候就 send 啲相同埋片比你，等你感受下個氣氛囉～」我提議。

「真係！？」她粲齒而笑，一雙酒窩掛在臉頰上。

「冇問題呀。」

只要能換你的一個笑容，那算得上什麼。

新一節為免斷斷續續故此聽日先發佈！

追到好sad 又感觸又感動又感同身受
又愛又恨既籃球

珍惜過往，努力未來

多謝你

今晚有文~

十點半更新！

02

年廿九，回鄉的路大概有六個小時。

甫一走出車門，冷風迎面撲來刮得我臉頰疼痛、瑟瑟發抖。冷清的路沒有街燈照明，唯有依靠手電筒的光源來順著小路尋找歸家的路。

熟悉的家鄉，還是那股讓人放下心中一切雜念的氛圍。

沒有了城市的四處高樓、人山人海、車來車往；只有鄉村的比屋連甍、靜謐的周圍只聽見風聲和鄉民之間的笑談聲。

每年新年、暑假回鄉是我們家的習慣，雖說這裡的娛樂、通訊都比在香港的差一截，但脫離城市的步伐回來無拘無束的過節還是很奢侈的享受。

第一晚，因為半年沒回來的關係所以家裡很多東西都需要整理，吃過飯後、清理打掃家中後時針已跳到十二，身心俱累的我洗過澡後便直接大字型的躺在床上睡至明日中午。

年三十，各家各戶都開始佈置新年裝飾：揮春、燈籠......鄉村的過節氣氛往往是我的摯愛。

習慣成自然，每天都保持打球的我假若有天沒能碰到籃球反而會心癢癢的，故此我穿著一件長袖、球褲、還有藍色戰鞋便到了屋子旁的小型籃球場投球去。

這裡有兩個標準的籃球架，平日都沒什麼人到這裡打球。就是地有點髒和沒有籃網。

不過在這裡有一個沒人用的籃球場，也真的很不錯了。

寒風凜冽，手也早已凍僵了。

在冬天打球總是讓人特別不想動，但只要開始投起球來，自然就能進入練習狀態。

當你在休息的時候，別人就在不知不覺間跑前了不少路了。

那句說話再次出現。

環繞三分線內投了好幾十球中距離後我便開始模擬比賽情況以訓練一些過人招數，這段時間我一直以孔冠賢作為自己的假想敵，閒時腦海就會出現一個虛擬的球場和對打的畫面，在腦中思考著下一秒的對策、如何才能擺脫對手的防守......

雖然我沒呢個資格當他的對手，但在幻想當中對決，還是能讓我在壓力中成長。

這些日子我確實研究了好幾個過人招數，其中戰神 Allen Iverson 的招牌 Killer Crossover 是我最想得到的技能。

等等十二點再更新，到時仲有人睇嗎～？

幻想面前的人就是孔冠賢、以最快的速度變向，稍有不穩的地方就重新來過。

重複再重複、一遍又一遍。

時間彷彿就在那一下變向間飛走了。

回家洗完澡，吃過年夜飯後也就漸漸趨近大年初一的開端。

老爸早已買了一包炮仗，村里每戶人家都會在凌晨十二點前後開始燒炮仗，到時候將會是整個新年最熱鬧非凡的一刻。

趁著還沒踏進凌晨的空檔，我在手提電腦前找尋著各種「翻牆」的方法以上 Facebook —— 皆因我沒有下載一個翻牆的軟件能讓我在手機上用 WhatsApp 跟秋琪對話。

皇天不負有心人，嘗試了十多條連結後終於有一個網絡能讓我在內地使用 Facebook，可惜的就是鄉村網絡加上翻牆的影響使得上 Facebook 的速度極其緩慢。

但只要想到秋琪的倩影，那些等待的時間也就頓時顯得十分渺小。

好景不常，這個網站竟然突然發生未知錯誤，讓我又得再尋覓另一個目標。

十一點四十五分。

大概一個小時後我終於給找到另一個網絡，更成功傳送了一則訊息予秋琪。

「翻牆成功！」11：46 我

訊息旁瞬間顯示「已讀」狀態，讓我不禁喜出望外的站了起來 —— 等了那麼久也是值得的。

奇怪的是等了三分鐘後卻還是沒出現她的答覆，讓我不禁懷疑自己是不是打錯了什麼或是傳訊息到了錯的對象。

焦急之下我重新刷新了網頁，待了幾十秒後終於看見了全新的訊息。

「犀利！你嗰邊點呀～？」11：47 寧秋琪

幾分鐘前的訊息......

我知道了...原來這裡需要重新刷新網頁才能收到新的訊息......

不過無論程序多複雜也好，只要能收到妳的回覆就足夠了。

「仲有幾分鐘就開始燒炮仗啦，到時候各家各戶都會燒！！」11：53 我

隨著「已讀」的狀態再次出現後我便接二連三的按著「重新載入」一鍵。

「你就好啦！記得影相或者錄低比我！！」11：54 寧秋琪

「嗯！我宜家落去睇！」11：54 我

屋子前的花園被掛在牆身上的大燈照亮著，距離大年初一的時間已是最後倒數階段，心跳也隨著時間的流逝而加速。

舊時不好的拋諸腦後、努力的奔向未來每一天。

新年…還是得有願望吧？

我在內心找尋求著我的心願......

「嘭嘭嘭嘭嘭——！」鄰家率先燃放今夜的炮仗樂曲，震耳欲聾的聲響瞬間轟走了整年的煩惱，此刻我們整家人都在花園內咧嘴笑著的迎接著新年的到來。

那家燃放後，另一家的炮仗也就劈劈啪啪地響了起來，緊隨其後的是第三家、第四家......最後百家千戶匯集在一起，環繞整個村子地響著。

老爸也拿好炮仗，放到圍牆旁以紙巾點燃，我一邊用左手摀著耳朵、一邊用右手錄製著炮仗點燃的一刻。

如狂蛇亂舞的紅光、驚天動地的聲響帶給我的衝擊往往是那麼的龐大。

如果新年真的要許下願望...我希望這一年家裡的人都健健康康的，也希望能在新一年跟隊友奪得學界冠軍......

最後...希望能繼續陪伴在秋琪身邊，那就心滿意足了......

AI

當年都有學佢過人，個陣覺得好型

當年學dwade d 1st step學到變傷膝青年 依家仲練緊fadeaway

嗰一下變向真係好鬼型

係，我都曾經試過練first step到膝頭酸痛咗好耐

03

「新年快樂！身體健康、心想事成~！」炮仗的火花落下，煙霧瀰漫在眼前的夜空中，我們彼此之間互相祝福，迎接新一年的到來。

關上大燈，炮仗聲還是連續不斷的在四周響着，我第一時間回到了房間，把手機連接上了電腦，影片傳送完畢後便再一次在電腦連上 Facebook 。

甫一連上網站發現秋琪正在線上，我便立刻敲着鍵盤打了幾句祝福的說話。

「新年快樂呀！希望你新一年可以身體健康，夢想成真！記住每日都要開開心心！打波都要加油啊！」00：28 我

不消一分鐘，秋琪便讀取了我的訊息。再一次，我開始了刷新頁面循環。

此時周圍已無炮仗聲。夜深人靜爲等待她的回覆添上了一份價值，至少我知道她也同樣的在深夜等待着我的回話。

「新年快樂！我都希望你可以喺新一年嘅願望都可以成真！最想見到你可以拎到學界冠軍啦~！堅持、努力、加油！」00：30 寧秋琪

「等我 Send 條片比你先！鄉村網絡有啲慢，等我一陣。」00：31 我

隨即，我把剛才上傳到電腦桌面那二十多秒的影片傳送至秋琪的訊息箱裏去。

結果如我所料，網速的緩慢程度能堪稱史無前例，彷如看着只出水滴的水龍頭要載滿整個空瓶子一樣，那個進度計的移動速度讓人絕望。

趁着上載的時間，我到了樓下跟老爸老媽閒聊了一會，順帶拿了包薯片回去房間繼續我的深夜之旅。

文呀

九點繼續

終於，影片在一點十五分終於傳送到秋琪的訊息箱內。

我本以為秋琪應該已熟睡了，但沒想到「已讀取」的狀態再次出現，讓我不禁喜出望外的期待著她的答覆。

她...真的在靜待著我的訊息嗎...？

「真係好羨慕你！T^T」01：18 寧秋琪

「咁夜都仲未訓嘅～？」01：19 我

「等你條片！期待緊你點過節嘛～」01：20 寧秋琪

我忍不住露出幸福的甜笑，只為了她一句未必真實的說話。

愛上一個人的感覺是什麼？或許就是當你倦意漸濃的時候，卻能依舊不斷提神去回覆及等待一個人的訊息。

酷寒的深夜，感受是無比深刻的。

此時或許可以幻想彼此是遠距離戀愛的情人，在夜闌人靜、寒氣逼人的同時互相傳著短訊關心著。

寒冬的冷溫，感覺卻是溫暖的。

// 愛到 愛到 愛到 愛到腦海裡有一萬個你 快爆掉

你一個眼神我什麼都好 或許就是狠狠愛到 //

飛輪海的《愛到》歌詞驀地浮現腦海，現在的我確實淪陷於暗戀的甜蜜當中，久久不能自拔......

04

農曆新年，十多歲的我們就只需要跟在父母的身後四處拜年和收利是，鄉間的娛樂不多，打籃球就是我消磨時間的最快方法。

以往我還沒接觸籃球時總覺得在家鄉度日如年，但只要有籃球相伴，日曆真會在不自覺間就翻掉好幾頁。

稻田旁的小河流水潺潺、村屋外的老人寒暄幾句、幼兒彼此追逐著，令人恨不得將映入眼簾的美景鑲起留念。

終於來到了這一刻，假期尾聲將至，也是時候踏上歸程。

離開家鄉的感覺是難以言喻的，總感覺時光荏苒，來來回回、離離別別都是一瞬間的事。

人來人往、節奏急促的都市總是讓人錯過很多生活細節，但願我能好好把握跟身邊的人相處的時光，以致不至於日後後悔莫及吧......

星期天，這是我回港後的第三天。

距離開學還有兩天，只能再次換上學生身分，打開「 Deadline Fighter 」模式開始趕工。

回鄉讓我缺席了一次球隊訓練，為了追上球隊的進度我唯有打了通電話給肥Sam了解練習內容。

「喂！有好消息喎～！」肥Sam把訓練內容都告訴我後笑道。

「乜好消息？」是有誰談戀愛嗎...？

「我哋下個禮拜五有 Friendly 打！班長仔話想睇下呢段時間我哋嘅練習成果，所有約咗 D2 嘅一間學校黎我哋學校打友誼賽！」話筒裡傳來雀躍萬分的聲線。

「咁正...咩學校？」

「唔清楚喎，班長仔話要保持神秘感。」

神秘感…

不過也是時候了...要驗收這幾個月來訓練的成果了。

今日係咁多啦，多謝光臨

Fdly都係同樣值得人回味 唔好係主場輸喎

喺學校同人打係完全唔同學界嘅感覺

唔係所以先啱咩?

打錯字 多謝提醒

今日打完班際有點攰 又要準備test所以停更一晚

通完一晚頂 早抖

早休息

寧秋琪有無睇你打

有無左右crossover再一個lay up reverse dunk

難咗啲喎ching

你個動作唔係唔得咁但係我都cross完過哂點解仲要reversse dunk

其實各位巴打心儀嘅對象睇打波時，表現會更加犀利定會有所失準？

型囉威囉疊馬囉英雄主義囉

會緊張失準

一齊咗？

肯定會認真打

通常咁諗最後都會柒

柒到盡頭便是型

留名 好好睇！加油樓主

支持

好多時候就會失手

多謝你呀！ 一定會加油！

感激不盡！

冇，宜家係好朋友姐~

如果大家有留意我其他故事，「少女時代」其中一個先係愛得最深嘅人

係你未搞掂呢套之前 我係唔會追你其他作品

多謝你

預計十二月完

今晚九點半有文咯~~

留咗名先喇

之前仲諗住十月可以寫到少女第四季，結果真係忙到趴低

除咗講加油之外 我都冇咩幫到你

禮拜五，晴空萬里，比賽之日。

在這之前，每逢比賽前夕我都會徹夜難眠，而這次也不例外——腦海裏全都是比賽的畫面，即使孤寂的寒夜也難擋腎上腺素急劇的上升。

而打從回學校的那一刻起，老師在課上說過什麼也變得無關緊要，身體已在不知不覺間進入到競技的狀態。至少我深深感覺到，流淌在體內的血是熱的。

「你哋今日打比賽？」同學不時的問題在無形間推動了比賽的氣氛。

「咁我哋放學就嚟睇啦！」在自家學校舉辦友誼賽，壓力是不言而喻的，但更多的卻是對於比拼的渴望和興奮。

我們確實有一段長時間沒比過賽了，而這次正是一個機會讓我們證明自己。

白駒過隙，下課鍾聲迴盪耳邊。

比賽時間爲下午四點半，甫放學我們整隊 B GRADE 便到了更衣室換裝。因爲中四的學長將會在下屆晉升爲 A GRADE ，故此我們今年原有陣容的 Leo 和 劉子彥將不會出席於比賽當中，取而代之的是下年將晉升至 B GRADE 的中二生。

新人包括中二級的阿震和樂爲。不過因爲暫時不太熟悉的關係，所以很多時候都只有在球場上的些少溝通。

更衣完畢，我們跟隨着 Anson 和朗爺等人走出更衣室，四周不論男女都向我們投以好奇的目光，那是一種讓人內心不禁暗暗一爽的感覺。

比賽進入最後倒數階段，有人在剪指甲、有人在一旁看着球，而我則在籃球場旁獨自運着球：單手拍球、左右插花......儘可能讓自己的球感提升，也加快進入狀態的速度。

「阿天！」我本以爲自己已經隔絕外界的一切，但還是被一道聲音給打破。

我抬頭仰望聲音的來源，在一樓教員室外的走廊有一副比陽光更耀目的笑臉......果然是秋琪。

「你等陣打 Friendly 呀？」她上半身伏在走廊邊，樣子顯得格外活潑。

「係呀！四點半呀~」我笑着大喊。

「加油呀！」她握緊拳頭說。

寒風撲面卻顯得微暖，暖意瞬間傳至心中。

此刻的畫面跟那些熱血青春偶像劇如出一轍，讓我不禁笑逐顏開，發自內心的笑着。

已經夠啦，大家嘅祝福鼓勵我係真心感激的。

我只係一個鐘意創作嘅人，有人睇已經心滿意足，而得到大家嘅鼓勵更已經係一種 Bonus 。

中學生涯稍縱即逝，唔想錯過任何一個回憶。而嚟緊呢個禮拜要準備班籃四強所以可能擺多啲時間落打籃球同溫書到，文未必可以日日更，所以請大家諒解！

「你嚟睇呀？」對於主動邀請她來看球賽，我還是顯得有點靦腆。

意料之外的是她不假思索地就點了點頭，莞爾道：「好呀！等等落嚟睇。」

我笑着舉起「OK」手勢，便繼續返回我的練習狀態。

只是，很多時候球隊熱身都不會如你所願的進行，正當你打算獨個兒訓練着運球時總會三不五時有人來打擾你......

「喂，自私拍！」肥Sam驀地從後偷走了我正拍往地上的球：「一個 Steal ！」

我頓時白眼，然後無奈一笑：「幾大個人，仲喺到...」

話說一半，從後又來了另一個智障——Anson。

「今場我準備拎 Quadruple Double ，十分、十籃板、十助攻、十個 Block 同十個Steal 。留名等睇我表演。」他總是可以把一件很白癡的事情用認真的表情和語氣說出來，確實是訓練有素的。

「如無意外你可以拎雙雙，十個 Turnover 加十個比人 Block 。」我笑着回答。

「咩雙雙，講緊我？」此時，我們「淫賤三劍俠」最變態的楊澐終於也來到了我的面前......

「不過話說回來，真係好鬼緊張.....」他鬆了鬆肩膀後道：「等陣佢有可能睇我比賽......」

那個「佢」是誰，此刻相信大家都心裏有數。

「或者你等等上到場可以嚟個《籃球火》入面嘅『亢龍不悔旋風式灌籃』，咁樣就可以迷倒 Janet ，從而令佢對傾慕萬分。」肥Sam說。

「頂你啦...仲講 On9 嘢...」每次聊到那個女生的時候，楊澐就顯得特別忐忑，也足以證明了他有多在乎那女生。

和這羣人在一起瞎聊之際，比賽前的壓力在此刻都彷彿一掃而空......

那是一支球隊很神奇的氛圍。

今日係咁多先，仲要準備數學 Test ，聽日繼續更新！

入完班即贏望一吓佢

入完波即刻望一望佢*
Sor打錯咁多字

我女朋友睇親我打波都打到pat屎咁
佢一唔係到就場場十幾分
都唔知叫唔叫佢好

失準都正常嘅

想問倖存而家班籃高form有冇再出現同一班人連攞幾年冠軍嘅隊

巴打印象中都係銘基人？

有一班係公認最勁，上年 F5 贏咗冠軍，而我嗰班算係其中一、兩班可以有少少機會贏嘅班。

係，你Form幾？

今年最後一年啦

唔好意思，今日補習夜翻有點攰，聽日繼續

D2係咪聖芳濟
成個大角咀得佢一間 好似係

聽日班籃四強

八年前係個到打波比人偷袋 唔好再去啦

成班廢老打矛波 不了

今日贏波就有文

等聽日

抱歉大家，明日更新。

輸咗

打邊間？我學校今日都要打

班籃

係。

講起班籃就炆

勝敗乃兵家常事

最後一年 有點可惜

多謝幫推，今晚一定有文

時間隨着玩笑而流逝，一羣白衣灰褲的學生踏進了我們的校門。

當時我們正在圍圈熱身，朗爺見狀即問道：「喂，嗰間咪聖方濟？」

「聖方濟...喺 D2 入面算唔算勁？」新加入的樂爲問道。

「唔清楚，但一定比我地勁唔少。」Anson 望了望校門後說。

在對方到訪自家學校之前，學校中無論高、低年紀都已經有不少人在各樓層的走廊石欄前、雨天操場邊、球場旁的綠長凳上等待着球賽的開始；而當對手一連十多人從校門走到了我們的操場時，四周的同學都已不約而同的七嘴八舌着。

在主場打友誼賽的壓力，是獨一無二的......

球場是我們的、觀衆是我們的、球證也是我們的......但就是有種不同於學界的壓力存在於當中，尤其是當我看見秋琪在球場邊觀戰時.....

「更衣室係嗰邊。」言畢，Anson也深呼了一口氣。

來觀戰的同學只增不減，我們在熱身完畢後也開始進行了「四角」、「三線」等熱身。

然而即使在熟悉的主場打球，我們在熱身時還是投丟了很多平日能進的球，就連最普通的上籃、胸前傳球都屢屢發生失誤......

賽前，我們連同班長仔圍在一起討論比賽部署。

「今日我要大家打翻練習時用嘅嘢出嚟，無論係戰術又好、個人技術又好，得唔得？」班長仔說。

「得！」

「正選方面，1號饅頭、2號阿天、3號 Anson、4號楊澐、5號朗爺。」

此話一出，我頓時呆住了。

昔日那個在場上總是爲隊友帶來麻煩的我......真的能擔任正選一職嗎......？

環視滿布四周的觀衆以及準備就緒的對手，此時的我胸口悶悶的，即使深呼吸了好幾下也難解心裏的重壓。

但我也同時下定決心了，我正在等待的就是這樣的一個挑戰和機會......

最讓人感到不安和掙扎的時候...或許就是最接近成功的一刻了......

留名

今日更新唔到了，我想同大家講翻句 Sorry。

琴日輸完波之後其實好多嘢都令自己好頹，然後再要寫一篇關於籃球嘅故事其實令我更加辛苦。感覺就好似你寫緊一段好甜蜜嘅愛情，但現實中你啱啱失戀咁。

呢幾日我想放空一下先，處理完繁重嘅學業後儘可能抽時間打打文，更新速度可能慢唔少，真係唔好意思。

我會儘快搵翻個動力同目標，都希望大家可以等一等我，繼續比你地最大嘅支持我！

Thank you .

Cheer up

感謝你，我會努力恢復。

盡左力就得 無野係完美 花道同流川 最後都唔係日本第一

雖然係咁，遺憾係自己無盡自己可以做到嘅野，所以有點自責。

加上輸之後就容易亂諗野 所以就咁哈哈

無論如何都撐你

學界啱啱開鑼
贏左第一場但自己打得差

下場復仇戰一定要爆seed

當年最後一年打班籃
最後拎第2果陣我都爆喊
I know that feel bro

巴打宜家同班隊友嘅聯絡如何？

多謝你，我會努力恢復

以前1星期打2日
宜家1個月打1日
利：畢業第4年

希望巴打keep到

我果時高form得社藍

籃

咁咪好少機會係學校打比賽？

同隊友傾完同沉澱咗一陣舒服好多，聽日一定更新到

咁又唔係 以前低form都有班籃 同埋係籃球隊

有回憶最重要

。。。岩岩先睇到11個鐘前講聽日一定更新到 btw 打場波啫

咩意思？

岩岩落左街打波 有個唔太識打波既人比佢啲friend插到一文不值咁 我心諗打場波姐 係要認真 但唔洗當住街外人咁插自己個friend阿

條友係算放棄防守既

樓主加油！

個故好好睇！當年阿sir叫我入校隊，但最後無入到。

現在三十幾歲，因為事業家庭都好耐無掂籃球了。但係睇完你個故後好有衝動去打波。

我諗幾年後個女大個我都會毒佢打籃球

有衝動就去啦，想做就做

衷心希望你可以保持到對籃球嘅熱愛！

最後，其實我都係細細個老豆帶我去打所以鐘意咗，希望你個女都會鐘意打波 健健康康

「1、2、3、MKC——！」口號齊聲喊出，雙方正選五人正式進場。

我雙手插腰、嚥下口水、心兒怦怦地跳着。

此時對手也走了過來，我伸手與其相握，比賽亦隨着球證的哨聲而開始。

「加油呀銘基！」聲音從後備席中傳來，是肥Sam的聲音。

「嗶——！」球於中圈被拋往空中，球被對手搶先拍走！

我們防守的陣型爲「 2-1-2 」，此防守戰術能鞏固禁區，對於比賽來會說還是挺常見的戰術。

而在這個防守陣式中，外線主要爲兩名後衛防守，故此我和饅頭都需要不斷跑動以應付對手的傳球流動。

一隊球隊的基本功是否紮實，除了防守技術和上籃、卡位等基本技巧外，傳球的力度、速度和準確度亦是至關重要的一環。而隨着對手一次又一次的傳接、走位，也足以看出對手是訓練有素的球隊。

防守的節奏被破壞在於一個失誤。

饅頭本來打算切掉對手的傳球路線，卻沒如預期般把球搶走，反而讓我們的陣式露出了極大的破綻，對手亦有機可乘，輕而易舉的舉手投籃就把兩分收下，亦正式揭開比賽的帷幕。

甫過半場，對手亦擺出「 2-1-2 」的防守陣式，我們的第一個攻擊點爲 Anson ，故此先以側翼的 Anson 爲進攻發起點。

「1號，1號！」1號是個較爲簡單直接的戰術，就是讓其餘兩名外線球員拉開至另一邊，讓對角的內線球員爲自己作單擋，從而製造切入空間以分球和上籃，很適合一些速度敏捷、靈活運用時機分球的球員。

戰術一聲令下，朗爺隨即從禁區往 Anson 奔去，作了個簡單的單擋後隨即讓 Anson 能疾衝往禁區範圍，同時直接躍起來了一記跳投！

「嘭——」球中框彈出，幸運的是楊澐奪得先機，把球從空中給搶過來後直接傳至外線有空檔的我。

球到手前的那一剎那，腦海中閃過幾個畫面，那讓我瞬間浮現了在這個位置投籃的記憶。

當你不斷在一個位置重複不斷的練習時，肌肉記憶是會存在好一會兒的。

我沒有再多作猶豫，一如平常的把手舉到正額前直接出手——

出乎意料地，球以漂亮的弧線直入籃網。

那是我人生首次在比賽中得分......儘管那只不過是一場友誼賽，但卻讓我感到那股來自於得分的自信漸漸上升。這是一種無法抑制的雀躍，即使我嘗試在場上控制情緒但也難掩臉上的微笑。

歡呼聲隨即四方八面迎面而來，那是來自於主場的力量。

在第一節的表現來看，我們的實力算是平分秋色的，皆因對手並非擅長外投的隊伍，所以只要我們收縮己方的防守陣式便可以有效限制對方的切入及中距離投籃威脅。

不過由於主場優勢的關係，我們算是士氣較為高漲的一方，掌聲、歡呼、吶喊都成為了我們最大的推動力。

我的表現也沒愧對自己一直以來的苦練，透過戰術的跑動成功投進了兩記中距離，第一節得了四分。

對於別人來說，那是微不足道的分數；對於我來說，卻是對過往付出的肯定。

淚水和汗水，至少沒有白費掉吧。

因為是友誼賽的關係，班長仔趁此機會試了好幾套不同的陣容，也同時讓新球員樂為和阿震更快的適應球隊的戰術和節奏。

雖然他們只是打了一年學界「大 C」球員，但基本功還是很紮實，切入、傳球、投籃、防守都有一定水準。

而當我坐在後備席時，除了看球外還是會不時偷偷往旁邊掠過一眼，瞥一瞥場邊觀戰的秋琪。那種偷偷地看女生的刺激感讓我彷彿上癮了般，一看又看、看完再看。

同時間，當自己投進了球後，目光又會很不自覺地就落在了她身上，很想知道她有否看到剛才的進球。

雖則只不過是互相切磋的友誼賽，但在主場中受著百多人的旁觀，尤其有些還是熟悉的同學時，那種奇妙的感覺是不言而喻的。

比賽不經不覺已進行至最後一節，比數為三十二比三十七，我方落後。

休息期間，班長仔把正選五人再次換上場，在此之前我已經得到了六分、三助攻的進帳，而我也在心中默默定下目標：一定要在比賽中以速度過人一次。

今日係咁多先，呢幾日更新得好慢抱歉。

因為已經退隊嘅關係，所以輸咗班籃四強之後的確好沮喪，因為代表著自己中學嘅籃球路已經走到盡頭，而遺憾係吞噬自己內心嘅兇手。

頹、放空咗幾日，隊友、朋友安慰過，但始終要療癒都係要靠自己。經過同隊友傾訴、自己無時無刻反思嘅時候，亦都慢慢睇化。

比賽的確輸咗，好大嘅遺憾亦係無可否認嘅事。未來回望過去嘅時候或者仲係會隱隱作痛、覺得可惜，但係輸咗都同時帶咗個機會比我同隊友有更深嘅交流，可以更多嘅關心彼此、為大家付出更多、亦會更珍惜最後一場季軍賽。

輸，喊完之後咪又係一場。

最重要嘅曾經同邊個一齊拼搏過，頹過之後亦唔好忘記曾經有一段時間發光過。

哪怕只係一刻，只要係發光發亮過就好。

我真係好想努力寫好呢個故事，記錄自己呢段好珍惜嘅經歷同感情。

多謝大家呢幾日嘅鼓勵，我會不斷努力，帶著對隊友、籃球嘅愛去寫好呢個故事～！

大家都要加油！！！

今晚九點更新呢~！

落雨無波打

落雨冇波打，所以唔洗更新？

要更幾份

但說易行難，對手並非等閒之輩，在速度上我是沒有絕對優勢的，所以很多時候我的首選都是先看場上其他人的位置再作決定。

比賽進入最後三分鐘，場上的比分到了四十四比五十的位置，我們正在追趕着六分的差距。同時因爲兩隊一來一往、比分咬得很緊的關係，所以場邊、各樓層的呼聲也就變得更大了，甚至了一樓教員室外的走廊都有着幾個老師在觀戰，比賽亦在最後幾分鐘進入了白熱化階段。

暫停過後，在陣容上並沒有任何調動，對手亦如是。

六分的分差......

「打好呢球呀銘基！！」後備席上爲場上的我們喊着話。

比賽的時間繼續倒數，饅頭把球快速傳到我的手上。

「打1號！」班長仔從旁朗聲喊着。

球此刻傳到我的手中，我微微俯下上身，做了個「三脅勢」的動作以護球。對角的楊澐隨即趕往我的右前方。

此時，我除了留意楊澐的位置外，還注視了一下對手的眼神。只見對手不斷望向楊澐奔來的方向，故此我靈機一觸，心中盤算了好幾個下一步。

在楊澐即將到達對手身旁前的一刻，我假裝往右切入，趁着對手把集中力都放在楊澐的單擋時直接佯右切左、加速突進！

因爲無法同時反應關係，對方在轉瞬之間便被我拋開距離，下一秒對上更爲高大雄壯的對手時，身體頓時隨着腦中的畫面移動着......

從右邊大幅度變向往左的 KILLER CROSSOVER ！

一剎那的變向讓對手措手不及的跟我有了身體碰撞，我毫不猶疑地頂着壓力，在空中的一瞬間平衡了一下上本身後把球擦角而進—— AND 1 ！！

等等繼續更新！

屌輸左波
應該無緣出線

我振臂高呼，同一時間場上、場邊的隊友以及觀衆們都一一吶喊歡呼着！這一刻，我確確實實感覺到，血是沸騰的。

我調整了一下氣息，站在罰球線後，眼神就集中在上方不遠處的籃筐。

進了這球分差就縮減到三分了......

我把手汗擦掉，如同平日把球拍了兩下後在手中一旋後躍起投出罰球......球進！

「兩分二十秒！」場邊的同學大聲喊道。

「銘基，守一球——！」Anson 呼叫着。

場內的世界跟場邊隔絕，我的眼中就只有那顆不斷跳動的籃球......

我和饅頭不斷緊迫對手並限制其傳球路線，進攻時間所剩無多的對手迫於無奈直接投了一球遠距離三分，球什麼也沒有碰到就出界了。

Sorry 更新唔切，聽日繼續。

之後贏曬都出唔到~？

難啲
因為有dbs

果下crossover諗落好撚型

人生最熱血嘅其中一刻

盡力打好每一場！！

抱歉大家，今日想溫 Test 同剪片嘅關係，所以今日停更一晚，聽日繼續！

youtuber.?

會放上去，係自己寫緊嘅校園小品《中學遇到的三十種同學》拍成短片。

果邊好耐冇update

以前小學學界試過3分絕殺 好正

搵機會一齊打下波

係，近排要忙搞段片同埋寫籃球，得閒少少會一次過更新翻

絕殺嘅感覺應該永遠會記得

好呀 dse後

看着比分牌上的三分差距，儘管雙腿已快不聽使喚、內息也變得紊亂起來，然而心中的熊熊烈火此時卻燒得更爲旺盛。

最後兩分鐘，在勝負分明之前...一切還是未知之數，而場上的我們就只能繼續奔馳、用盡身上每一寸肌肉去防守。

「打好呢球！」饅頭邊運球上前邊說：「升中、升中！！」

饅頭一聲令下，楊澐從低位走到罰球線旁的位置接球。當大家把集中力放在楊澐和饅頭身上時，我看準時機來了一個無球突進，同時往楊澐方向伸手大喊：「波！」

他頓時意識到我的方向並作出反應，把球以彈地的方式傳到我的身前，我接過球後對手內線球員亦隨即趕來，我往右拉開一點距離後再把球傳至籃底沒人看守的朗爺，而他也把握機會直接擦板得分，把大比分拉近至一分的距離。

吶喊聲再次蜂擁如浪，當腎上腺素飆升之際，場上、場下的我們也忍不住爲了每一球得分或防守而振臂歡呼。

當你有一顆永不放棄的鬥心和全神貫注的專注時，上天彷彿就會帶領你如何做下一步。

磨牙

我拉起球衣擦了擦臉上的汗，隨即蹲腿迎接對手下一波的進攻。

時間所剩無幾了...擋下對手的一波攻勢就顯得更爲關鍵。

對手先是把球傳至左邊側翼，當我和饅頭兩個外線防守球員移至左半邊時，對手直接用力長傳至對邊的側翼！

這種傳球已經在平日練習演習過數百次......楊澐如無意外應該會預判成功以直接搶走...

「死！」楊澐撲出去的時間慢了一步，對手奪得先機搶到了球，直接甩開還沒反應得及的楊澐同時長驅徑入，對手在朗爺分身不暇的情況下假裝傳球至另一名內線球員身上，卻又快速撞上被假動作騙了的朗爺身上，因爲朗爺的移動動作而讓那人的智慧得逞——搏得犯規後更是連帶進球...同樣的 AND 1，發生在對面隊身上......

「啊...Sorry......」楊澐低頭嘆氣往我們走來，我們也只是拍了拍他的肩膀，畢竟比賽仍然繼續，根本沒那個時間去自責。

對手的罰球得手，亦把比分再次拉到四分的差距。

最後一分鐘，決勝負的幾波攻防終究來了。

今晚只係可以更新兩篇，要剪片抱歉抱歉，聽日禮拜六會儘量打四、五篇！！

唔緊要

聽日唔落雨 我要去打球 我要練波!

好熱血嘅一件事，人越大就越難做到

今晚會更新

Anson 擺脫了對方的緊迫後在三分線外持球，怎料原來是對手有意設下的陷阱，當 Anson 甫取下球之際便迎來對手的雙重夾擊，難見一絲切入和傳球的空間。

腦袋空白一片的我只能奔往 Anson 的附近以嘗試給予他支援，遺憾他始終沒辦法找到空位傳球，在五秒違例的情況下進攻權只能無奈拱手相讓。

見勢不妙，我立馬大喊一句：「守好！比賽仲未完！！」

對手過了半場，運球的是側翼的外線球員，我壓下身跟他對位，手無時無刻都在球的周圍擺動着，嘗試以此干擾對方。

五秒時限將至，他在沒有選擇拍球所以只能勉強把球傳出，只是因爲用力過度的關係讓接應者一時接球不穩而被饅頭從後抄去，我亦隨即反應過來往前衝刺！

饅頭見狀把球直傳到我的手中，我立馬頂着身後緊緊追隨的壓力而加速往籃筐突進。

「唔好犯規！！」衝刺間，一把聲音倏忽間掠過。

隨即，對手撞上了我，我在空中左右擺了擺手後定了平衡便往籃板的角投球，成功擦板進球外加一球罰球！！

「NICE——！！」這時，全場的觀衆都站了起來吶喊鼓掌，而我則吐了口氣後站在罰球線上等待球證發球。

「時間尚餘28秒！」

28秒...進了這球我們就只差一分，守住一波攻勢的話還是有很大機會逆轉勝的......

場景、動作都很熟悉自然，但身體卻在此刻顯得格外不安......

我把掌心上的熱汗擦向球褲，然後再一次指定的拍兩下球後在手上旋一圈。

深呼吸，把球投出，球帶點幸運的撞了數下籃筐後進了——1分差距。

「嗶——」旁證哨音響起，敵隊的暫停時間。

氣喘吁吁的我們返回後備席上一邊補充水分，一邊聆聽着班長仔的防守部署。

「對面一定會拖盡時間，唔好比對手拖，我哋要每個要一隻，盯死自己嗰隻之餘要不斷緊迫不斷緊迫，有失誤就衝上去快攻！」

「守好守好！」助威聲從四方八面傳來。而隨着暫停時間結束，我們也就圍圈手疊手，在氣氛最高漲的一刻奮力一叫：「1、2、3、MKC！」

決勝負的最後二十八秒。

「嗌 NUMBER ！」

「我要2號！」

「我要7號！」我緊貼着面前的七號球員。

時間，正式開始倒數。

對手甫開出球後，我便立刻死跟着目標的步伐，直到逼到邊線時才瞥了那麼一眼其他人的情況。

對手嘗試以單擋方式拆解我們的緊迫盯人，幸好饅頭的防守腳步敏捷，不但沒被對手拋開距離，更逼得對方早早在三分線外收球——包夾的大好時機！！！

Anson 連同饅頭雙雙夾擊對手，我看清周圍他可傳球的對象後便猜度時機出擊。萬幸的是對手在一番掙扎後把球彈地傳往無人看守的球員面前，我剛好反應得及並直接斷了球路！

沒有退卻之路的我們只能往前場衝刺！

激烈不斷的歡呼聲隨風而後退，距離籃筐三步的距離，我假裝把球傳往右邊正在加速的 Anson ，在對手被騙過的那轉瞬之間，我選擇了把球傳往身後正在衝前的楊澐......

「啊——！」一聲吶喊下，楊澐躍往空中放籃得手！！

睇完好想打波
比起第一章進步左好多,加油

距離自己想要嘅文筆同鋪排仲差好遠，多謝你哋嘅鼓勵，我會繼續努力進步！！

BTW 有團火就搵機會繼續燒啦～！

抱歉因為聽緊人地少少心事，所以要夜少少先更新，預我十一點半可以繼續！

到時還有人嗎～？

「Nice！」我們異口同聲地高呼道。

「仲未贏、仲未贏！！」我用力地拍了拍手後再次把集中力放在鎖定的目標身上。

「比賽時間尚餘十秒！」

敵隊的控球後衛頂著饅頭的防守不斷衝前，我生怕他會在最後一刻突破了饅頭後得分，故此脫離了自己的目標往饅頭的身後補位。

然而對手卻在我到達的那一刻無意繼續切入，在那一絲空位中把球傳往底線的七號球員手中......

無人看守的跳投！！

時間，真的有那麼一刻像是停頓了般，心中閃過了失敗的恐懼，已無法阻止在空中劃下弧線、緩緩墜下的籃球......

「籃板！！」球碰框而出，朗爺奪得先機把球從空中搶過來，才剛打算傳球便迎來的球證的三聲長哨——比賽結束了！！！

聽日繼續～

抱歉啦各位><

因爲聽日要拍攝嘅關係所以成日都集中喺劇本到，想留翻夜晚去溫書，所以聽日先更新到><

喝采聲首先從後備席傳來，接著到了場邊、各樓層的聲音都在縈繞不斷。

「好波！」我拉著眼前的楊澐，緊緊地抱著他說。

一種難以置信的感覺......

我們真的贏球了......

千錘百鍊後的我們終於迎來了首勝，即使只是一場友誼賽，卻至少告訴著我們：付出過的汗水是不會白費的。

此時，我抬頭仰望晴空萬里的天空，有種彷彿一切都屬於我的感覺......

賽後檢討，班長仔這次一如以往先從我們的缺點說起，例如上籃的把握度、防守的強度等等，而其中一個亦包括我最後的補位決定。

確實，那球絕對有更好的處理方法的，至少不至於會給對方有最後一擊的機會。

「不過總括而言，大家都係好波嘅，冇辜負自己呢幾個月嘅努力， Keep 住！」班長仔拍了拍手後鼓勵道。

檢討結束後，我們站起來圍在一起，齊聲大喊了口號後便一同更衣。

更衣室內， Anson 在贏球後雀躍萬分地說：「等等邊個一齊食飯？」

在贏球的氣氛助長下幾乎無人有異議，唯獨肥Sam因為住得遠的關係而不參與其中。

我們換回校服便一同離開更衣室，隨後有人到了雨天操場旁的儲物櫃放書，而我則在離開校園的途上從飯堂門口瞥見秋琪正身處於內。

現在的時間也六點多了，她...怎麼還逗留在學校？

「喂喂...我去 Canteen 買支嘢飲先。」我跟楊澐等人說。

「宜家就去食嘢喇喎，仲買？」饅頭提醒道。

「宜家好鬼口渴。」我胡亂編了個理由後便走往飯堂去。

為了跟心上人有「緣分的偶遇」，我們總是給自己很多個理由去跟對方碰面。

「喂～」我只不過是揮了揮手，卻已經有種小鹿亂撞的感覺。

「喂！」

「你仲未走嘅？」

「要作埋篇文呀，原本要放學補翻作嘅，但見你有比賽，就決定睇完先繼續寫啦～」她傻笑道。

從沒想到......她會為了看我們比賽而讓自己要逗留在學校那麼久。尤其當她說出「但見『你』有比賽」時，心動的感覺就完完全全超出估計了......

「等等，我去買嘢飲先～」我笑著走往快要打烊的小賣部。

左望右顧，終於給我找到了小賣部僅餘的一瓶暖維他奶。

「阿姨，唔該要樽暖維他奶同埋一盒朱古力奶～」

結帳過後，我握著那瓶暖維他奶放到了秋琪的桌上。

「見你咁有心去支持我地，當係報答你啦～」我笑道。

「嘻嘻～」她粲齒而笑：「你今日發揮好好呀，我都話你得，大家都繼續努力啦～」

秋琪的臉蛋經常紅撲撲的，加上那溫暖的咧嘴一笑和掛在臉頰上的一對酒窩。確是讓我看得如癡如醉，即使不見幾日，她的倩影卻依舊長駐在腦海中......

「多謝你嘅維他奶呀～」她甜笑道。

「咁我行啦，去食飯。」我笑著揮手：「你做完都早啲翻屋企。」

「好啦， Bye ～」她也笑著道別。

剛才拿著維他奶的熱度尚餘在手心中，寒冬中的一絲暖意伴隨著愛戀的甜蜜流進了心坎裡去，讓我就這樣無時無刻也能露出傻傻的微笑。

大概...這就是愛得無可救藥的感覺吧...？

要溫書加剪片，今日更新咁多先，呢段時間忙於拍攝剪片所以更新慢啲唔好意思！

希望大家鍾意呢個故嘅可以留言話比我知，咁樣可以比我更有正能量去衝擊！

聽日見～

utuber

早休息呀巴打

係中學時期既愛呀

最後變朋友

冇緣分別強求

抱歉各位，最近因為要交作品嘅關係忙於剪接影片同寫文，所以冇辦法兼顧到呢到住，比少少時間我，禮拜六會盡量更新翻。

如果大家對籃球故有興趣都可以睇討論區其他巴打嘅籃球故，過下癮先。

今晚更新

唔好意思，推一日，聽日夜晚一定更新到

樓主寫既唔單只係文 仲有回憶💪🏻💪🏻 d細節位真係經歷過先寫到 就好似最後時間落後緊 喊number防守

將自己五年學界嘅故事盡可能濃縮係一個故事到了，多謝支持

我等左成個禮拜

唔好意思，呢期準備交短片作品同埋其他文章報名，所以好難兼顧到打文嘅時間

比多一個禮拜我，十一月初會更新快啲

已經打咗三篇左右嘅份量，但因為黎緊呢個禮拜都要開始拍攝、剪接、寫自述嘅關係，所以真係完全冇時間去打文，故此決定下個禮拜六交完申請表後再更新。

大家放心，並非棄故，只係因為自己需要盡力交最好嘅作品去申請心儀科目，加上要兼顧學業，所以只可以放低其他事項先。

呢段時間多謝大家嘅等待，十分感激留低嘅人。

女同學心事?

係呀

得米啦

唔係心上人

如果有興趣了解我嘅愛情故事可以睇少女時代系列

加油 中學學界最好都只試過地區八強既人留名

感激，排名成績未必最重要，回憶同感情反而留存一世的。

推啊 快d出返多d 唔係既話你記得嫁啦

呢個禮拜要瘋狂剪片同創作，因為要報名嘅地方需要文章同影片創作，我又唔可以突然cut一啲小說嘅段落去交，所以呢段時間對於其他創作嘅時間更需時。

禮拜六左右交完作品就可以更新

請體諒，多謝巴打支持

lm幾正咁

多謝支持，希望你喜歡

睇至起雞皮
btw lm支持

到

咁得意？

比多少少時間我，下個禮拜就更新到

係咁拖 你是尾田嗎

呢幾日訓得四五個鐘先 chur 到條片同文出黎呀，仲要有其他sba同mock，冇咩時間同心力可以放係打文到，

比少少時間我，我唔想為更新而 hea 打敷衍大家。

陰公

唔係既，至少自己有個目標。

頂埋呢半年

嗯嗯，我知自己出得慢，抱歉大家了><

樓主 真係睇到好滾動，我今年成36 睇完令我有好多回億，中學打學界，班際，社際d 劃面出晒來，人生最熱血既時間就係為籃球，人越人，朋友一班唔同一班，到出來做野，打波既人越來越小，最後得返自己一個係球場射波，睇到我好有哄嗚，個時唔返學為睇nba 決賽，個時得atv 直播，諗返起，睇公牛佐敦強姦好爽，當年唔係一套男兒當入樽真係唔會打籃球，樓主努力學好故，加油，唔好放棄籃球，那怕只得返一個人，我都自己落街射吓波，當年邊有咁多租場架，街埸跟隊，而家全部租場真係灰。

我諗打波最熱血嘅時間就係中學六年了，多謝你嘅共鳴，我自己睇到大家嘅故事都會珍惜宜家擁有嘅友誼同感情，祝福你可以繼續保持對籃球嘅熱愛，有緣同昔日嘅戰友再打過波！

BTW 今晚十點更新

可能遲少少，到十點半

等緊

05

天空披上一片微紅的面紗。

春風格外溫柔地輕撫着我的臉頰，把臉上的熱汗也一概吹涼。

因爲 C GRADE 正處於學界小組賽的階段，所以班長仔在練習時總投放大量時間在他們身上，而我們A、B GRADE則會在一旁的全場一同練習着。

自從那次友誼賽取勝之後，隊裏的訓練氣氛變得更好了，加上孔冠賢作爲 A GRADE 隊長，往往在班長仔指導 C GRADE 時擔當着助理教練的工作。

我經常覺得，他那種「嚴以律己、嚴以律人」的態度的確有教練的樣子，甚至有時候他以身作則的樣子比起班長仔更能推動我們繼續跑下去。

而這段日子，除了每天上課發白日夢、放學在球場徘徊之外，場邊還發生了一件讓人難以置信的事...至少我是完全不敢想的——楊澐跟 Janet 正式交往了。

交往以來，楊雲每天無時無刻、任何心情都總是會擺著一副笑吟吟的表情，加上他那驕傲自滿的表情，更是讓人有一拳揍下去的衝動。

不過看在一場隊友的份上，我硬生生的把這肚子氣吞下去了。

春天是最適合戀愛的季節，不知有多少對校園情侶就是在這個季節出現的。

春暖花開，每每在我凝望窗外的春色時，心裡的造夢機就會悄悄地編織著那遙不可及的夢。

唔好意思哈哈，太耐冇打文有點生疏，等等仲有～

有些時候我會假裝找高年級師兄的方式到五樓，不為甚麼，只為見秋琪一面，即便是短暫的一眼，也彷彿能成為我整天上課的精神支柱。

不過今天並不一樣，正當我佯裝路過中四級班房的時候，秋琪就獨個兒在石闌前，呆呆地凝望著操場。

而直到現在，跟她打招呼時我還是會緊張到冒出手汗來。

「喂～」我揮了揮手，她也瞬間意識到我的到來，同時咧嘴笑道：「喂！上黎搵人？」

「係呀～」我傻笑道。

那個我正在尋覓的人...就在我的面前了。

「唔好意思...」驀地，一對男女在我身邊走過，男的不時撫摸著女的手臂，行為甚為親暱。

「呢排我哋學校特別多情侶......」秋琪愁眉苦臉地說。

但我感覺得到，她並不是真正的煩惱，或許只是為了製造個話題。

「你呢？你都可以搵㗎喎～」我故作輕鬆地笑道，心裡卻緊張萬分地期待著她接下來的回答。

「冇啦...未有咩對象喎～你有冇好推介？」她莞爾一笑，那對酒窩又是那麼的醉人。

「孔冠賢咯， A GRADE 隊長，啱唔啱你？」我也不知為何，莫名其妙就說出孔冠賢的名字來了，只是當我說出這個名字來時，氣氛就頓時起了變化。

「佢？傻㗎咩...我同佢都唔熟。」她有點生硬地笑道：「你呢，你個兄弟都拍拖喇喎～」

「我都未搵到呀...」我真是混帳，明明對象就在眼前，竟然又用傻笑來掩飾了。

隨著兩個人的答案一致，我們好像也沒有在說什麼就迎來了鐘聲迴盪的一刻。

下樓梯回去班房時，剛才她那生硬的表情又再浮現在我的腦海中......

近排有咩搞

要後日先有文了各位

啱啱考完midterm 就黎完sem

一個人打入20分 最後輸1分 利申矮仔

學界？
應該會好深刻

大家都加油

都幾，真係每日放學就自己練波
有時跟下教練出去去甲1操

繼續加油，感激支持

喊出黎，test完出翻黎得翻最後一分鐘直播睇

Rose

儘快啦~ 趕文ing

今晚有文~！

好!!!陷陣那一球

聽日更新

好！
等你

衝阿

*注意，今日去考完 mock 同 補習，仲要溫禮拜一嘅 econ 所以更新唔多，建議儲文～*

百無聊賴時在球場度過、測驗週時在球場度過......如是者三個月就這樣不知不覺的過去，皮鞋底也隨著我一次又一次的切入而磨平了，轉眼便再次有驚無險地度過了下學期考試，剩下一些課外活動待我們參與。

不過可惜的是，今年學生會因為大部分成員都是足球隊的關係，竟然沒有舉辦班際籃球比賽，只能藉「銘基小奧運」大活動中的一小項「籃球單挑王」來讓我們參與。

我和肥Sam等人自知實力遠遠不夠 A GRADE 等師兄比拼，所以便沒有報名。

最後的結果亦不出所料，孔冠賢在 1 ON 1 決賽中以三分之差贏了另一名 A GRADE 主力，還在比賽中嘗試了一次飛身扣籃，讓圍觀的老師、同學無一不驚嘆其卓越的實力。

有一天我獨自離開課室，沿著走廊看著 Anson、朗爺等人在打球，不禁想起一年前的自己正是這時候被朗爺抓了去打班際籃球，才意外的接觸了這個我本以為不可能的運動。

人生很奇妙，有時候當你為自己立下一個「不可能」時，你卻在最後把它給完成了。當初你的不缺什麼，就是缺信心和努力，還有至關重要的堅持。

熱血沸騰的我不怕汗水白流，只怕自己沒有嘗試過。

這段時間無心溫習，在家中忽然生起興趣便上網追看籃球動漫《黑子的籃球》和《男兒當入樽》，看著動漫裡的球員各顯神通、聽著每一句故事內說過的熱血對白、重播著一首又一首振奮人心的主題和片尾曲，我的心中又不自覺的編織了數之不盡個美好幻想。

我總是會不時眺望窗外的天空，憧憬著未來的日子......

輕輕一推

多謝
test埋聽日數學就可以更新啦

今晚見

十一點更新！

鐘聲迴盪，萬里無雲的下午，校隊禮拜二的例行訓練。

「下次準時啲唔該。」驀地一把宏厚的聲音從後而發，來自滿頭大汗的孔冠賢。

「我哋已經...」楊澐本打算解釋，卻迎來孔冠賢的插話：「雖然班長仔話係四點九打鐘先清場，但麻煩下次放學就快啲換衫，唔好到打鐘先去熱身。」

「平時又唔係練得多，次次仲要拖到清場先開始熱身，點進步？」他拉起衣服擦了擦汗後說。

大概是我和楊澐等人都感受到低壓的氛圍，大家都只能點點頭然後往球場走去。

不過類似情況在這幾個月已不是第一次發生，很多時候孔冠賢都會比班長仔更為嚴厲，而他的那種直話直說的方式，雖然有時候是挺難入耳的，但某程度上還是會逼使你加快步伐。

或許是最後一次學界在即，所以整個 A GRADE 的凝聚和專注力都是十分驚人的，近幾次我們兩 GRADE 對打時，我們都是以大比分落敗的，無論是進攻、籃板、防守等都是比以往給予我們更大的壓力。

今天也不例外，我們再一次的連輸好幾場。

上氣不接下氣的我雙手撐腰離開球場，大口大口的喝了一瓶水後走回球場聽班長仔的訓練總結。

夜幕低垂，學校的球場僅餘兩、三盞燈來提供光源。燈光下，我們圍成一個圓圈進行總結。圓圈不大，皆因不少人缺席訓練和有事早走，尤其肥 Sam 因為家住得遠的關係所以很多時候禮拜二都會走點離去，免得等小巴時間太長要十點多才回到家中。

而今天的總結除了說了些訓練中的問題外還提及了即將開始的學界比賽。

班長仔這一說我才意識到原來明天正是 A GRADE 學界的首戰，在彩虹道體育場五點開打。

「大家可以支持下就過去睇下啦～」A GRADE 的師兄把話說過後，我們要也就站起來喊聲口號解散。

中四的學業壓力跟以往初中三年的截然不同，新班主任、新選修課程什麼什麼的陌生事都讓我在起初的一段日子喘不過氣來，不過也就隨著時間而慢慢適應。

訓練後的第二天，正當我打算找人一起去看 A GRADE 比賽時，卻萬萬沒想到同級的幾個隊友全都有事在身沒法抽空。

與其一個人去看球倒不如回家睡個午覺？

本來我是這樣打算的，直到午膳時分手機的一震。

「秋琪 傳來了一則新訊息。」

我小鹿亂撞，立馬看個究竟。

「喂 >< 你今日睇唔睇 a grade 比賽？我想去睇！」12：51 秋琪

沒想到秋琪竟然也有興趣去觀賽，在我找不到伴同行的時候遇到她的邀請，當然毫不猶豫地答應了。

「好呀，放學喺門口等？」12：52 我

「冇問題！」12：52 秋琪

是上天的安排吧...給了我機會可以跟她一起看球......

心跳此刻狂跳不已，那種愛戀的感覺未曾停過......

樓主加油，專登開a/c 留言
睇你個故真係回憶返晒黎！
當年我是校隊大後備，最深刻印象係有一場學界比賽大局已定，最後一分二十六秒派我出場，拎左5分1籃板1block shot
同時我好後悔當年無好好練波，無盡力，真係好遺憾。所以年青人要努力啊
而家都仲會同朋友打下波，jump shoot 都仲ok, 但呢排傷左，要休養一下。

WOW，感激你！
我諗每個真心愛過籃球嘅人都有一段好難忘嘅故事！
講起後備，其實我都有一段好深刻嘅做後備經歷，不過因爲會寫喺之後劇情到，所以暫時唔提住~
有啲嘢的確會令你好後悔，但至少曾經有過對一樣嘢嘅熱愛就足夠值得感恩！
希望巴打你嘅籃球火可以繼續燒、同朋友嘅友誼亦長存。
我都會繼續努力，儘量更新快啲，寫好呢個故事~！

都體諒後生仔要讀書，打波，搞活動
你可以keep 住間中出文都好叻仔

的確係好叻仔

等陣有文

放學後，我和秋琪二人揹著背包在校門外會合，一同往彩虹道運動場去。

為免二人並肩而行時氣氛尷尬，我絞盡腦汁想了些話題：「係呢，你又會突然想睇佢哋比賽嘅？」

她顯然對我突如其來的問題有點愕然，愣了愣後才回答：「我不嬲都鍾意睇波架啦～見佢哋最後一年，咪黎睇下～」

「點知道問過嘅人一係就冇興趣一係就唔得閒，好彩有你咋！」她咧嘴一笑。

「哈哈，我自己都想去睇嘅。」我笑答。

「呢段時間你應該都好忙啦？」她說：「畢竟啱啱升上高中。」

「OK 啦，我仲算兼顧到籃球同學業嘅。」

「你就好...我好難一心二用，要專注打波就好難同時比心力喺讀書到......」她愁眉苦臉地說。

我本來打算說自己可以幫她，卻頓時意識到自己只是一個中四生，愛莫能助。

「你一定冇問題嘅～」我能做的不多，也只能透過話語鼓勵她了。

我們二人透過地鐵來到了黃大仙站，不過因為印象模糊的關係，所以只能透過 Google Map 加上自己依稀的記憶來找尋方向，幾經辛苦終於透過行人天橋和公園到達了彩虹道運動場。

走在球場的圍欄外已能清晰聽見幾聲急促的哨聲以及球場上呼喊的聲音等，這樣的環境瞬間給我帶來了往年第一次打學界的緊張感。

甫走到球場的入口，便發現銘基的球賽已經開始，視線隨即定格在罰球線上的孔冠賢。

當我打算再多走兩步時，秋琪卻忽然拉著我的手臂，讓我的心跳隨即加快。

「唔入去睇？」我問。

她搖了搖頭：「唔啦...喺到睇就算，費時比人誤會啲咩。」

乍聽此話，心裡頓時寒了一截。

心不禁繃緊，但也同時無可奈何——我確實不是她的哪一個。

我跟她在球場的入口左右各站一邊，不過是幾步的距離，卻又彷彿無法跨越似的。

「靚波！」她喃喃細語，我往球場一望，原來是孔冠賢投進了罰球。

她...是為了他而來的嗎？

也許是莫名的失落感吞噬了我的每個細胞，此時我的腦海滿載著憂鬱的藍。身體驀然一顫，那時才察覺秋風雖涼，也不及心寒的冷。

我漸漸陷入了一個藍色的空間，不斷重複的胡思亂想——儘管所思所想都是不真實的。

雙目化成空洞的我脫離了比賽的進度，只是在場邊享受著寂寞的冷意。偶爾我會聽到她雀躍的歡呼，但卻完全提不起勁來。

直至哨音響起，比賽完畢為止......

等等會有今日最後一篇 等等 ><

我們大勝對手，愉悅寫在師兄們一張又一張的笑臉上，我往右一瞥，秋琪正全神貫注的往球場內凝視著。

我硬擠笑容，問道：「你行未～？」

「哦...行啦～」她的眼神略顯不捨，或許是留戀著這裡的球場和人吧......

天上陰陰沉沉，此刻運動場外的幾支燈柱都好像無法照亮眼前的路似的。

我跟在她的身後，沿路上一言不發，也沒話好說。

眼前的秋琪越走越遠了......

「喂！點解你仲行得慢過我架！」她回頭笑問：「我唔記得路啦......」

她的話語，把我從那灰色的世界拉回現實，站在我雙眸前的是笑得燦爛的秋琪。

「路你都可以唔記得嘅......」我泛起無奈的淺笑。

環視四周，不安感油然而生——她把我帶到哪去了？

這裡像是運動場旁的公園，但往行人天橋的出口卻四周未見。怪我印象依舊一片模糊，忘記了具體的出路。

「你...唔會係唔記得咗路掛...？」她抿嘴而笑。

「我...」我摸了摸頭髮，傻笑著。

「真係唔可靠～」她淘氣地噘起嘴來。

「明明就係你帶錯路......」

「唔比怪女仔！」她使勁地打了打我的手臂，又再一次的擊響了我的心跳......

終於，在我們四處詢問後，幾經辛苦終於找到了往地鐵站的道路。

找到路的秋琪欣喜地加快了步伐，緊隨其後的我凝視著她那遙不可及的背影，心裡浮現了一句話......

只要能在她身旁，哪怕只是聽聽她說笑、偷看她的背影...那就足夠了......

霓虹燈下，人來人往。

我還是記得和妳曾經穿著校服走過這條街道的日子。

遺憾那時我並沒有從後擁抱妳的勇氣。

但謝謝妳，讓我感受到愛一個人的喜和悲。

至少，那瞬間的小鹿亂撞，已足以天荒地老......

Rose

今晚要準備 present，休息一夜聽日就可以更新了

夜少少更新

十一點半有文！！

06

籃球隊的訓練還是保持每週兩次，但這樣的訓練量確實會拉遠現實和目標的差距，加上在 A GRADE 嚴以律己的氛圍薰陶下，我們也創建了一個羣組，約定禮拜五放學會到一些平日較爲冷清的球場自發練習。

我們很多時候都會連同一些會打球的好友到長沙灣一個少人到的球場作五打五對打，從此改善練習中的缺點、多作戰術配合，從而磨合彼此之間的默契和個人的球技。

這種加操的感覺確實是很充實，一羣熱血籃兒可以放棄很多東西：學業、娛樂......就是爲了完成大家共同發的夢——學界冠軍。

或許不值一提、或許遙不可及...但我們毫不在意，只在乎此刻的我們有沒有把全副心神放進籃球裏。

每一次的加操，我們除了練習個人技術以及不斷的五打五之外，更重要的是我們還是會圍圈聆聽隊裏每一個的意見。尤其是戰術上的運用在大家的討論之下會更爲熟悉戰術的走動以及不同時機的對策，在加操的進步往往是顯而易見的。

九月過去、十月也已經過了大半，A GRADE 已全勝出線，而我們也即將迎來下個禮拜的小組賽。

今天是一如以往的禮拜五加操日。

放學後，校門前。

「今日會有幾多個呀？」Anson抱着鞋袋問道。

「我哋幾個同埋阿震、樂爲咋。」饅頭眼神略顯無奈地凝望着我和楊澐。

阿震和樂爲也就是比我們低一年級的 B GRADE 師弟。

「又唔夠十個人，點練波呀...」Anson 嘆了口氣、怨氣十足地說。

「肥Sam 又唔嚟？」饅頭皺眉問。

這段時間，肥Sam都以各種原因拒絕了加操，有些時候是病、有些時候是溫習、有些時候是因爲家裏有事......

起初我會儘可能幫他說話，但到了後來頻頻缺席的時候也沒有解釋的必要了。

今晚有點懶哈哈，聽日繼續

今晚會有文 ~~~

虎頭蛇尾
睇故嘅就全力睇
寫故嘅就全力hea
我已經俾 你搞到冇心機追你呢個故

十個人也湊不夠的我們只好到附近的籃球場透過 3 ON 3 磨練磨練，在外面跟陌生對手對打至少也能鍛鍊自己的抗逆力和個人技術等。

學界已經逼在眉睫，除了日常訓練以及放學到街場打球之外，在週末如無太多作業或測驗的話，我還是會披星戴月地訓練着。

有個晚上，我在花墟球場從早上十點打至晚上十一點，中途除了吃了兩條香蕉外就是在球場度過。

球場關燈的一剎那，我即時把球用力的拋往空中，給自己輕輕的歡呼了一聲。

球場雖然關燈了，還是會有些人開着手機電筒甚至是營燈以照明，千方百計就是爲了繼續在球場上奔馳。

而我待氣息順了，獨個兒躺在球場旁，凝望着遠方於夜空中閃爍不斷的小光點。

那夜的景象，我一輩子也忘不了。

多謝你嘅期待同關注。

如果覺得唔適合我都抱歉了。

07

漫漫長夜，毫無睡意。

轉眼已至學界前一晚。

一如往年，時間到了後身體便會隨即進入僵硬的狀態。

無論如何翻轉身子、轉換睡姿、催眠自己...睜開雙眸後卻依舊是漆黑的深夜。

最後我也放棄掙扎，趁着精神奕奕的寂夜，反思着去年的表現和這一年來所學到的。

這夜，體內的血是沸騰的。

再一次睜開雙眼，已是翌日的清晨。

把球衣、球鞋帶上，回校上課因應授課的老師而把夜晚所失去的睡眠時間好好補足回來。

這次的學界與往常的不同在於開始時間在下午四點，所以我們一衆 B GRADE 都可以有「走堂」的機會。

而我、肥Sam和楊澐等人在中文連堂時可以早走，正好避免了我們仨在打學界前被注射催眠劑的可能性。

三點鐘，回到了熟悉的彩虹道運動場。

往年，我們就是在這裏全敗出局的。那時的沮喪此刻還是刻在心裏久久未能釋懷。我看着面前的隊友：Anson、楊澐......無形的壓力漸漸壓在了肩膀上。

我不能再錯失機會了......

就是這一次。

操 mock，聽日更新比賽

早休息啦巴打

夜晚先有文，要補習

因為準備聽日兩份 mock exam，所以今日打得兩篇文，未可以成場比賽打曬，大家想聽日更新定今晚 Po 住先？

Po 住先：正皮

聽日一次過會爽啲：負皮

十一點結果作準～

關於更新，確實中六寫文比預期慢，亦都冇咁多時間。

本來預期十一月可以開始寫少女時代新一季，宜家卻連《全力爆籃》一半篇幅都未到。

我估自己大概會在一月後暫時停筆，直到 DSE 完結。

呢段時間我會盡可能將籃球故寫完，至於少女時代第四季，抱歉都好大機會延至 DSE 後先開始發佈。

多謝大家，抱歉大家。

無論大家成為過客定繼續留下，都感激不盡。

放心 我會等你

十點半有文~

等等遲少少

等你

更衣室裡，我們各自更換上黃色的球衣褲和球鞋，我的鞋子底部早已磨平，但畢竟還是合穿，所以我也沒打算給它換掉。

而除了這個原因之外，更是因為我曾經在去年輸球後在球鞋上寫上「 冠軍 NEVER GIVE UP 」的字樣。那陪伴著我度過了一年的奮戰時光，怎能說換掉就換掉？

熱身了一會兒，穿著白色球衣的對手也出現在球場了。

這次的對手是循道中學，我跟 Anson 在網上找到對手去年 B GRADE 的學界戰績為 D3 區殿軍。而根據學界小組賽的慣例來說，去年戰績好的隊伍是會被分到不同組的，所以循道大概也就是我們小組內最強的隊伍，絕對是不容小覷的勁旅。

我們一如往常在賽前以「四角」和「三線」以及射罰球等來熱身以進入比賽狀態，班長仔則拿著戰術板在一旁部署對策。

待球證哨子一響、雙方列隊檢查完後便踏入這年學界首戰的倒數階段。

「喂，我要你哋今日唔好咁多失誤，前面打穩啲、猜波猜快啲同準啲，有機會就起手。」班長仔簡要的給了我們幾個命令。

「今日我要...一號饅頭......」班長仔伸出手指邊指邊說。

「二號阿天...」當他指著我時，儘管我全身不禁顫抖起來，但也再一次告訴自己：「只有這一次機會了，好好把握......」

「三號 Anson、四號楊澐、五號朗爺，有冇問題！」

「冇！」眾人齊呼：「1、2、3、MKC——！」

有文啦 等等仲有

有啦嘿嘿

正

我把球衣塞進球褲，走到球場的中圈附近，隊友各自散開，剩下我獨個兒靜望著對手的到來。

我仰天吐氣後目光定在了遠處的籃框。

心跳急促地跳動著，腦海裡湧現千萬個對打的畫面......

那一刻，我才真實的感覺到我的存在......在球場上的存在。

雙方球員站好位置，球證鳴哨後正式揭開比賽序幕！

朗爺擁有身高優勢，成功地為我們爭奪第一個進攻權。

「打戰術、打戰術！！」班長仔在場邊朗聲叫喊。

「我要 1 號！」饅頭往我的方向運球，我隨即準備好拉開對手和我的之間的距離。

球甫到手，我在三分線外俯身擺出「三脅勢」，靜待右方前來的單擋。

「睇左 Pick ！」聲音剛出卻為時已晚，我已借著楊澐的單擋攻破了對手的外線防守，然後於罰球線前一步躍起投了一記高拋！

遺憾力量稍欠，球於前框僅僅彈出。

然而這個時候，楊澐卻已加速突入禁區、飛身從空中搶奪進攻籃板！！！

「啊——！」他在籃底面對二人的包夾下使出一記勾手，球擦板得分！

對手並不急著發球反擊，跟我們是同類以陣地戰為主的隊伍。而我們的防守陣容依舊是往年的「 2-1-2 」，只要在外線盡可能加快橫移速度，對手的中距離和切入就能被我們有效地阻礙到。

開局初段，雙方都是試探狀態，兩隊有不少中距離出手，但得分都是在籃下發生的，而楊澐就一人獨領了球隊第一節前半段的六分。

從去年輸球後開始，楊澐也在給自己磨練一道鋒利的匕首。不論在平日訓練抑或跟我們一起的加操，他都會從不間斷的嘗試勾手，終於在一年以後他抓籃板的角度特別準，終於苦練得一招殺手鐧。

然而我第一節至今卻仍未「開齋」，也許還是壓力作怪，我始終還沒進入一個舒服的比賽狀態，開局到現在三投全失，確實不如理想。

抱歉各位，今日都係更新唔曬成場比賽，
但等等會有多一篇，如果未訓嘅可以再等等～

第一節，雙方比分為11比8，我們暫時領先。

休息結束的哨音響起，我們的陣容保持不變。

第二節才剛開始，比賽的氛圍瞬即變的不一樣——對手漸漸遞加了拼勁。對手接二連三的在防守上增加身體接觸，讓我們難以舒適地運行戰術，逼得我們只可以單打獨鬥；在進攻上，對手也漸漸增添了切入分球的次數，特別是針對體力不佳的朗爺一邊，在零角度的中距離已經投進了兩、三球。

對手在第二節中段成功反超了比數，而我則被對方的緊迫防守弄得綁手綁腳的，毫無發揮之地，在一次暫停過後終於被樂為還上。

「Sorry……」同一個場地、同一個畫面...去年的情境與今年瞬間重疊......

後備席上很安靜，只得心中的慚愧和不甘。

作為「 細B 」的樂為發揮不錯，在分球方面比我更快、突破緊迫時更穩。在場邊凝望著他們奔跑的感覺又把去年的沮喪帶進這刻的心裡去。

過了一年，在場上的我依舊打得毫無章法、一塌糊塗，彷彿把過往苦練的一切一切都忘得一乾二淨般......

出場十多分鐘，零分進帳卻有幾個失誤的出現......

挫敗感盤旋周圍，我的聚焦在球場十人的跑動中散開了......

「加油呀銘基！！！」一把聲音傳入我的耳中，我往左一瞥，是剛被換下場的饅頭——原來他已經三犯在身了......

饅頭低著頭抿了抿嘴，用力地一拳打在了手掌上。

「比分幾多？」我問。

「十分差距。」他擦去臉上的汗後說。

我把目光再一次放在場上的五個隊友身上......

看見楊澐和朗爺等人氣喘吁吁的畫面還有那不斷被拉開的比數...心裡的那個自己此時好像起了些微妙的變化了......

今晚感覺到了想寫歌，暫停更新一晚

要準備聽日 presentation，停更多日，聽日一定有文

又停

抽唔到幾多時間呀 翻到屋已經七點，仲要準備聽日 present

我會盡我能力有時間就打多啲架啦，如果等唔切又有興趣嘅可以上紙言/連登睇下小弟寫過嘅故事嘅

抱歉啦，希望大家體諒。

雖然啲文嘅進度真係幾慢
但係都係因為好睇吸引先會想成日有得睇
不過完全明白樓主感受 因為自己都同你一樣
要兼顧學業嘅同時又想做自己鐘意做嘅事
加油啦

中場，我們依舊落後十多分：戰術運用不宜，即使楊澐今天表現亮眼，也難以單靠個人技術找出缺口。

「下半場加快節奏，唔好同佢拖落去，打翻個其實翻黎先！」班長仔於半場作出些微調動，讓 Anson 擔任控球後衛，我和樂為則在兩邊側擊。

「有冇問題？」依舊的問題，以往我總是大聲喊出一句「冇」就直接奔往球場，從不知道正選球員所背負的東西。

但此刻的心情是截然不同的......不單是愧疚、不甘，更是潛藏在內心的一份責任感。

當正選球員正在場上奔馳的時候，他們背負著的是全隊的希望...包括後備席上那些沒機會上場的隊友們......

我不能再讓機會從手中溜走了。

為了自己、為了教練、為了一眾隊友......

「嗶——」長哨意味著下半場的開端，對方發球。

「守一球！」我拍掌振奮場上士氣，也同時激勵著自己。

對方的進攻中心在於側翼的個人切入分球。而我們下半場的防守陣式改為「 3-2 」，我和樂為二人的責任就是把對手逼至邊線，使得他們在下半場用不了同樣的戰術。

在中場部署的防守策略在第一球便已奏效，對方側翼進攻者因為傳球路線受樂為所限的關係而選擇把球回傳到主控手上，但反應迅速的 Anson 早一步捉到球路，搶到球後直接如離弦之箭般快攻得分。

不過對手的應變能力比起我們以往所對付過的對手都要強大，雖然我們的策略起了效用，但對方在第三節中段的一次暫停後也就變更了進攻的戰術，改為由控球後衛和內線球員作擋拆配合為主，而防守上則繼續給予不少壓力，甫進入對手半場就會受到緊迫盯人。

Anson 剛過半場便把球快傳到我手上，對手也旋即衝到我的面前。我不顧一切，拋開所有不安、畏懼地疾衝。

在那一剎那，大概就是一種全身化成列風的感覺。

好像有些對手迎面而來，但一切都莫名其妙地變得慢了。我停頓了那麼一下，然後彈地傳球至底線的楊澐手中——中距離投籃得手！

「好波！！」場邊的歡呼聲不減，我感覺全身都充滿能量，呼吸、思考、運球，一切也變得輕鬆了......

多謝你，完全明白有心想睇嘅讀者諗法。
我都唔係虛講，我真係有時間就會打文比大家睇。
如果大家有心又等落去嘅話我會好感激的；如果大家真係等唔到而離開我都感恩你曾經喺過到！
謝謝大家，我會努力，巴打你都要堅持自己鍾意嘅嘢～

夏天幾時入樽

睇落去～

顏9 a grade孔樽

那是一種很奇妙的力量，使得我每次防守都可全神貫注，完全可以跟上進攻者的一舉一動；也使得我每次推進都可無所畏懼，感覺對手壓根兒跟不上我的速度似的。

也不知道彼此的分差確實是多少，但每當我聽到對方教練失聲大喊的時候也就大概知道，我們的分差應該也縮減了不少。

球場是熾熱的，體內的血亦如是。

「波！」在一波進攻中，我甩開了對手，在三分線前一步得到了投籃的空檔。

Anson 也隨即把球彈地傳到我的手中，我隨即毫不猶豫地直接出手，球在空中劃下一道不錯的弧線後擦板撞入，那意義非凡的兩分終於到手。

雖然，那只是簡單的兩分，在別人的眼中或許是不屑一提的一球。但那卻是我在學界的第一個進球，更是讓我拋開所有不安的重要一步......

能量依舊源源不絕，在場上的跑動根本毫不費力。

我們成功打出一波反撲，在第三節完結前追平比分到三十五比三十五，士氣空前高漲，每個人的雙眼都是充滿鬥志的。

很久沒有這種感覺了......

一支團隊的凝聚感，此刻我確確實實感受到了。

不需要再多說什麼，但我們都會用盡身體每一寸肌肉去阻擋對方，也會為了那一分、兩分而竭盡全力、奮不顧身......

「第四節，繼續！」

「1、2、3、MKC！！！」陣容沒有改變，最後十分鐘。

之後一定會有對打情節

我想打曬成場比賽同後續少少情節，大家如果等等仲有時間可以追埋～（更新到十二點左右），如果要休息嘅就等到聽日啦～

宜家開始打，二十分鐘後有～

Let’s go

「加油呀銘基！」作為我們隊長的 Anson 拍了拍掌大喊道。

第四節的首個進攻權在我們手上。

對手沒有更改什麼防守策略，同樣是在半場施加緊迫壓力，而我們大概也習慣對手的盯人防守，加上平日訓練、加操時我們也都會訓練跟對手拉開距離後接應傳球的技巧，所以在面對緊迫防守時我們也能不徐不疾地處理。

「一號！！」Anson 喊出戰術後把球交到我手上。

楊澐從對邊而來為我作了個單擋，我緊靠他的掩護過了第一道防守後對手其餘幾人也就收窄了防守範圍。

餘光察覺到楊澐已從旁邊加速奔往禁區，我佯裝傳球，當對手都反應過來想要阻擋我的傳球路線時我立刻把球拍往地上後加速切入禁區！！

最後，我頂著對方已經躍起的內線球員上籃，球擦板而進且加罰——「 2+1 」的機會！

「點會跳起...你會唔會廢咗啲...」對方的七號球員向那位內線球員抱怨道：「唉......」

我深呼吸後再次集中，沒有一絲雜念，眼中就只有籃框的我投了一記空心罰球，三分領先。

「比阿傑打、比阿傑嗰邊！！！」對方教練大喊一聲。

最後，對方的控衛把球傳到了我面前的七號球員身上，也就是這次敵隊的戰術核心。

我壓下身子，手不斷在他的球附近搖晃騷擾，逼得他難以隨意運、傳球。

「 Pick 呢！！？」一把震怒的聲音又從對方教練喊出。

我用餘光往身後一瞥，意識到對方內線球員奔來時便拉開我和對方七號的距離，怎料對方此時原地躍起，來了一記遠距離三分...！

那個距離...不太可能吧......

我回眸一顧，球果然什麼也沒碰到，朗爺把球收取到手中，然後來了一記典型的「 Kevin Love 式長傳 」至 Anson 的手中並快攻上籃得分！

對手的七號不屑一笑，然後望著地上嘆了口氣。

埋怨聲頓時四起，緊接著的已是一個暫停。

打耐咗哈哈，有啦～

宜家會打埋最後一篇，等等見

「唔好理對手點先，我哋打好自己，多啲打 Pick&Roll ，防守肉緊啲，犯一兩次規都冇問題。」班長仔不斷拍手讓我們集中，隨後便是球證的一聲長哨。

雙方進場，對方的七號球員已在後備席，替換上的是我還沒對過位的高瘦外線球員。

然而他似乎並不是對方的進攻重點，幾波攻防以來也只是在半場的邊緣位置，沒有接球的機會之餘防守上也不是特別突出。我們在攻防上自然減輕了不少壓力，很快便衣已拉開距離至十分左右。

「妖...完全唔知佢做乜Q嘢！」下一次暫停，正當對方場上球員返回後備席時又說起了抱怨說話。

也間接證明了，團隊中每一個人都是十分重要的存在。

比賽後來也失去了懸念，我們最終大勝了對方十多分，我、楊澐、肥Sam也終於迎來了學界的首勝。

我呆呆地仰望上方，眸子裡的是白雲翩翩的天空，過去我們所花的時間、所流的汗水終究沒有白費，終於...我們離開球場的那一刻，臉上是掛著笑容的。

今晚係咁多啦，聽日放學仲要測驗同補習，有時間就會盡量更新比大家，密切留意～！

多謝支持，早休息

樓豬加油

一定會嘅，雖然支筆唔叻，但都會盡心寫好因為籃球而曾經發生過嘅回憶同埋事 。

多謝支持！早休息啦巴打

樓豬dse加油
利申: 岸已上

好，射射你

有冇咩數據睇下

利申:數據撚

後面會略略提下

射射

男主宜家係咩grade？大仔？

Form 4 大 B

今晚夜少少更新~

08

在班長仔總結完比賽過後，我們一致決定到彩虹道運動場旁的熟食店填飽肚子才離開。

我們各自點了些魚蛋、燒賣和腸粉什麼的混為一碟，然後拿著一罐可樂或寶礦力舉杯慶祝。

在我們的中學時代，那就是我們慶功宴中的美酒佳餚。

一口可樂、一顆魚蛋，勝利的愉悅盡在不言中。

「喂，今場我打得好好，應當 MVP ，應該請我食啦～！」楊澐還真是臉皮厚過天，竟然對我說出這樣的話來。

不過他今天的表現確實異常驚艷，得了差不多二十分外加十多個籃板的數據，在禁區內的主宰力跟以往的他絕非可以相提並論的。

我對自己的表現也挺滿意，在下半場返回場上後渾身是勁，也交出了八分四助攻外加三個抄截的成績單。

不過看在楊澐突破性成長的情況下，我還是拋下一句「下次我做 MVP 嘅時候到你請我！」便請他一餐。

「啱啱我嗰幾球精彩快攻大家有冇欣賞到？」Anson 笑問。

「收皮啦！我啲長傳夠準你先打到快攻咋！」朗爺瞬即反駁，惹起眾人一笑。於是眾人開始七嘴八舌，討論誰表現更好、這一球本該怎麼交給誰打......

不過全程更讓我在意的是身旁肥Sam的一舉一動......

或許是因為今天並沒有得到上場機會的關係，他就是只顧低著頭進食，壓根兒沒有看過我們和參與話題。

我皺了皺眉，後來的話題在說什麼我也沒怎麼留意了。

小型慶功宴過後，我在臨離開前再凝望了球場幾眼，彷彿聽見了內心的咆哮，潛藏在內心深處的那個自己好像說了些話，但話說得模模糊糊，我沒聽清楚便已轉身而去。

夜幕下，各散東西。

我、楊澐、肥Sam是同方向歸家的，沿路上我鼓起勇氣，問起了肥Sam關於近來缺乏練習一事。

「你哋又唔係唔知我住觀塘，夜晚練波練到七點幾走嘅話等車都等到九點，翻到屋企沖涼食飯之後已經十一點幾，一次嘅練波搞到我冇曬好多時間啦...禮拜六又要特登由觀塘出黎，有人體諒過我咩？」認識他那麼久，這是我第一次聽到他有如此重的語氣。

在低氣壓的環境底下，我和楊澐都沒有說話。

沉默了半晌，肥Sam意志消沉地說：「以前我咪一樣用好多時間練波...每次都早到遲走，然後仲要喺小巴比人嫌臭，我都冇所謂，就係因為大家都努力，我都唔想拖累大家。」

「結果呢，無論係 Friendly、學界都好，我幾乎都係最少出場時間嘅一個人，甚至連出場嘅機會都冇，咁我究竟著住件波衫嘅意義係咩？今日我一滴汗都冇出過，又有咩意思？」肥Sam的情緒空前低落，我一時三刻也不知所措。

早走、缺席練習在某程度上也不能怪肥Sam的不盡責，畢竟當初他進隊也是被我以「女經理人」的理由欺騙，並非因為熱愛籃球所以才加入球隊。

那種希望不拖累隊友而付出不少，卻在最後又得不到相應收穫的失落感我也能體會到，那確實能使人心灰意冷。

「繼續練波啦～我哋三劍俠一齊努力，可以打得好好㗎！」楊澐搭著肥Sam的肩膊說。

在他面前我說不出安慰說話，也只能拍拍他的後背。

但願有天，我、楊澐和肥Sam都能在球場上並肩作戰、發光發熱吧......

時間不會辜負我們的，我一直堅信著，那天總會到來。

冇印象肥sam打過波
除左班際

少時間啲

150正評啦！！

雖然可能有啲人覺得呢個數字微不足道，但有你哋一直嘅支持已經好足夠~！

我會盡力更新快啲，多謝大家~！

十點更新~！

我又黎啦

有生之年終於又再見到巴打

【第五章】打球的意義

01

十一月中旬。

冷風掠過，枯葉盤旋而下，落在了我的腳前。

已是比賽一個禮拜後的禮拜六。

「聽日喺邊到打？」22：10 我

「東啓德體育館呀~」22：15 秋琪

「你嚟睇？」22：16 秋琪

「OK呀！」22：16 我

「加油！」22：16 我

那是昨夜的對話訊息，此刻的我已在體育館的自動門門前。

今天是女籃A GRADE 的四強賽，我雖然很早就得知了比賽的日子，但昨晚還是假裝不知情而借着比賽作爲話題，跟她在深夜時分聊了好一會兒。

禮拜六下午三點，反正我沒什麼節目，當然要來支持一下作爲 A GRADE 正選的秋琪。

小組首名出線的她們對上另一組次名寶覺中學，只是一直有留意學界新聞的我也有注意到後者的實力不可小覷，故此這一場毫無疑問是硬仗一場。

我怕一個人到了球場會尷尬，所以也遊說了肥Sam跟我一起看球。他住觀塘，離這體育館車程不長，在「一餐飯」爲交易條件的前提下也就答應了我。

本來我打算選個中間幾排的位置，怎料我竟然發現到上方坐着的是孔冠賢和幾個師兄，在還沒被他們發現的前提下，我快步地走到另一區的第一排後連忙坐下。

他們竟然也到了現場......

而孔冠賢來的目的......也是爲了她嗎......

不一會兒，突然有人從旁拍了拍我的後腦，我才意識到肥Sam也已到來。

「發曬呆咁嘅......」肥Sam問道。

「冇...我諗住等陣場比賽姐...」我說。

「車...你咪又係爲咗睇寧秋琪......」他發出幾聲恥笑聲後說。

肥Sam是最早發現我對秋琪有好感的人，很多時候都會趁機以此取笑我一番。

「已經比咗你餐飯就唔好講呢啲啦頂你...」我反了反白眼後說。

畢竟也只是我單方面的暗戀，我壓根兒不想被任何人知道這件事。

「幾時...翻嚟練波？」近來的訓練，肥Sam都以腳傷爲由而沒有參與訓練。

依舊的沉默，他低着頭遲遲沒有給出答案。

「唔...」他終於抬起頭：「我都唔知。」

「如果打波對於我嚟講已經冇咩意義，咁練波又有咩意思......」肥Sam嘆了口氣後說。

打球的意義如果丟失了的話......

肥Sam的缺席大概我也要負上一定責任吧，歸根究底，我根本沒有問過他是否熱愛籃球便遊說他加入球隊，待他努力過後得不到成果時想放棄卻又希望他能持續練習......

我一直憧憬着某天我們三劍俠能三人同時在場上奮鬥，但卻遺忘了最重要的是弄清他們的想法。

或許...他們並沒有多想繼續打球下去......

或許，當初他們根本就不想加入球隊的......

打球倘若沒有了意義......那我們繼續付出又是爲了什麼......

答案還沒浮現，哨音卻已響起......

我係見你忙 唔黎吹你出文

支持支持

多謝，不過今日溫test，停更一晚

上水換個氣先

一直都有追緊 支持下樓主

感激不盡呢

今晚要趕埋首歌，聽日一定更新到！><

快啲啦

聽日見

？

今日補翻多啲，琴日先寫好首歌哈哈

肥sam 加油

現實嘅肥Sam已經走遠了

雙方跳球，我們搶得首波進攻權。

我把視線傾注在籃球場上的紅衣五號——秋琪。

對，她跟我的背號同為五號。

本來我以為女籃的可觀性大大不如男籃，然而這一場完完全全顛覆了我既有的想法。兩隊甫開球便已使出渾身解數，無論是進攻還是防守都打得你死我活似的。

兩隊實力不相伯仲，分差一直維持在一至三分，哪一隊更少失誤、把握力更好就會稍佔上風。

秋琪表現有失水準，第一節四投全失之下更已三犯在身，很快她便被教練換下場，直到第三節才再次重返球場。

比數為二十六比三十三，我們落後。

對方的射手三分手感火熱，已經連續投進了兩記三分，為我們添加了不少麻煩。秋琪雖然防守出色但被犯規纏身，故此亦難補防守的不足。

對手無論在處理失誤、快攻上都比我們更為成熟，加上我們亦一直被犯規問題纏繞而弄得綁手綁腳，比分自然也就越拉越大。

儘管我一直也期待著扭轉乾坤的一刻，然而現實卻沒有如此的轉變......

我們女籃於四強遺憾止步了。

歡呼聲震耳欲聾，卻是屬於對手的。

下一場比賽的球員陸續運著球走進場內，我們女籃一群紅衫軍卻已流著熱淚退出戰場，接受提前的失利。

坐在觀眾席的我確實希望能好好安慰表現有失水準的秋琪，但此刻的我也就只能在場邊遠觀而不能說話。

而為免待會碰到孔冠賢和師兄們會尷尬的關係，我和肥Sam很快便離開了比賽會場。

「幾時請我食翻餐飯？」難以置信的是，肥Sam竟然在目睹銘基輸球後還能立刻提起請客一事......

「下次...你練完波我請你好唔好？」我故意把「練球」和「吃飯」扣連在一起。

「頂你個肺......」他白了白眼：「唉...怕咗你，禮拜二就練波喇。」

「不過你只係識得係咁 push 我，又唔見你 push 下自己？」他突然笑道。

「我點冇...」

「我係指你唔 push 自己去追寧秋琪～」他的笑容顯得甚為奸詐，是一副「期待你給予答案」的表情。

「車…」我苦笑道：「咁容易追咩。」

有時候我總是覺得我倆之間分隔了無比遠的距離，也不是說想去追趕就能追趕得了......

聽日兩個 test 抖一晚先
抱歉真係更新得好慢

【重大通知】

唔好意思各位，雖然唔知第幾次講呢句說話，但都真係十分抱歉。

要兼顧學校嘅活動、學業、升學、娛樂、打文真係唔係我想像中咁容易，加上自己又唔想草率打文就 Post 上去，所以更新得真係好緩慢。

然而最近有幾次，我因為怕大家等太耐而冇太多嘅情節考慮、為求速度而盡可能打多啲比大家，正正同自己當初所想嘅背道而馳。

之前有位巴打講得唔係冇道理，某程度上，我確實虎頭蛇尾。

回望過去再睇翻宜家，我嘅文章駕馭力的確大大退步緊，亦都係我寧願少讀者都唔想見到嘅嘢。

唔想辜負大家嘅期待，所以我決定之後會盡量減少娛樂放鬆時間，有時間會好好打好個故事，希望對得住自己同大家，亦會盡我所能喺唔影響學業嘅底下更新多啲。

多謝大家嘅等待。

唔好俾自己太大壓力 真係頂唔順就休息喇

真心多謝巴打
大家都要好好照顧自己

努力

大家都要

easy man 休息吓我點都等故

今日要同屋企人出去食飯，睇下等等翻到屋企仲有冇時間打文，如果冇嘅話聽日都一定有幾篇文~！

加油啦樓主 好中意依個故 希望你準備dse前完到佢啦

呢個時候最重要係預備好同考好個公開考, 唔好因為啲人死chur爛chur咁催文就放棄溫書時間黎寫文

寫文呢啲好閒啫, 最多咪睇住其他故等你翻黎

加油呀樓主, 公開試壓力唔細, 適當既舒緩壓力都好重要

希望一月初左右可以完到

多謝你

我會好好努力學習同平衡生活

加油吖樓主

02

升上中四的日子，肥Sam和楊澐因為是選了三個選修科的關係而跟我分到不同班別，而朗爺則因為成績不好的關係而留級了，從此我們級少了一個終極惡霸。

流光易逝，不知不覺又度過了一個月的高中生活。

我們依舊不改的保持每週兩次的訓練，肥Sam也於這段時間重新投入訓練，只是籃球隊也不是一個「想進就進、想退就退」的地方，所以在剩餘的兩場學界肥Sam幾乎都沒有什麼出場時間——儘管他在訓練的表現不錯。

有天我安慰他，他竟然不以為然地大笑：「唔緊要啦，籃球都幾好玩嘅。」

看來，我的擔心是多餘的。

今年的我們脫胎換骨，於小組賽大獲全勝，已經確定了以小組第一名的身分出線的資格，將於二月迎來學界生涯首次淘汰賽。

成績可以突飛猛進，除了我們在上年連敗後痛定思痛在學校努力練球外，我們在外面加操的成果也是顯而易見的。其中楊澐的突破就更為亮眼，每場都有至少十幾分、十籃板的「雙雙」表現，算是我們隊中的 MVP。

唯一不足就是他從中二到現在就是保持一副一米七的身高，在學界 B GRADE 的內線來說算是中下水平，在防守上未必能限制到對方內線球員太多。然而我們的默契也漸漸培養出來，加上戰術部署成功，自然旗開得勝。

今天放學後，打球後汗流浹背的我打算到飯堂小賣部買瓶寶礦力補充體力。我把一張紙巾放在衣服和胸口之間，這樣身體會比較舒服。

當我再次抬起頭時才發現...不遠處竟坐著秋琪...！

我該過去嗎？我該買些什麼嗎......！？

這段時間我都只能跟她偶爾碰面打個招呼或是在她練球時偷望她，連寒暄幾句的機會也沒有。

大概是太久沒嘗試過吧，這種心跳加速的感覺......

「喂～」最終，我還是鼓起勇氣，咧嘴一笑地向她打了個招呼。

「啊...」她好像對我的出現感到有點驚訝，然後又綻放一如以往的燦爛笑容：「喂！」

「好似好忙喎你～」我指著她面前的教科書道。

「係呀...一個禮拜三個 Test 。」她嘆氣道：「又冇比賽打...咪溫下書。」

沒有什麼話題能繼續延續，故此我也就傻笑了一番說了句加油便走往小賣部，打算跟以往一樣買一盒奶給她補充一下。

「阿姨～唔該一支寶礦力同埋一盒朱古力奶～！」

我本來想把手上的朱古力奶送給秋琪便離開學校，卻竟然見到孔冠賢從門口王秋琪的方向步近，手中拿著兩盒維他奶和一包薯片，臉上是我從來沒見過他展露的一副幸福微笑。

他沒有意識到我的存在，我走過了一點，看見了秋琪的臉上是情竇初開、羞澀的笑容，跟剛才和我對話時的笑容截然不同......

到最後，孔冠賢就在秋琪對面的長椅坐下，跟她面對面的笑談著......

他倆的感情何時變得如此要好的......

gg

重病，待有時間解釋，抱歉暫停更新直到病情轉好。

take care

睇住吖樓主，等你

多謝大家關心了，最近因為參加入學面試同考無數Mock嘅關係壓力有啲大，因此身體出咗啲問題。

宜家好翻少少，聽日就會更新了，多謝大家等待～

小心身體 呢排又開始轉天氣 要著多件衫唔好冷親 利申:上個禮拜作感冒好彩冇事

多謝巴打！你都要保重

Sorry 未打得曬想打嘅篇章，聽日會一次過更新！！

教完老媽子用手機，夜少少更新，大家可以聽日再睇

雖然在籃球隊中我們也早有傳言孔冠賢跟女籃隊員談戀愛，但我想也不敢想那個人是秋琪......

即使是此刻...

03

自從那天之後，球隊內漸漸也開始七嘴八舌地討論著孔冠賢的私情，我雖然壓根兒不想聽到，但也在大家議論紛紛的底下聽到瑣瑣碎碎的話兒。

慶幸的是當中還沒有人提起過他們已經開始談戀愛。

至少......那個在我心中的倩影，還沒有真的離我而去。

某天練球後，更衣室內。

「其實佢哋都幾襯，一個男籃球星、一個女籃球星，如果佢哋喺埋一齊就可以日日一齊練波，諗起都正！」朗爺笑道。

「孔冠賢喺球場咁粗暴…私底下對寧秋琪咪...」Anson 此話一出，全場起哄，我的內心卻更顯灰暗。

世界上所有人事物都有劃上句點的一刻，即使你曾經投放了全副心神於其中亦無補於事......

就在聖誕聯歡的前夕，男籃 A GRADE 迎來了決賽舞台，不論是走廊上、操場旁都能聽見其他人討論著球隊比賽一事。

說實話，不羨慕師兄們所擁有的話題是假的。

在決賽中，孔冠賢依舊大顯神威，貢獻出四球三分，最後總計二十一分的可怕數據。也背著隊長的壓力成功帶領著 A GRADE 殺出重圍，出乎意料地在決賽壓倒性的以十幾分的差距擊敗對手。

Facebook、IG 鋪天蓋地的帖文慶賀，讚好一按再按......

眼見師兄們奪冠、為學校爭光本是一件值得興奮的事，然而那天卻發生了一件事，把我那一絲笑容也搶走了......

那天 A GRADE 的比賽我並沒有到現場觀賽，只是在他們奪冠後，孔冠賢竟然當著幾十個同學面前完成了一個驚天動地的壯舉——跟心上人表白。

而那個人...就是秋琪。

聽日更新埋佢~

快快快啦

今晚就有啦~

今晚比完賽要睇到你出左文呀

九點半見～

在比賽當日夜晚，他們倆同時在 IG 上發布一張二人合照，相片中孔冠賢揹起秋琪，她也泛起如往昔一般使人感到溫暖的甜笑...

只是這一次，那個笑容跟我毫無關係......

事情發展的速度快得出乎意料，從原本的毫不知情、漸漸周圍七嘴八舌、到現在全人類都知曉他們熱戀，也只不過是短短的十多日內。

那一次，我怔怔地望著了那張合照良久，內心妄想著那個揹起她的人是我，卻又同時恥笑著自己多麼的落寞......

她的笑意盛放，我的戀意枯萎。

那夜...

沒有淚水，只承受著千萬次心碎；沒有時光倒流，只能繼續往前走......

04

十二月三十一日，跨年夜。

以往每一次的跨年我都會向著煙火祈禱，這一次當我閉上雙眸的時候，腦海裡卻只浮現著一個人的倩影......

沒什麼好許願的吧......

那是我第一次，放棄了新年的願望。

那是我第一次，因為一個人而徹夜失眠。

那是我第一次，知道忘記一個人...

是多麼的不容易......

手機的社交軟件能刪就刪，把不想看到的資訊全都隔絕開大概是我現在唯一能做的事了。

相信...時間久了大概會好些吧。

白駒過隙，期中考已至，只是那段日子我極度消極，即使到了考前一天也只是毫不在意的翻了翻課本便直接踏入戰場，如果最後結果慘不忍睹也是意料中事。

筆試大致已經完結，只剩下兩天後的中英文口試，班長仔立刻召集所有 B、C GRADE 的隊員回來訓練，畢竟我們也已經有兩個多禮拜的時間沒有練球，所以必須儘快找回狀態以面對下個月開始的學界十六強。

這一次，拾起籃球的感覺格外陌生。

一種說不出的違和感。

試後初次訓練，練習的強度也沒有到哪去，就是練一下基本的傳球切入和中距離投籃等等。

到了後來天空陰陰沉沉的像快要下雨，我們便回到雨天操場完成了幾 Set 的體能，隨後，訓練便已告一段落。

提不起勁的我絲毫感覺不到訓練的樂趣，彷彿就是單純完成了了些任務、鬆了一口氣的感覺......

「食嘢？」肥Sam罕有地提議晚上飯局。

「好喎喂，宜家換衫。」楊雲不假思索地拿起背包，準備走往更衣室。

「你呢？」他擦了擦汗後向我問道。

「唔啦，好攰。」我搖了搖頭。

「因為佢？」四周皆無人，肥Sam提起了那件事。

「唔知。」我曾癡情地想過，只要在秋琪身邊，哪怕最後不能在一起也好，只要能看見她每天一如往昔的滿臉愉悅就足夠了。

但當我看見她已經跟孔冠賢在一起時，過去那說得多動聽的諾言都會瞬間破滅。

可笑的是，我只不過是她生命中毫不顯眼的小人物，一直以來恐怕只是我自作多情，以為有那麼幾次偶遇、有那麼幾次讓人心動的瞬間就代表彼此有機會走在一起。

大概是我太幼稚吧，根本不值得被愛。

那刻，我凝望著地上的一顆籃球，腦海閃過了一句話。

雖然只是那麼一剎那，卻滯留在我心內好長的一段時間......

「我...打球是為了什麼？」

今晚更新咁多先，聽日會繼續！！

Pish

開定新po啦 咁耐冇見就幫你推左佢

Go

80

81

82

83

聽日會出幾多呀

出多幾篇好喎

幾點會出呀

連埋前面夠20 連

88

89

90 新Po見

91

出文出返多d 不過溫書加油💪🏼

93

依加先94🤦🏻‍♂️

仲有6個

97

依加先97

自膠98

99✌🏼